[選擇][重生穿越] 箭神重生

2100年的香港,被共產極權統治,人民失去以往的自由, 生活在名為香港的巨大籠獄裡,不同的是,人們只有一半時間是待在現實裡,另一半時間都待在名為《創世者》的虛擬遊戲裡.

當初創世者發行時, 由於其前尖的潛行科技, 不是太多人敢去嘗試.加上用於潛行的頭盔費用昂貴,最便宜的也要5萬信用一個,相當於打工仔一個月的薪金呢! 貴成這樣,加上未知科技的風險,造成首批遊戲者的人多為內部人員,尋找刺激的富二代, 或請了常駐家庭醫生確保安全的上流人士.

像費魯這些普通打工仔,根本不會去接觸這遊戲.

可是隨著遊戲的發展,人們發現遊戲裡的像真度堪比現實,甚至有過於而無不及, 令到越來越多人加入遊戲.

人們晚上的時間都潛入遊戲內, 創世者已融入人們的生活當中,成為不可或缺的部分. 當然,後面加入的人要追趕首批玩家的進度實在是太難了.因為當你在進行遊戲時,別人同樣也是在進行遊戲, 而創世者的開放時間限定了晚上至清晨,這個機制防止有玩家24小時都在遊戲而影響到身體的健康.

雖說是虛擬遊戲,但絕大多數的強者都是現實中的權力階層或上流社會的富豪, 像我這些一般平民在遊戲裡也永遠只能當個渣渣.因為遊戲裡的資源可通過現實的信用購買,同樣地,可將遊戲裡的資源轉換成現實中的信用額度. 那些上流階層不費任何吹灰之力便可把自己的角色強化到頂尖, 而平民們怎樣努力也難以追上.倒是一些組織如popo軍團,因在現實中與共產軍們同流合污,壓迫平民搾取了不少信用額,所以在遊戲中建立的工會也能佔一席位.

費魯就是其中被壓搾的一方, 作為反抗軍的一員, 他知道, 要改變現況, 要麼進入創世者中的百人榜, 擁有傲視群雄的實力. 但這遊戲已營運多年, 費魯雖然不是首批遊戲者, 但他在全職業排行中也擠進了十萬名以內, 在弓箭手職業裡,也轉成了最終職業:箭神. 但要憑一己之力,隻身與眾大財團, 共產軍,popo軍團等對抗實力是太難了.

所以他選擇了另一條更為兇險,更為不可能的道路: 暗殺popo.
從現實中把popo逐一擊殺,慢慢瓦解popo集團, 繼而發起革命抗爭.那次是第一次也是最後一次的行動, 費魯和他兩個死黨, 葉文和顏天, 各自手持一把手槍, 準備拿下他們的第一滴血.

他們隨機挑選了一間popo署進行埋伏, 準備一見有popo走出來, 就舉槍掃射, 什麼逃跑路線的完全沒想過!

埋伏了幾分鐘後, 有一位popo走了出來, 費魯心情激動, 二話不說扣下板機, 連瞄準也沒有
不愧是我們的箭神!
他的隊友們連驚訝的時間也反應不來, 嘭的一聲子彈射出, 應聲中..............................牆!
畢竟是第一次用手槍, 和遊戲裡用弓的感覺完全不同呢!
這句是費魯最後的遺言, 子彈射出後, popo轉過頭來, 反應迅速, 舉槍朝著費魯, 嘴角露出陰險的笑容, 仿佛一早預知費魯會來偷襲一樣. 嘭的一聲子彈應聲穿過腦袋, 鮮血夾雜著腦漿緩緩地流出, 費魯身體逐漸冰冷, 眼前漸漸變黑, 臨死前還舉起手指公, 仿佛在對他的隊友們說: 革命尚未成功, 同志仍需努力!
坑爹啊這隊友!

就這樣結束了嗎?感覺我還沒做過什麼啊!我不甘!費魯想伸手抓住什麼, 可無論怎樣抓也觸碰不到任何東西. 這就是生命的盡頭麼?
費魯開始懊悔, 自己為什麼那麼衝動, 為什麼不事先周詳計劃, 為什麼不在謹慎一些, 也許一些改變,結果就會完全不同.
眼前景色逐漸變黑,聲音也開始聽不到了, 我這生就這樣完了麼...

就像過了無盡輪迴的時間, 費魯的指尖有了一絲的感覺. 怎麼會突然有了感覺?而且如此真實, 難道我上天堂了嗎? 費魯竭力睜開雙眼, 奮然坐起來. 這是....

A. 天堂
B. 地獄
C. 費魯生前的房間
D. 費魯生前的學校

以最多人揀為準,如得一個人揀則以果個人為準.

D

B

A

每個選擇各一, 以第一個為準

費魯的雙眼慢慢回復了焦距,定過神來,眼前有個男人正在黑板上寫字, 這人熟悉的背影喚起了費魯埋藏的記憶.

這不是...許老師麼?
我不是已經死了嗎?還是這是死前的跑馬燈? 不對啊!我應該已經死透了,怎麼還會有臨死前的跑馬燈?
費魯用力掐了掐自已的臉頰.
媽的痛死我了!
話音傳遍整個課室, 所有學生的目光都投放在費魯身上.頓時,課室一遍寧靜.

費魯你還真是夠膽呢! 早上才被許老師訓話完, 不要忘記學期尾成績再不達標你就要留級了!

說話的是班上的風頭人物─梓瑤.
這不是梓瑤麼?她怎麼穿著校服?還有,她的樣子怎麼好像年輕了十年?
光滑白皙的臉蛋,水靈的眼睛帶點稚氣,束成馬尾的黑長髮,身穿純白的校服裙.當年不知是多少人的追求對象啊.

我當年也追求過她,不過被狠狠拒絕就是了.這個人相當拜金,對我們這些平民子弟根本不屑一顧.她一心就是往上流社會爬,最大目標就是釣得金龜.後來聽說她嫁了給個有錢佬,在創世者裡也是待在前尖的工會,生活好像過得不錯呢.

啪的一聲,眼前冒起一陣粉塵. 是許老師的招牌扔粉刷.

看那個費魯又被老師扔粉刷了呢.
我看他今年是一定要留級的了.
沒救了呢.
班上同學交頭接耳的說著.

費魯你給我專心上課!早上才被我罵完,這麼快又不記得了? 你自己不讀書也不要騷擾到其他同學! 許老師臉現青筋,聲若洪鐘的說著.

一個粉刷讓費魯清醒過來.難道我真的重生了? 而且還回到十年前讀書的時候? 這是怎麼回事? 真不敢相信...這是在做夢嗎? 還是剛才我暗殺popo才是在做夢? 究竟哪裡是夢境,哪裡是現實?

縱使眼前的環境明顯是費魯以前學生時代上堂的景像, 但他還是不敢相信.
記憶就如一本舊相冊, 片段慢慢翻開.
如果這是真實的, 那這裡就是十年前我讀中學的時候. 那年我十七歲.這一年也是創世者剛剛發行的時候, 誰也想不到這樣的一款遊戲會大大改變大家日後的生活習慣.

對了!想知這是不是真的, 上網查一下創世者不就可以了嗎?
費魯偷偷從褲袋裡取出手機, 熟練地把手機藏在書本下, 右手托著頭裝認真聽書, 左手單手操作手機, 打開頁面, 搜尋《創世者》.

搜尋結果:153,000條

當中和遊戲創世者有關的只有數頁
什麼? 創世者的搜尋結果竟然這麼少? 正常應該是有幾億個結果才對啊!

嶄新體驗!完全潛行技術!虛擬與現實的結合!就在《創世者》裡!七月一號正式公測!

一個醒目的標題吸引著費魯的眼球. 七月一號公測? 這麼年代久遠的內容怎麼會顯示在搜尋頁面的第一板?除非....費魯打開手機上的時間看了一下

日期顯示為2090年6月30日.

不會吧...?這真的是十年前?而且還剛好是創世者公測的前一天? 不管了!是夢也好, 是真實也好, 我也要把握這次的機會!
如果是夢的話我還能在夢境中爽一下, 如果是真實的話, 我更加要好好把握這次重生的機會!
我要靠著創世者進入上流社會!進入頂尖階層! 然後, 剷除popo組織,改變這個制度!
我可是擁有著200級箭神的遊戲經驗呢! 雖然當時遊戲裡最高等級那批已達250級. 不過這次能重來的話, 我一定要靠著以往的經驗, 打進先頭部隊!
接下來, 我應該先做什麼呢?

A: 前往商店購買潛行頭盔
B: 問同學借信用額度
C: 回家問父母借信用額度
D: 向銀行貸款信用額度

樓豬不如寫番拳殺個故

終於下課了,先前往商店買個潛行頭盔吧!我要趕在公測的第一天進入遊戲才行!
剛好我所就讀的學校就位於市區.步出學校,熟悉的街道, 費魯腦海中就如裝載了個GPS般, 自動地朝著目標商店前進,幾乎沒有一絲猶豫.

可當到達商店後,他才發現一個嚴重的問題!

一個潛行頭盔, 最便宜的規格也要5萬信用額, 這可是一個打工仔一個月的薪金呢! 我作為一個學生, 哪有這麼多閒錢?

雖然我這幾年邊讀書邊打工, 節衣縮食下也存了一筆信用額, 這就是為什麼我成績差的原因啊! 別人時間都在讀書, 我時間都拿去打工了!
只是如果把這筆信用額全拿去買頭盔的話, 接下來我就真的要餐餐吃饅頭了!
費魯在商店門前來回踱步了許久, 終於下定了決心.
豁出去了! 餐餐饅頭就餐餐饅頭吧!以我的經驗, 在遊戲裡總能賺回來的!我要趕在公測第一天先拔頭籌!

老闆!我要最便宜那款潛行頭盔!我自信地指著5萬信用的頭盔道.

小朋友,最便宜這款也要5萬信用啊!你知道這頭盔是用來做什麼的嗎? 更重要的是, 你有足夠信用? 老闆一臉嫌棄地說.

不要那麼多廢話, 我夠不夠信用, 你拿頭盔下來讓我"嘟"一下不就知道了?

老闆聽後,有點愕然,不過還是照做了. 說不定是哪裡的富家子弟呢, 有信用難度不賺嗎?

費魯把手背靠近頭盔,"嘟"的一聲,成功扣除餘額.
信用額剩餘:500

哇,果然是富家子弟呢,果然人不可以貌相.這潛行頭盔放店裡以來,來買的一看穿著就知是達官貴人,一些有興趣的客人在看到所需信用後,也立刻放棄了購買的念頭.剩下的便是什麼都不知道來問為什麼一個頭盔能賣5萬信用的白撞客.

歡迎下次再度光臨!拜拜! 老闆笑著臉鞠躬道.態度與剛才180度截然不同.
唉,又有誰知道我只剩500信用額啊..還下次呢,接下來要天天挨面包了.

在這個時代, 已沒有了"錢"這種實體貨幣, 取而代之的是人們的信用額.每個人出生時也會有一塊晶片植入手背上,從這一刻開始,便開始計算這個人的信用級別. 每個人的初始信用級別也不一樣,上流社會, 富豪的後代一開始大多已擁有A級的信用, 而一般平民後代初始信用為E級. 信用級別的高低會影響信用額累積的速度, 信用級別越高, 累積信用額的速度會以幾何級別增加. 在完成同一樣的信用委託後,信用級別的不同也會影響信用額的收益.

買完頭盔後, 要做什麼呢?

A.回家睡覺準備明天公測潛行
B.去面包店買定幾打饅頭

之後有機會既話寫返

回家前, 先去面包店買幾打面包吧...我前世最常光顧的就是"莎莉面包店", 那裡的面包便宜又好吃, 老闆娘人又很好. 因為我是他們的熟客, 有時黃昏時段他們賣剩的面包還會免費送我呢!

儘管太陽已西下,這裡還是一如既往的人頭湧湧啊,不愧是能屹立十多年的面包店!

一個菠蘿包,10信用.下一位. 一個豆沙包,一個雞尾包, 25信用.下一位.
客人一個接一個, 夾子接觸面包裝填入袋,整個過程不用一秒鐘,行雲流水,熟練的手勢, 即使忙碌也保持和藹可親的笑容, 中年發福的身形,眼前忙得不可開交的便是王大媽.

雖然店內面包種類林林總總,目不暇給, 但我能選擇的看來只有最平凡的饅頭啊....如果買其他的話,餘下的信用額絕對不夠我支撐這一個月.天啊, 為什麼我重生回來還要吃饅頭!

自己對自己吐完一輪苦水後, 費魯還是乖乖地去買了3打饅頭, 看來是做好準備每天都吃饅頭了.

3打饅頭.250信用. 小朋友這麼愛吃饅頭呀, 一買買這麼多. 王大媽笑笑口說.

對丫我尤其喜歡你店的饅頭, 看我買這麼多的份上能送多個菠蘿包給我不?我手指著菠蘿包,厚著臉皮道.

好吧好吧,這個送你. 記得多些來買包啊! 下一位.

果然還是王大媽有人情味!在眾多餐饅頭裡能有一餐菠蘿包我已經很感恩了!

剛踏出店外, 一道道爭執聲傳入耳邊. 我望向聲音傳來的方向, 那人不是梓瑤嗎? 和誰在吵呢? 再望向隔壁, 原來是巡邏經過的2個popo. 我該....

A. 視若無睹,多一事不如少一事, 直接回家
B. 上前解圍
C. 站遠處食花生

同學有難,怎可見死不救?
這不是梓瑤嗎, 發生了什麼事?
費魯?你來得正好. 這2個popo說我一個學生為什麼放學不立刻回家而在外面閒逛, 是不是在圖謀什麼, 然後就要求我將信用轉移給他們作為懲罰, 這不是明搶嗎?

梓瑤遇到的事,其實在現今社會是十分正常的現象.popo經常藉著莫須有的罪名, 去壓搾比他們信用級別低的平民.
在這個社會中加入了popo組織, 信用等級至少會有D.而大多數平民包括我也只有E級的信用.
高等級可向低等級的發出信用轉移請求, 不過這請求是可以拒絕的. 但拒絕後果會更慘, 因為popo會直接控告你信用違約, 而控告成功的方法只需要十名見證人同意便可.
在popo這龐大的組織中, 找十個同夥說謊完全是小菜一碟. 而一旦被控告成功, 信用等級會直接掉到F級並失去所有信用額度. 所以大多數人被popo壓搾也只能默不作聲. 如此情況, 我該...

A. 收皮啦死黑警毅進仔, 走啦
B. 以理說服
C. 我請你食饅頭, 放我地一馬OK?

自推

C

兩位差大哥, 我請你地食饅頭, 放我地一馬OK? 費魯從袋子裡拿出兩個饅頭說著.

你這小子什麼意思?來搞笑的吧?不想有麻煩就走開,本大爹今天心情不錯,算你好運.其中一位POPO仰著手說道.

不是啊差大哥, 我是真心想請你們吃饅頭,你就看在饅頭份上,放過我們吧!費魯再次說道.

你是哪根蔥?放你一馬還不識趣.敢來干預我們收數? 看來你是吃了豹子膽吧! 看來不小懲大戒一下不行! 既然你這麼想逞英雄,那就成全你!
你們2個, 我現在懷疑你們在街上有不軌企圖,行政拘留3日!即日生效!說罷將手扣扣在費魯和梓瑤手上.

什麼?拘留3日? 不!!!! 明天可是重要的日子啊!創世者的公測! 我可不能錯過. 費魯暴跳如雷,心裡鬱悶, 有些後悔自己太衝動.前世的習慣看來是改不掉啊....

就這樣,費魯和梓瑤被拘留在同一間牢獄裡.看著梓瑤坐在地上,雙手抱著曲起的雙膝, 低著頭默不作聲.
我視線本能地望向校服裙的方向,白色的裙子下露出半截小腿,白得就像精致的玉瓷一般.視線裡同時隱約看到與白色截然相反的顏色,鮮明的對比讓人離不開視線,唔...是黑色蕾絲內褲.想不到啊. 外表是純潔無瑕的白色校服裙,內裡竟然穿著如此性感的內褲.不知道她的bra又是什麼顏色的呢...
想著想著我不禁吞了一下口水.我視線慢慢由裙下往上移.啊,她曲著膝呢,剛好遮住了胸前位置.
"啪",我雙手拍了一拍自己的臉,現在不該想這些!她也很可憐呢.應該是第一次遭到這樣的對待吧...
看著她, 連校服也未換,就要在這裡待上3天,我該上前安慰她嗎? 還是簡單地寒暄兩句吧, 畢竟還要在這裡對著她3天, 氣氛搞得太僵硬也不好.
放心吧梓瑤, 我們也只是被拘留3天,信用額還能留下來,這算不幸中的大幸了.以後遇到popo避著走就是了.在這個世代,信用評級就是一切. 同樣是E級的你我,沒有權,沒有勢, 和他們硬碰也只是以卵擊石.
我知道...我是知道的...可我就是不甘! 梓瑤慢慢抬起頭,淚水凝在眼眶,咬牙切齒說著.
總有一天,我們能改變!改變這個不公腐朽的世代!現在要忍耐,等待那一天的到來!我握著拳頭說道.
那一天真的會到來麼...? 梓瑤以半疑半信的眼神望向費魯, 明明大家年紀一樣,怎麼從費魯身上會感受到令人安心的感覺? 她不知道, 眼前這個17歲的少年, 內心裡住著27歲的靈魂.
那一天一定會道來!我深信著! 其實費魯在說這話時,心裡也沒個底.畢竟上世的暗殺行動他就失敗過一次.

平靜過後, 費魯盤算著如何在3天後快速追上進度.畢竟費魯有著200級箭神的經驗, 雖然在以前算不上什麼頂尖高手, 但在現在重新開始的話, 絕對是佔有壓倒性的優勢! 遊戲裡的許多東西, 他都還清楚記得! 要在遊戲前期闖出名堂, 也不是一件難事.
一個重生者, 就應該以摧毀萬物之勢去除一切障礙, 傲視群雄, 一覽眾山, 這是一種氣勢.

說長不長,說短不短,3天過去了.牢獄中充滿著費魯和梓瑤的體味.畢竟兩人都3天沒洗過澡了.和梓瑤道別後.費魯疾步趕回家中, 光速洗完澡準備開始潛行.已經遲了3天, 現在可是爭分奪秒啊!

終於可以開始潛行了! 創世者的開放時間由晚上6點至早上6點, 不會影響到人們日間活動和工作.在潛行過程大腦是處於休息狀態的,因此也不用擔心睡眠的問題.
由於其固定的開放時間, 玩家的差距很難被拉開, 反之, 落後了的話也很難追上.因此,前期的優勢是十分重要的.
創世者開放到後期,風靡全世界,其成熟的虛擬潛行系統,開放的世界,豐富的內容,成功改變了人類的習慣.晚上進入創世者已變成像吃飯的習慣.
在創世者中的消費,甚至超越了現實的消費.這使得遊戲裡的貨幣與現實中的信用互通, 如果能在遊戲中成為富豪, 現實中也會隨之而進入高信用評級行列. 這使得不少職業玩家,工作室的興起.

費魯戴上頭盔,靜心等待創世者的載入.
熟悉而懷念的背景音樂響起, 這是第一代創世者版本的音樂, 很久沒聽過了呢...
系統:是否創建新角色?
是!
系統:請選擇你所在的陣營. 請小心選擇, 一經選擇後,將無法更改.

A.光明聯盟,位於歐亞大陸,是人族的聚居地
B.邪惡聯盟,位於黑暗大陸,是魔族的聚居地

系統: 你選擇了邪惡聯盟

創世者中主要分為兩大派,分別是光明聯盟和邪惡聯盟. 兩大聯盟的邊境有魔法屏障隔著, 角色在100級之前無法通過.

當到達100級後, 便可以開始進行邊境戰. 邊境戰就是類似國戰的系統, 目的是佔領更多土地, 獲得更多資源. 邊境戰由工會發起. 在100級前, 一個工會內只會有自己聯盟的成員. 但當到達100級後, 地界互通, 不同聯盟的成員也可以加入同一個工會. 所以一些大財團或政府組織, 他們在兩大聯盟也佈滿自己旗下的玩家.

我前一世選擇了光明聯盟, 後來發現光明聯盟的職業特質偏重於防禦和支援: 盾戰士, 聖騎士等坦克和補師等有較高的優勢.
而邪惡聯盟的角色偏向攻擊, 適合法師, 盜賊等輸出職業.
而弓手有2個方向, 一個是追求個人攻擊突出的射手路線, 另一個則是走團隊輔助的獵人路線.

費魯前世所達到的200級箭神便是射手路線的最終轉職. 但由於聯盟的初始特性限制, 相比起邪惡聯盟魔弓手的最終職業─魔箭神, 攻擊方面無疑是被比下去.

既然這一生能重來, 我當然選擇自己最熟悉的弓手! 雖然這次選擇了魔族, 但對於曾經跨越兩界無數次的費魯來說,這一點完全構不成障礙.

系統:你選擇了魔弓手

系統:請為你的角色命名

叫咩名好

叫咩名好?
「麵咪媽」。

系統:角色命名成功. 人物創建完成.

進入遊戲後, 角色外貌會根據現實外貌作出輕微修改, 美醜和現實差不多, 但想憑角色認出現實中人就不太可能.

指令:打開屬性面板

麵咪媽駕輕就熟說出指令.

人物:麵咪媽
等級:1
HP:100
MP:100
SP:100
力量:5 (影響最高攻擊, 負重上限,爆擊傷害)
敏捷:5 (影響最低攻擊, 命中,閃避,移動速度,攻擊速度)
智力:5 (影響魔法攻擊, MP)
幸運:5 (影響爆擊率,命中,閃避)

攻擊:1~3
魔法攻擊:0
爆擊率:10%
爆擊傷害:150%
物防:1
魔防:0
命中:5
閃避:5
韌性:0
跳躍:5
移動速度:5
攻擊速度:5
負重:0/50公斤 (0~10公斤,行動輕便; 10-20公斤, 行動正常; 20-50公斤,行動緩慢)

屬性點數:5
請選擇加點 (可加力量/敏捷/智力/幸運/HP/MP)
採用最多正皮既回覆
如得一個回覆則採用果個

加爆幸運佢 好運好過好打

5
0
0
0

先全部點在幸運吧!

雖然我前世玩箭神時大多都點在力量和敏捷上,還有一些點了在HP上. 後來發現點HP根本沒什麼屁用, 弓手這些脆皮職業被高等級怪靠近多多HP也不夠用. 點幸運把爆擊率拉高也有助我打怪升級.
幸運+5
爆擊率+5%, 命中+5, 閃避+5.

好了, 接下來先到主城看看吧.
場景切換,麵咪媽來到邪惡聯盟的主城,希爾斯城.
希爾斯城周邊的建築大多只有一,兩層高,而且全是黑色的,連地板也是全黑的.
本來這麼的一座城理應很陰沉才是, 可周邊實在有太多玩家聚集, 人來人往把陰沉的都市也變得十分有朝氣. 望向廣場中央延伸至水平邊緣, 是一座高聳的大教堂, 與周邊的小建築形成一個鮮明的對比. 我也不知道作為魔族為什麼那裡會屹立著一間教堂, 也許是邪教教堂吧?

現在是現實的夜晚, 照道理是創世者的早上. 但希爾斯城的上空長期被厚厚的雲層覆蓋, 陽光難以穿透. 因此早上的希爾斯城也像傍晚一樣, 街道上的燈火全天候燃燒,未曾熄滅.

各位新手過來看啊! 大量0級白裝, 短弓, 短劍, 大斧, 應有盡有! 一件只售3銅幣!比NPC商店要便宜啊!

一個魔劍士在傳送點附近擺賣叫喊著.

這簡直是奸商啊!
每個新手的創始資金只有10銅幣. 明明只需要傳送去1-5級的龐克斯小鎮便能向NPC以1銅幣的價格購買各種0級白裝. 而且新手時期10級以下免傳送費用.
不過許多新手一開始都急著升級而不會周圍去格價, 想當初我也是在這些擺攤人中買了3件初始白裝, 現在想來還真是笨! 10銅幣我傳去龐克斯小鎮夠我買全身0級白裝了!

於是麵咪媽快速地傳送去龐克斯小鎮購買1~2防禦的帽子,護肩,護腿,布衣, 1速度的鞋子,1~2攻擊的短弓.共花費了6銅幣.

別人花光全部家當也只能買3件裝, 我買了6件裝還有剩錢, 這可是我上輩子經驗換來的成果啊!

雖然沒剩什麼錢, 但我還是在市集裡閒逛了一會. 走了一個圈後, 發現一個4級的魔法師在擺攤弓手的技能書: 拔弓擊打. 上面放著3本, 每本售價為5銅幣.

拔弓擊打是弓手的初始近戰技能, 能夠敲暈接近的怪物, 是前期非常重要的保命技. 雖然在弓手導師那裡也能學習, 但學習技能需花費10銅幣, 哪會有人一開始就把全部資金拿去學一招技能?

拔弓擊打技能書多少錢? 麵咪媽指著那3本技能書問道.

上面寫著了啊!明碼實價, 5銅幣一本. 魔法師回應.

5銅幣太貴了吧, 你一個4級魔法師, 在龐克斯小鎮刷刺龜, 只需要不斷地扔火球, 一天下來起碼5,6本拔弓擊打. 還不用損血, 比刷哥布林還賺錢呢. 你好意思賣這麼貴麼? 2銅幣一本不能再多了!
麵咪媽一下子把價格砍至一半以下.

"2銅幣賣你的話我藥水錢也賺不回來啊!那刺龜雖然速度慢,但偶然還是會被攻擊到啊! "
他一個1級弓手怎會知我技能書是刷刺龜來的?難道是砍掉重練的玩家? 看來不好糊弄呢.

那是因為你刷怪的坐標不對啊! 你去坐標(283472, 182276)刷刺龜, 一天下來保你十本拔弓擊打, 還不用損血呢!怎樣? 光是這個消息就不只5個銅幣了. 2個銅幣賣不賣? 不賣就算了. 麵咪媽說完作勢轉生走人.

"等等! 區區一本拔弓擊打. 我真認真刷的話一天5,6本也沒難度. 但你說的那個坐標一天真能刷十本嗎? 而且還不用損血? 有這麼好的地點刷怪, 怎麼我會不知道?"
確實在刺龜洞穴附近刷的話, 一天下來是差不多那個數量. 魔法師對麵咪媽的說話半信半疑, 考慮著擺完攤後要不要去看看.

我說的話還會有假嗎?如果你能免費送我這本拔弓擊打, 我還能透露更多關於刺龜洞穴的消息給你呢! 麵咪媽自信地說.

1本拔弓擊打不算什麼, 拿去吧. 魔法師在好奇心驅使下, 送了這本技能書予麵咪媽.

看來這個魔法師還挺厚道的呢.

不暪你說, 真正一天刷10本拔弓擊打的坐標是(276468, 178271), 如果你真的去了剛才的假坐標,刷個5分鐘就會有之精英級刺龜朝你身上沖撞, 作為法師的你恐怕捱不過牠一擊吧.

魔法師聽得冷汗連連,心涼了一半, 沒差點破口大罵出來. 他原本還真想到那個坐標去碰碰運氣呢, 沒想到原來是個陰人的假坐標. 如果他沒有叫住麵咪媽, 恐怕真的要死一死了. 在創世者中死掉一次要掉一級, 還會隨機爆掉一件裝備. 所以大家打怪時也十分小心, 掛掉的話可要花大半天才能追回掉去的經驗呢.

麵咪媽這家伙,還真狡猾, 殺人還不用親自動手呢.

魔法師原本還為那一本技能書感到可惜. 現在想來,還慶幸不已呢. 畢竟一本技能書和掉一級一件裝備的價值相比, 簡直微不足道. 看來做人豁達大方還是有好處的.

看到魔法師以幽怨的眼神望著自已, 麵咪媽笑笑道:不要這樣望著我啦, 我都告訴你真實坐標了. 剛才的假坐標只是開玩笑啦, 不要介懷, 不要介懷. 這回我可沒騙你啊! 畢竟你都送我技能書了, 我當然要以德報德啊!

魔法師還是以幽怨的眼神望著麵咪媽.

好啦好啦, 今天本大爺心情好, 我就再告訴一個有用的消息給你吧. 刺龜洞穴, 是一個5人副本. 想要成功通關, 對前排肉盾和補師的要求比較高.前排必須至少有2個魔劍士做肉盾, 防禦須達50以上. 魔僧侶要有治療流血,治療量要有30以上.至於法師弓手等輸出職業, 命中要有20以上. 而且要帶足夠的HP和MP藥水.

要求這麼高? 我命中只有18可以嗎? 劍士的防禦要求低點可以嗎?而且治療流血這本技能書十分珍貴, 因為在導師裡是學不到的, 在市面裡幾乎找不到, 可謂有價無市. 我們的團隊裡也只有一個僧侶有這技能. 我們進這個副本也是為了弄到這本技能書. 不到要求應該也可以進這副本吧? 魔法師問道.

可以是可以啦, 不過要有特別的攻略方法才行.

什麼特別的攻略方法? 魔法師問道.

這個可是絕密情報哦! 你們如果沒信心通關, 就選擇最簡單的難度摸索一下吧.真的過不了的話就在練多幾級吧. 麵咪媽笑笑口說.

畢竟這可是前世眾多玩家整合出來的重要情報, 日後麵咪媽可能也會挑戰該副本,沒理由因為對方贈送自己一本技能書而告訴他吧?

創世者的副本難度分為:簡單,普通, 困難和大師級. 通關難度越高, 獎勵越豐厚. 在遊戲初期, 很多大工會也會拼副本通關排名, 畢竟一般玩家看重的都是排名, 大多玩家會選擇排名靠前的工會加入. 所以為了集結大量精英會員, 副本排名是各大工會兵家必爭之地.

好吧,謝謝你.我們會努力嘗試的! 魔法師誠懇地說. 雖然麵咪媽只有一級, 但看上去有相當的經驗, 這個人值得結交! 魔法師心裡想道.

看到魔法師戇直的回答,麵咪媽笑了笑. 他送我技能書還要謝謝我呢.該說他蠢還是可愛? 麵咪媽舉起技能書揮道: 我們各取所需而已.

麵咪媽剛轉生欲離去, 魔法師叫道: 大大, 能加個好友麼?以後有什麼問題也可以問你!

可以是可以, 不過我可是收諮詢費的. 麵咪媽可不想當個免費客服.

沒問題! 魔法師爽快回答.

"那好吧, 我叫麵咪媽." 若他能給出滿意的價錢, 我就當個客服賺賺外快也不錯.

"我叫天下第一帥哥, 大家都叫我帥哥" 魔法師道, 他把麵咪媽加進了好友欄.

"好了,那我們有緣再見吧" 麵咪媽也是時候去做正事了.
一道白光顯現.

系統:使用了技能書:拔弓擊打
習得技能: 拔弓擊打

技能說明:
傷害:物攻*30%
效果:近身使用, 拔出弓柄向前方擊打, 擊退前方敵人並可造成2秒暈眩
消耗MP:1
冷卻時間:10秒

弓手這脆皮職業, 不像盜賊有隱匿躲避攻擊, 不像劍士可硬頂2,3隻怪物, 不像僧侶有補血技能. 如果不組隊的話, 刷同級怪物也有點兒難度, 只能欺負比自己低級的怪物.對於前期來說, 拔弓擊打就是弓手的唯一保命技, 拉開距離之餘還帶暈眩, 運用妥當的話是一招新手神技!

目前等級排行榜最高級的是8級, 大多是魔法師和魔劍士. 弓手最高級的只有7級呢.

而目前我還只有1級, 接下來我應該做什麼呢?

A. 單人前往刷史萊姆升級
B. 前往找弓手導師
C. 尋找組隊刷怪升級
D. 野外閒逛

現在只有1級的我, 可以選擇去刷最低等的魔物史萊姆升級. 但如果那樣的話, 不就和一般新手玩家沒分別了嗎? 要快速追上大部隊的等級, 唯有走捷徑才行!

麵咪媽心裡盤算著, 他有上百種快速升級的方法. 不過他最後決定先把必要的東西弄到手再說.

我記得在龐克斯小鎮郊外某草叢隱匿處, 有一個寶箱, 裡面有我所需的東西. 希望還未被發現吧!

隨即, 麵咪媽前往傳送點, 到達1-5級野外地圖, 龐克斯小鎮. 龐克斯小鎮外是一個平原, 怪物集中,是新手時刷怪好地方.

「3級法師求組!」, 「速刷團隊缺4級法師」.

在地圖上,有求組隊的玩家, 有徵隊員的團隊, 有正在刷小兔兔的玩家, 還不乏一堆搶怪的遠程職業.

遊戲開放初期, 這些熱門刷怪地圖充滿人群, 尤其在怪物重新速度快的地區,每個玩家都卡好了有利自己的位置, 瞄準怪物重生的一刻立刻發動攻擊.
畢竟在這裡慢人一步的話,你還沒碰到怪,怪就已經被殺了. 在這些地方, 法師和弓手等遠程職業較有優勢. 因為不用走上前, 找一個中心點, 四方八面的怪都可以是你的目標. 而劍士等行動較慢的職業, 在這裡根本沒人願意組.

麵咪媽的目標不是這些小兔兔, 他朝著更遠更偏僻的地方走去. 話雖如此,作為一個遠程, 不偷打幾下實在太對不起自己了!

於是麵咪媽在趕路的同時, 邊走邊向周圍的小兔兔射出箭矢.

系統:
經驗+1
經驗+1
經驗+1...

「這裡有人,請換地方」
「幹!死弓手,別搶怪!」

在邊走邊射的同時, 不時傳來陣陣謾罵聲. 有些則會比較禮貌的叫你換地方, 有些則二話不說,加大火力掃除周邊的小怪.
麵咪媽對這現象見慣不怪. 因他前世開頭其實是玩劍士的, 但因為新手時期被法師和弓手等搶怪搶得太慘了,又找不到人和他組隊, 因此他才決定轉玩弓手. 與其做被搶的那個, 不如做搶人的那個!

走著走著,來到怪物較為稀疏的區域. 這裡怪物數量少且重生速度慢, 正常玩家不會選擇在這裡升級, 因此周圍一個人也沒有.

我記得就在前方不遠那個位置, 那裡是5級流浪惡犬的地盤. 與同級怪物相比,流浪惡犬傷害高, 血量厚, 但經驗和其他5級怪相同, 這樣吃力不討好的怪物根本沒人會來刷.
但麵咪媽在前世的攻略網看過, 這裡其實有一個寶箱, 就在前方大樹下的那個草叢入面!

在創世者野外地圖中, 很多地方也埋藏了寶箱. 這些寶箱一經打開就會自動消失, 可謂先到先得. 而寶箱的稀有排序是:白色,綠色,藍色,紫色,橙色和紅色. 不過就算是最低級的白寶箱, 開出來的東西放在市面上拍賣也是一堆人搶著要.
前方大樹附近有一隻流浪惡犬正在來回走著.

麵咪媽嘗試靠近那個草叢, 他該:

A.快速靠近
B.慢慢靠近
C.先原地觀察

先慢慢靠近那個草叢吧!希望不會被那隻流浪惡犬發現.
5級流浪惡犬的感知範圍大概是自身半徑5米, 但這只限於牠肉眼看不到的情況下.
麵咪媽沒有盜賊的隱匿技能, 如果從正面靠近一定會被發現. 因此他只能從惡犬的側面死角靠近.惡犬轉過身, 朝草叢的相反方向走去.

是機會了! 一步,兩步,三步. 麵咪媽俯身慢慢一步步地靠近草叢. 每一步提足也要輕輕放地, 生怕不小心踩到地上的樹葉.流浪惡犬的聽覺可是很靈敏的.距離草叢還有十米, 能行!

八米,七米,六米....
就在快到達草叢時, 流浪惡犬像察覺到什麼一樣,突然轉過頭來.
「嗷~~~~~~~~!」一聲哮叫.
糟糕!被發現了!

A.冒死衝前開箱
B.拔足逃跑
C.與之戰鬥

流狼惡犬狼瞪著麵咪媽,身子往後, 這是準備衝前的姿勢! 毫秒之間, 麵咪媽要做出決擇! 他心裡清楚流浪惡犬的速度, 這點距離是一定跑不了. 這時去開箱子又要被惡犬攻擊, 走又走不了, 箱子又開不了, 剩下的選擇只有戰鬥!

可麵咪媽一個1級魔弓手, 要擊殺5級流浪惡犬可以說是不可能的. 創世者裡的設定, 越級打怪時, 命中和傷害都會下降. 根據越級程度越多, 下降的比率便越多.

既然這樣,只能放手一搏了! 流浪惡犬一個蹬腿,剎那間已衝到麵咪媽面前,尖銳的利爪從腹前劃過,麵咪媽一個後撤步,剛好躲開了惡犬的爪擊.

好險,還好我有鍛練過.

創世者裡的人物動作會根據真人作出修正, 所以現實中的武術家,格鬥大師在遊戲中會有著極大的優勢.

趁著流浪惡犬攻擊過後的硬直, 麵咪媽一個箭步向前,順勢舉起弓柄.

「拔弓擊打!」

弓柄精確地命中流浪惡犬, 惡犬頭上冒出-1的傷害數字, 並顯示生命值為199/200.
同時,惡犬被擊退了3米, 並暈眩2秒.

此時, 我應該

A.趁著流浪惡犬暈眩, 衝去開寶箱
B.拉開距離, 拉弓射擊, 嘗試擊殺
C.逃跑

A 幸運值爆發啦

流浪惡犬處於暈眩, 機不可失! 當然麵咪媽可在此時選擇逃跑, 但他的目的是草叢裡的寶箱, 現在逃跑了之後還是得重來.

只有2秒時間!我要趕快行動!麵咪媽已不顧一切, 奮力跳進草叢裡. 因為衝力太大, 不小心摔了一跤. 麵咪媽頭上冒出一個數字: HP-5. 流浪惡犬暈眩時間剩餘1秒.

映入麵咪媽眼廉的是一個白寶箱(未上鎖).
「太好了!寶箱還沒人開過, 而且沒有上鎖!」
麵咪媽還沒有學習開鎖技能,如果此時的寶箱是上鎖的, 他就真的欲哭無淚了.
麵咪媽二話不說,雙手如裝上摩打般, 極速打開寶箱.

一道白光閃現.

系統:獲得技能書:屏閉氣息
系統:額外獲得技能書:保護色

「就是你了!可另外一本是怎麼回事!? 」
麵咪媽沒空理會那突然多出來的另一本技能書, 隨手把兩本技能書掉進背包.
此時的流浪惡犬已甦醒, 腿部青筋展現, 一個跳躍,順勢揮出利爪. 麵咪媽此時剛整理完背包,還蹲在地上.完了, 這個姿勢完全躲不了.
麵咪媽頭上冒出2個數字. HP-47, HP-48. 被流浪惡犬連揮兩下,完全命中. 血量見底,倒臥地上.

場景切換, 麵咪媽回到龐克斯小鎮.

麵咪媽查看了一下經驗值: 1級魔弓手 0%經驗. 反正本來就沒升過級, 死掉也沒什麼.
至於裝備, 好像爆掉了一件護肩.反正才1銅幣, 相比起這屏閉氣息的技能, 那些根本微不足道! 可另外一本又是怎麼回事?我前一世可沒聽過這技能啊! 不管了,先學習屏閉氣息吧. 麵咪媽拿出技能書, 一道白光閃現.

系統:
習得技能:屏閉氣息

技能:屏閉氣息
效果:能縮小自身被感知的範圍,一旦受到傷害,效果結束. 持續時間:60秒.
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

在前一世, 這可是相當實用的稀有技能! 因為除了盜賊以外, 其他職業根本沒有任何隱匿的手段. 而這技能的效果雖然沒有隱匿那麼全面, 但重點是其他職業也能習得!
但這技能也有其局限性, 在對人戰中可以說是完全沒用, 因為玩家光憑肉眼便可以判斷你的位置.
所以這技能主要是用在野外探索, 在遇到一些高感知型的怪物便可以派上用場. 這對麵咪媽之後去探索一些高級野外地圖時可減輕不少負擔.

至於另外一本技能書:保護色 「是什麼來?在我印象中前一世可沒見過這技能啊. 」

不過在開啟寶箱時, 有機會可開出額外物品, 這個機率在開啟一些高級的寶箱會較容易發生.
而想在白寶箱開出額外物品, 機率大概只有1%吧.
這1%的機率也讓麵咪媽開中, 大概是因為這寶箱應該是設定在比較晚的時間才會被發現吧. 麵咪媽這麼早期就去開這寶箱,說不定也影響了額外物品出現率.
那就來看看這技能書究竟是何方神聖吧! 麵咪媽拿出技能書, 一道白光閃現.

系統:
習得被動技能:保護色

被動技能:保護色
效果:當靜止不同時, 有隱匿的效果, 受到傷害或移動時, 效果消失.

麵咪媽望著技能說明望呆了, 半響後才回過神來.

「我沒有看錯吧?隱匿效果? 這不是盜賊的特有技能嗎?」

麵咪媽深知這技能的重要性和影響性. 作為一個盜賊的話, 擁有潛行隱匿等技能正常不過, 因為這就是盜賊的專長啊! 也是眾多玩家選擇盜賊的原因.
隱匿技能彌補了盜賊作為近戰職業又脆皮的弱點. 若果這技能出現在其他職業上, 就完全打破遊戲的平衝了! 正常應該是這樣的.

可是這技能說明確實是有隱匿的效果. 麵咪媽站著不動期間, 發現自己的身體逐漸與周邊的環境融合了. 可當他想舉起手掌想看清楚時, 手掌又突然現形了!

「原來是這樣操作的啊...」和盜賊能夠一邊行走一邊隱匿的技能比起來, 保護色只能在靜止不動期間發揮作用. 如果配合屏閉氣息一同使用,在靜止不同時, 將完全擁有盜賊的隱匿效果!

麵咪媽深知這技能是那麼的絕無僅有, 要是把這技能書放在拍賣場裡, 恐怕要轟動全服了!
重生後的麵咪媽, 作為一個魔弓手, 竟然擁有隱匿技能!

接下來, 麵咪媽要開始執行他的升級大計了. 不過在執行大計前, 需要一筆起動資金.
我該怎樣賺到這筆起動資金呢?

A. 前往郊外打史萊姆賺錢
B. 前往郊外PK玩家賺錢
C. 前往解任務賺錢

C 升下lv先打玩家

為了實行我的升級大計, 我需要50銅幣. 刷史萊姆這條路無疑是不行的, 大概可能刷個100隻才有3-5銅幣. 創世者內的錢實在太難賺了, 所以其價值才能在現實中和信用額互通.
麵咪媽整理一下前世做過的任務, 他記得新手時期有幾個任務可以同時接, 這幾個任務分別是在努斯小鎮(243632,183832)的NPC:獵人龐克, 任務: 收集灰龜殼 50個;
(228843,283212)的隱藏NPC:預言師錦言, 任務: 擊殺80隻灰龜; (203842,198321)的隱藏NPC:智者阿克邁, 任務: 收集灰龜汁液20瓶 ......

麵咪媽一連接了6個任務,其中4個是隱藏任務. 完成隱藏任務的獎勵會更豐厚. 這幾個任務的內容都是只需要擊殺1級怪物:灰龜 便可以完成. 灰龜移動速度緩慢,像弓手這些遠程職業可以無損血地磨死牠.

接過任務後,麵咪媽走到傳送點, 前往 1~2級的郊外地圖, 努斯小鎮. 遊戲進行了幾天, 大部分玩家都3級以上了, 排行榜最高的更已經8級, 因此在1~2級的地圖人煙稀少, 不用和別人搶怪, 麵咪媽可以一個人盡情地刷灰龜.

灰龜: 1級, 血量:25/25.

發現一隻灰龜緩慢地爬著. 麵咪媽左手手握短弓,右手從背後箭筒取出一支箭矢架在弓上拉弦, 整套動作行雲流水, 一點都不像第一次玩弓手的人. 嗖! 箭矢破風射出.

-5.一個傷害值從灰龜身上冒出. 灰龜受到傷害後, 轉身向著麵咪媽方向爬行前進.

嗖! 嗖! 嗖! 嗖!再來4支箭陸續射出, 每支間隔大概為2秒. 受到系統的攻速限制, 這是目前能做的最快攻擊了.

-5,-5,-5,-5. 4個傷害數字從灰龜頭上冒出. 灰龜還未爬到麵咪媽面前就已經倒地了.

系統:獲得灰龜殼X1

擊殺速度還算理想,最重要的是, 周圍沒人和麵咪媽搶怪. 麵咪媽找了個中心點,附近有較多灰龜重生. 他就在這裡360度環繞射擊, 間中會有一之能爬到麵咪媽面前. 不過他一個拔弓擊打便將灰龜擊退, 一直和灰龜保持著安全距離進行射擊.

1%,2%,3%....10%, 經驗持續上漲. 大概刷了2小時後,麵咪媽經驗來到30%. 收集了一堆灰龜殼和灰龜汁液. 而銅幣僅僅掉了3個.

銅幣的爆率就是低得這麼可憐. 僅僅在通關副本時的獎勵會比較多. 這使得創世者裡的錢幣價值非常高. 除了這些, 麵咪媽還打到一件白裝, 他看了一下屬性.

灰護腿(白裝):1級
防禦:3~4
負重:1公斤
職業限定:劍士,盜賊

創世者裡的裝備非常難取得. 只有在通關副本是較容易拿到. 可是通關副本的門檻非常高,經常一個不小心就團滅,隊伍的藥水花費加起來隨時比通關獎勵更高.
而怪物掉落的裝備會比NPC賣的好上一點. 麵咪媽刷了2小時就打到一件1級白裝可算是非常幸運. 麵咪媽還記得當初有很多已經10多級的玩家, 因為沒錢購買裝備而還穿著5級的裝備.
這件1級白裝掉到拍賣行應該能賣個7-10銅幣吧. 加上我本身有7個銅幣, 任務交完後獎勵應該大概有40個銅幣, 這樣加起來應該夠50銅幣了吧!

麵咪媽不再刷灰龜, 他朝著傳送點跑去, 準備返回努斯小鎮交還任務.

回到努斯小鎮, 麵咪媽疾步前往各NPC交還所有任務.

全部任務交還後等級升到3級50%.

這也太快了吧! 如果我全天12小時都在野外刷怪, 大概也只能升到2級50%. 但我現在只刷了2小時怪回來交任務就飆升到3級50%.
果然隱藏任務的獎勵比普通任務好太多了!
另外還獲得了38銅幣的獎勵.
麵咪媽把那件1級白裝掉到拍賣行獲得7銅幣,
全部加起來現在有52銅幣了!

在前往弓手導師學技能前, 麵咪媽決定先加一下屬性點.

人物:麵咪媽
等級:3級 50%
HP:120
MP:120
SP:100
力量:5 (影響最高攻擊, 負重上限,爆擊傷害)
敏捷:5 (影響最低攻擊, 命中,閃避,移動速度,攻擊速度)
智力:5 (影響魔法攻擊, MP)
幸運:10 (影響爆擊率,命中,閃避)

攻擊:2~5
魔法攻擊:0
爆擊率:15%
爆擊傷害:150%
物防:5
魔防:0
命中:10
閃避:10
韌性:0
跳躍:5
移動速度:6
攻擊速度:5
負重:7/50公斤 (0~10公斤,行動輕便; 10-20公斤, 行動正常; 20-50公斤,行動緩慢)

資金:52銅幣

裝備:
帽子:新手帽子:屬性:1防
衣服:新手衣服:屬性:2防
護肩: 無裝備
護腿:新手護腿:屬性:1防
鞋子:新手鞋子:屬性:1速
武器:新手短弓:屬性:1~2攻
佩飾: 無裝備
戒指: 無裝備

技能:拔弓擊打 lv1
傷害:物攻*30%
效果:近身使用, 拔出弓柄向前方擊打, 擊退前方敵人並可造成2秒暈眩
消耗MP:1
冷卻時間:10秒

技能:屏閉氣息 lv1
效果:能縮小自身被感知的範圍,一旦受到傷害,效果結束. 持續時間:60秒.
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

被動技能:保護色 lv1
效果:當靜止不同時, 有隱匿的效果, 受到傷害或移動時, 效果消失.

未使用技能點:6

可加屬性點: 10
請選擇要加的屬性.

10力量
升拔弓擊打

技能未洗加住咁快加係拔弓擊打上之後會後悔

好似冇乜人睇

係點解
係度睇緊既人可摸耳覆下

lm

太好啦
除左K巴仲有少年巴睇

這次就全部加在力量吧! 基礎攻擊太低的話, 刷怪效率也難以提高.

加完點後, 麵咪媽決定前往找魔弓手導師學習更多攻擊技能, 畢竟現在主動技能只有一招拔弓擊打, 而且技能傷害比我普通攻擊還要低, 總不能一直用普通攻擊刷怪吧? 要追求高效率, 就一定要使用技能!

在10級之前, 可以找魔弓手導師學習一些基礎的弓手技能. 到達10級之後便可以轉職選擇職業分支.

麵咪媽朝著大街北方走去, 前方有兩道石像並排而立,各拿一把石弓舉高仰天,在這後面的便是魔弓手殿堂.

麵咪媽進入殿堂,找到魔弓手導師. 導師是個白髮倉倉的老人,年紀老邁卻擁有一雙粗壯的雙臂,是年月鍛鍊拉弓的證據.

「尊敬的導師你好,我想來學習一些技能.」麵咪媽謙卑地說.

創世者的NPC有著人工智能, 根據玩家對話的不同有可能觸發不同的事件. 如果不禮貌對待的話說不定還不給你學呢!

魔弓手導師對麵咪媽上下打量一番, 說道:「沒問題, 在10級之前你可以在我這裡學習以下基礎技能,每個技能學習費用為10銅幣」

請選擇要學的技能: (選擇3個技能學習,以下為1級的技能說明)

A.速射 (主動常駐技能, 開啟後會增加50%攻擊速度,持續時間:15秒, CD:30秒)

B.蓄力箭 (主動傷害技能, 蓄力1-5秒後對單體敵人敵成傷害, 根據蓄力的時間可造成120%-500%的技能傷害, 射程由 100%-200%, CD:10秒)

C.二重矢 (主動傷害技能, 對單體敵人快速射出2支箭矢, 每支造成120%傷害, CD:3秒)

D.戰弓精通 (被動技能, 提升10點最低攻擊力, 增加10射程,10命中)

E.疾風步 (主動技能, 一定時間內提升20%移動速度, 持續時間:10秒, CD:30秒)

唔記得左打
補返加完10力量之後既數據

人物:麵咪媽
等級:3級 50%
HP:120
MP:120
SP:100
力量:15 (影響最高攻擊, 負重上限,爆擊傷害)
敏捷:5 (影響最低攻擊, 命中,閃避,移動速度,攻擊速度)
智力:5 (影響魔法攻擊, MP)
幸運:10 (影響爆擊率,命中,閃避)

攻擊:2~25
魔法攻擊:0
爆擊率:15%
爆擊傷害:160%
物防:5
魔防:0
命中:10
閃避:10
韌性:0
跳躍:5
移動速度:6
攻擊速度:5
負重:7/60公斤 (0~10公斤,行動輕便; 10-20公斤, 行動正常; 20-50公斤,行動緩慢)

可以揀3招學

咁就A B C啦

C,D,E

A C D

睇黎好食巴偏向輔助技能
暫時A 2票, B 1票, C 3票, D 2票, E 1票
如無意外就學ACD

一於學速射, 二重矢 和戰弓精通吧.
速射能有效提升弓速, 減少攻擊之間的間隔,在刷怪和對人戰時也是一招十分好用的技能.

二重矢CD時間短, 是弓手必學的攻擊技能.

戰弓精通能提升攻擊的穩定性, 不然以我現在的攻擊, 隨時打出 -2, -25 兩個極端的傷害也說不定.

至於蓄力箭, 許多弓手會被它的技能傷害值吸引而走去學. 但在PK時可沒有玩家會給你5秒時間原地站著射出威力最大的蓄力箭, 很多時蓄個1-2秒就要被逼射出了.
至於打BOSS的時候用的話會大幅提升BOSS對自己的仇恨值, 作為一個脆皮職業被BOSS接近的話可就要玩完了.
不過這招用在搶怪時撿最後一擊有奇效.

麵咪媽突然想到, 如果這招配合自己的屏閉氣息和保護色, 在對人戰時說不定也有奇效?

而疾風步能有效提升自己的靈活性, 在趕路,閃避攻擊,尋找空檔,拉打和逃跑上也發揮著重要的作用.

「你確定學習這3招嗎? 確定的話承惠30個銅幣. 作為你的導師, 我有必要提醒你,一些轉職後的技能, 需要前置技能達到一定等級才能學習, 小心選擇你的技能加點!」魔弓手導師說道.

「我知道了, 謝謝導師的提醒.」 麵咪媽當然清楚.

在創世者裡技能點數有限, 但技能等級上限是無限. 每升1級可獲得3點技能點, 在達到10級轉職前總共有30點技能點可分配在新手技能上.

大多數玩家會選擇平均分配在每種技能上,以求達到職業的平衡性.

以劍士為例, 如果點數全加在攻擊技能上, 在前排就會不堪一擊; 相反如果全加在防禦技能上, 空有防禦而不夠傷害吸引BOSS的仇恨值也是沒用.
這是創世者系統的設定, 講求職業平衡性的重要.

當然,麵咪媽有著前世200級箭神的經驗, 他會否跟著這套傳統去做就不得而知了.
請選擇技能加點:

技能:拔弓擊打 lv1
傷害:物攻*30%
效果:近身使用, 拔出弓柄向前方擊打, 擊退前方敵人並可造成2秒暈眩
消耗MP:1
冷卻時間:10秒

技能:速射 lv1
效果:主動常駐技能, 開啟後會增加50%攻擊速度,持續時間:15秒
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

技能:二重矢 lv1
傷害:對單體敵人快速射出2支箭矢, 每支造成120%傷害
消耗MP:8
冷卻時間:3秒

被動技能:戰弓精通 lv1
效果:提升10點最低攻擊力, 增加10射程,10命中

技能:屏閉氣息 lv1
效果:能縮小自身被感知的範圍,一旦受到傷害,效果結束. 持續時間:60秒.
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

被動技能:保護色 lv1
效果:當靜止不同時, 有隱匿的效果, 受到傷害或移動時, 效果消失.

未使用技能點:6
請選擇技能加點

速射
二重矢
戰弓精通
各升2

先平均把技能點加在速射, 二重矢和戰弓精通上吧!
傳統加點就是安全穩健!

人物:麵咪媽
等級:3級 50%
HP:120
MP:120
SP:100
力量:15 (影響最高攻擊, 負重上限,爆擊傷害)
敏捷:5 (影響最低攻擊, 命中,閃避,移動速度,攻擊速度)
智力:5 (影響魔法攻擊, MP)
幸運:10 (影響爆擊率,命中,閃避)

攻擊:35~32
魔法攻擊:0
爆擊率:15%
爆擊傷害:160%
物防:5
魔防:0
命中:60
射程:112%
閃避:10
韌性:0
跳躍:5
移動速度:6
攻擊速度:5
負重:7/60公斤 (0~10公斤,行動輕便; 10-20公斤, 行動正常; 20-50公斤,行動緩慢)

資金:2銅幣

裝備:
帽子:新手帽子:屬性:1防
衣服:新手衣服:屬性:2防
護肩: 無裝備
護腿:新手護腿:屬性:1防
鞋子:新手鞋子:屬性:1速

武器:新手短弓(綠裝):屬性:攻擊: 4~9
命中+20
攻擊時有15%機率造成破甲,降低敵人10%防禦,持續5秒.

佩飾: 無裝備
戒指: 無裝備

技能:拔弓擊打 lv1
傷害:物攻*30%
效果:近身使用, 拔出弓柄向前方擊打, 擊退前方敵人並可造成2秒暈眩
消耗MP:1
冷卻時間:10秒

技能:速射 lv3
效果:主動常駐技能, 開啟後會增加60%攻擊速度,持續時間:15秒
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

技能:二重矢 lv3
傷害:對單體敵人快速射出2支箭矢, 每支造成130%傷害
消耗MP:8
冷卻時間:3秒

被動技能:戰弓精通 lv3
效果:提升30點最低攻擊力, 增加12射程,30命中

技能:屏閉氣息 lv1
效果:能縮小自身被感知的範圍,一旦受到傷害,效果結束. 持續時間:60秒.
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

被動技能:保護色 lv1
效果:當靜止不同時, 有隱匿的效果, 受到傷害或移動時, 效果消失.
未使用技能點:0

加完技能後, 麵咪媽朝著南街窄巷的一間武器店走去. 他去武器店的目的不是購買武器, 而是重造武器.

在創世者中, 玩家可以將自己的武器或防具進行強化或重造. 強化固名思義是對武器進行加強, 進一步提升攻擊力.
而重造則是將整把武器重新塑造, 這樣做是有一定風險的, 重新塑造出來的武器可能會比原先的更加劣質, 這就視乎鑄造師的功力和自己的運氣了.

一般找NPC鑄造的話費用較為昂貴且質素參差. 所以在遊戲初期不會有玩家走去重造武器,一來找NPC重造十分不穩定,初期玩家的鑄造等級也不夠高,二來他們也沒有足夠的金錢.

不過麵咪媽知道希爾斯城南街窄巷有一間武器店, 這間武器店位置偏僻, 所售的武器種類也不多, 而且價格較其他店昂貴, 因此沒什麼玩家光顧.但他在前世的攻略網得知, 這間武器店的鑄造師成功率特別高, 且產出的物質也有一定的保證.

「鑄造師卡特你好, 我想將這把新手短弓重造, 能勞煩你嗎?」麵咪媽對著這位滿身肌肉,穿搭粗獷的大叔恭敬地問道.

卡特望著眼前這位玩家, 摸摸下巴的鬚子說道:「根據等級的不同,重造的費用也不同.你這把1級新手短弓,重造一次可要花費5銅幣的哦!而且我不能保證重造後的品質.」 卡特心裡疑惑:怎會有人拿一把1級的新手武器來重造?這行為無疑是在燒錢吧!

「沒問題!勞煩你了!」麵咪媽豪氣的說道. 他身上剩下22銅幣, 足夠重造4次. 接下來只有祈禱能在這4次內產出好東西了!

只見卡特左手接過短弓, 右手拿出錘子對著短弓奮力錘打, 火花淺射. 數秒後, 一道黑光顯現.

系統:
獲得新手短弓(白裝)
攻擊力:1~2 > 1~1

卡特眉頭一皺,似乎對結果不太滿意. 「這是你重造後的短弓, 效果似乎沒之前好呢. 這就是重造的風險. 不過如果你相信我的話,可以給我再試一次.」

不會吧, 本來短弓的攻擊都夠低了, 這都還可以更低啊? 那個攻略網不會是騙人的吧!? 麵咪媽心裡有點猶豫.

不過我還有3次機會,就再試試吧! 攻擊低成這樣應該不能再低了吧. 「請幫我繼續重造,勞煩你了卡特大師」

卡特雙眼燃起一團火焰,想不到眼前這位玩家願意相信已失敗過一次的他.

卡特再次拿出錘子對著短弓奮力錘打,火花淺射. 數秒後, 一道白光顯現.

系統:
獲得新手短弓(白裝)
攻擊力:1~1 > 2~4

「這次的質素比之前的更好, 這是你的短弓」卡特準備將短弓交給麵咪媽.

「我還想繼續重造, 勞煩你了卡特大師」 麵咪媽對卡特說.

這顯然不是麵咪媽想要的最好結果. 花十銅幣才提升那一點點攻擊, 那他一開始還不如去買把較好的武器?

「沒問題.」卡特明白眼前這位玩家的意思,知道這不是他想要的結果.

卡特再次拿出錘子對著短弓奮力錘打,火花淺射. 數秒後, 一道白光顯現.

系統:
獲得新手短弓(白裝)
攻擊力:2~4 > 2~5
敏捷+3

「冒險者你運氣不錯, 這次出了個額外屬性, 這是你應得的.」 卡特似乎對這次的結果挺為滿意.

畢竟1級裝備幾乎不會有額外屬性, 這可是很稀有的.

「我還想繼續重造, 勞煩你了卡特大師」麵咪媽對卡特說. 雖然額外屬性是很稀有, 但這3點敏捷對麵咪媽來說還不足夠.這可是麵咪媽最後一次機會了,他身上只剩下7個銅幣.

「沒問題.」 卡特有點驚訝, 眼前這位冒險者竟有如此充裕的金錢? 說罷,他也豁出去了, 反正失敗了這位冒險者也一定會繼續重造.

卡特再次拿出錘子對著短弓奮力錘打,火花比剛才淺射得更厲害. 數秒後, 一道綠光顯現.

系統:
獲得新手短弓(綠裝)
攻擊力:2~5 > 4~9
命中+20
攻擊時有15%機率造成破甲,降低敵人10%防禦,持續5秒.

「冒險者你運氣不錯, 這可是我重造過的新手裝備裡最好的一把了」卡特自信滿滿的把短弓交給麵咪媽.

「謝謝你卡特大師!」 麵咪媽恭敬地從卡特手上接過短弓.

麵咪媽把短弓拿在手上,憑空揮了兩下,眼裡充滿驚奇. 好弓!
他沒想到竟然能重造出這麼好的屬性, 而且竟然是綠裝! 要知道如果是普通玩家, 升到10級身上也未必會有一件綠裝! 這大大超出他的預想. 有了這把弓, 他的升級計劃將能更好地進行!

麵咪媽步出武器店, 朝著傳送點前往.

A.前往1-5級地圖:龐克斯小鎮
B.前往6-10級地圖:黑迪邦鎮
C.前往刺龜副本

閒人老師好耐無見

文呢

作緊
D人物名好難諗
有無名提供下

要符合人設喎，有咩角色/職業

有咩壞人名/好人名
現實/遊戲角色名都OK

你想要香港個啲/遊戲風/歐美?

背景係香港,應該用返香港
不過岩岩作左15個遊戲名
現實真名等到時寫到再慢慢諗
可能最尾無戲份都未定

好:
思逸/詩瑤

壞:
榮亨/笑杏

等我mark低先

前往刺龜洞穴副本看看吧.

場景切換, 麵咪媽來到刺龜洞穴副本外.
「副本簡單難度缺一打手, 要懂合作」
「簡單缺2補師, 有強力打手,自加」
「法師待組簡單,有經驗, 會玩」

副本外人頭密密麻麻, 熙來攘往, 求組隊的抑或是缺人的團隊, 都在各自叫喊.
麵咪媽點開副本排名, 簡單難度的排名1-100都有隊伍上榜了. 看來大部份玩家都已成功通關簡單難度.
普通難度的排名去到56後就空空如也了. 能上排行榜的玩家隊伍平均等級都到了7~8級. 至於困難難度的榜上暫時只有3隊人:

排行榜:
1.夢醒時分:維尼, 紅塵, 影如風, 盜如賊, 莫飛凡 時間:32:03
2.剎神: 劍剎, 飛來小丑, 溫泉蛋, 霧影, 千里蟬 時間:32:40
3.藍之帶: 藍帽子, 天涯, 雨冰皇, 散打小子, 永恆之淚 時間:33:01
4.暫無
5.暫無
.....

望到這些工會的名字,麵咪媽不自覺地把拳頭握得緊緊的. 這些工會的背後正是在現實中壓搾人民的組織. 夢醒時分的成員是由大陸極權組織組成, 而藍之帶則是popo組織的成員. 至於剎神, 麵咪媽不太清楚, 但估計和其他2個工會脫不了關係.

想到這裡,麵咪媽一定要加緊進度, 在早期建立起優勢才行. 絕不可以重蹈上一世的覆轍.

困難榜上3個工會的通關時間差不多, 看來他們都是採用同一個打法, 那些微的差距就是人物裝備的差距.
而大師級難度似乎還沒有人能通關. 畢竟大師級難度比困難難度還要再難上一倍.

這個時候,副本外出現5道白光.
「哎呀! 又在山坡那邊團滅了!這都今天第3次了!」
「要再來一次嗎?」

看來是通關失敗的隊伍掛掉出來了呢.

突然, 那個隊伍的一個人留意到麵咪媽, 並大步朝著他走去.

「這不是麵大大嗎? 我是帥哥啊! 記得我吧!」說話的是天下第一帥哥.

「當然記得, 怎樣, 通關過程順利嗎?」 麵咪媽明明看到一切,卻故意問到.

「不太行啊麵大大, 我們隊伍每次也在山坡那邊就團滅了, 你能幫一下我們嗎?」帥哥問道.
「你們挑戰的是什麼難度?」麵咪媽問道.

「簡單」帥哥回答.

接下來該怎麼做?

A. 協助帥哥的隊伍通關簡單難度
B. 協助帥哥的隊伍通關普通難度
C. 協助帥哥的隊伍通關困難難度
D. 協助帥哥的隊伍通關大師難度

注意:在副本中死亡也會掉級和掉裝備.請謹慎選擇.

d

兩位巴打咁夠薑

真咩
個個都唔怕死?

重生緊係識玩d bug野既加油啊
準備定d特殊材料

主角3級炸
本身諗住你地最多都係揀C
中伏

要超越果3隊越級作戰
玩d屬性相克都得啦

「才簡單難度也通不了嗎? 要我幫你們也可以, 不過掉落稀有物品的話我要先選, 其餘的你們自己分配.」 麵咪媽提出條件.

「這個....我要回去問一下隊長! 大大稍等一下!」說罷帥哥掉頭回去剛才的隊伍.

「什麼?這個人口氣也太大了吧? 說得好像一定會通關一樣. 帥哥你怎看, 他可靠嗎?」說話的人穿著一身白銀盔甲,拿著一個破舊的小圓盾,是隊伍中的隊長—禦劍.

「我覺得是可以信任他, 之前他提供給我的座標確實一天能刷到10本拔弓擊打, 而且還不用損血. 我覺得他對這遊戲的了解比我們更加深入」帥哥望向麵咪媽, 又望回隊長說道.

「既然你都這樣說了, 那就叫他過來吧.」禦劍說道. 說罷,帥哥隨即向著麵咪媽揮手,示意沒問題.

「我們隊伍現在是2劍士,1法師,1盜賊和1僧侶, 你職業是弓手吧? 我叫盜賊脫隊然後加你吧!」 禦劍對著麵咪媽說.

「盜賊脫隊可以, 然後2個劍士也不需要了. 你們再弄2個遠程職業來.」麵咪媽說道.

「什麼? 我說這個人是新手吧. 打副本不要劍士那誰做坦克擋前排啊?」 忍不住插話的是盜賊獵影狂鐵.

「狂鐵說得有道理, 不用劍士想通關簡單難度也太異想天開了吧? 還是你有什麼計劃?」 禦劍也不禁質疑道, 畢竟作為隊長的他也要被排除在外, 心裡確實有點兒不太滋味.

「我自有打算, 你找2個遠程來就可以.」麵咪媽冷冷地丟下一句.

雖然禦劍不太相信眼前這個人, 但他的隊伍已經在副本中團滅好幾次了. 現在他確實是找不到突破點, 唯有把希望寄託在這個人身上.

「那好吧, 那我在工會找人來, 帥哥隊長就給你吧,你組他」禦劍說道.

系統:禦劍脫離隊伍
系統:亞納斯脫離隊伍
系統:獵影狂鐵脫離隊伍
系統:麵咪媽加入隊伍

「這個人才3級啊!? 行不行啊, 這可是5級副本呢. 不會是要我們來帶他吧?」說話的是隊伍中的魔僧侶,淚雨孤凡.

「我今天早上看到他時才1級呢,想不到大大升級速度如此神速!敬佩敬佩!我們現在不也才4級麼,大家差別不大啦,哈哈哈」帥哥拍拍淚雨的肩膀,誇誇而談.

「嘖.別要我一直補你啊.」淚雨轉過頭,顯然不想和眼前這個弓手組隊.

「放心,不用補我血.你顧好隊伍中其他人就好.」麵咪媽說道.

「還不用補你血呢,真會說.」淚雨心裡暗自決定等等就故意不補他血, 讓他掛掉出去!看他面子何在!

「刺龜洞穴副本缺2個遠程, 有人要來嗎?」 禦劍在工會頻道說.

「會長你們不是滿人了嗎? 還是說帥哥和狂鐵哥不打了?」紫柔問道.

「不, 是我和亞納斯不打了. 你們有興趣的就來刺龜洞穴外, 這次應該會過.」禦劍說道.

「會長你們不打, 是找了另外2個高等級的劍士帶我們嗎? 我來我來!」射死你說道.

「來到你就知道了, 紫柔你也來吧.副本門口等.」禦劍說道.

系統:紫柔加入隊伍
系統:射死你加入隊伍

麵咪媽點開隊伍列
1.天下第一帥哥 (4級魔法師)
2.淚雨孤凡 (4級魔僧侶)
3.麵咪媽 (3級魔弓手)
4.紫柔 (4級魔法師)
5.射死你 (4級魔弓手)

「唔...不錯, 可以出發了」麵咪媽說道.

「等!等等! 這隊伍組錯人了吧, 怎麼1個5級的人也沒有? 不!不不!重點是怎麼連1個劍士也沒有?」射死你叫停麵咪媽道.

「放心吧射射兄, 就是這隊伍沒錯.」帥哥回答說.

「不會吧....」射死你心如死灰,感覺被會長坑了...

「不用擔心呀射射哥, 會長不是說這次會過麻? 我相信會長不會騙我們的.」紫柔微笑道.

「沒問題了嗎? 那我們出發吧!」麵咪媽說道.

「帥哥你副本選大師級難度.」麵咪媽在密語頻道向帥哥說.

帥哥雖然相信麵咪媽, 但還是不禁露出驚訝的神情. 「大...大師級? 大大你有信心嗎?我們可是連簡單難度也還沒通過呀...」帥哥回覆.

「不用擔心, 我自有打算.你點進去後就說自己不小心按錯就可以了.」麵咪媽回覆道.

「這也太...太為難我啦...」但木已成舟, 隊伍都組好了難道現在才退縮嗎? 大不了就全滅出來再來過吧! 反正在副本裡死掉又不會掉等級爆裝備, 只是每天每個副本限制進入3次.這一次就當經驗吧...
(紅字為設定修正)

5道白光冒起,然後消失在空氣中.
場景切換

系統:進入5級副本刺龜洞穴 (大師級難度)

「不對啊?怎麼是大師級難度?帥哥你搞什麼?」淚雨首先發現到系統公告字眼.

「噢! 對呀!怎麼是大師級的? 我剛剛明明是按了簡單級的? 是BUG嗎? 還是我按錯了? 應該是BUG吧...」帥哥雙眼望天,雙手擺出我也不知道的姿勢,不敢直視隊員們.

「完了, 我珍貴的副本次數...淚奔!」射死你嘆氣.

「大家不要這樣啦, 遇到系統BUG帥哥也不想的.反正也進來了就試打看看吧.」紫柔安撫大家說.

「大師級難道目前還沒有隊伍通關過, 所以大家不用追求速度, 只要能通關我們就是第一名. 大家留心聽我指令便可!」麵咪媽說道.

「說得好像我們能過一樣...」淚雨不屑道.

「淚雨不要這樣啦, 反正也進來了, 我們就同心合力試試看吧!」帥哥拍拍淚雨的肩膀道.

刺龜洞穴裡環境幽暗, 視野不過二十米. 大家前進時也很小心,以防突然被怪物偷襲.
前方有3隻刺龜來回爬著, 射死你欲先拔頭籌解決牠們,當他準備拔弓之制,被麵咪媽制止了.
「慢著! 先別攻擊! 你看清楚, 3隻刺龜的後方還有2隻哥布林巫師. 如果你現在攻擊,便會驚動他們. 吃他們一發火球估計你就要升天了.」

射死你再走前兩步看看, 果然是有2個紅色的身影, 是哥布林巫師沒錯! 這怪物在簡單難度可從來沒出現過啊! 等級和傷害值都未知, 要怎樣打?

前面3隻刺龜不是大問題, 以麵咪媽他們隊伍的火力, 可以很快剷除. 問題是後面的2隻哥布林巫師. 哥布林巫師是遠攻怪物, 遠程職業站著和他對轟顯然是不智的, 所以大多數會有坦克站在前面承受傷害, 後面才可以放心輸出.

「我們先清掉3之刺龜. 我去把刺龜逐隻引出來, 你們站在原地聽我指令發起攻擊.」

「你要怎樣引?」淚雨問道.

「就攻擊牠然後向後走啊.」 麵咪媽這個回答顯得淚雨像是新手一般.

「我不是這個意思...我意思是...」沒等淚雨說完, 麵咪媽就走了出去了. 淚雨當然知道引怪的意思, 他想問的是麵咪媽該如何把刺龜引出來的同時而不驚動到後面的哥布林巫師. 如果不小心驚動到一隻,就會引發連鎖效應把其他怪物都吸引過來, 雖然隊伍中有2個魔法師會群體魔法, 但以他們的實力, 丟出2發群體可能連半條血也打不到. 到時迎來的就是團滅.

麵咪媽輕步走向距離刺龜15米左右的位置. 這個距離刺龜還發現不到他, 但他卻可清楚觀察刺龜的行走規律.
麵咪媽拿出短弓,把箭架在弓弦上拉緊瞄準. 其中一隻刺龜慢慢背著哥布林巫師的方向走去. 1米..2米..3米...4米. 是機會了!
麵咪媽在刺龜走到距離哥布林巫師感知範圍外的時候, 沒有半點猶豫地鬆開手, 滿弦的箭破風箭出,如裝了雷達般準確刺進刺龜頭部.

刺龜頭上冒出1個傷害數字 -30.

5級刺龜 HP:270/300

不愧是大師級難度的刺龜, 血量比起出面的厚多了.
刺龜在掉頭之際受到麵咪媽的攻擊, 立刻朝著麵咪媽爬去. 哥布林巫師繼續原地待著.

「太厲害了! 那麼精準的動作是怎樣辦到的? 精確預判刺龜的路徑之餘還能準確命中, 這技巧究竟練了多久丫...」同樣身為魔弓手的射死你不禁驚嘆. 他知道換著是自己,肯定是辦不到的. 一個不小心射偏射到哥布林巫師就完了.

「別發呆了, 集火攻擊!」麵咪媽一句喚醒了看得入神的觀眾.

隊員們才回過神來, 立刻朝著刺龜扔出火球, 光彈, 箭矢...
一個個傷害從刺龜頭上冒出, 血量迅速見底.
成功幹掉一隻了.

「能行! 原來還可以這樣打啊! 說不定我們真的能通關!」帥哥歡呼道.
「現在高興還太早了吧, 先不說後面2隻哥布林巫師, 後面的怪物還有BOSS你覺得我們能應付?」淚雨不屑地說.

A. 閉嘴, 你再嘈我一箭射爆你天靈蓋
B. 不理會他,繼續引怪.

b

麵咪媽沒有理會淚雨, 他只想確保計劃順利執行.
看到自己被無視, 淚雨的臉色都變黑了.

接下來2次麵咪媽也成功地把刺龜引了出來, 隊友們集火逐一擊殺. 現在只剩下2之哥布林巫師了!

「接下來我會去引一之哥布林巫師出來,你們不要集中攻擊,等我叫到你的名字才攻擊.」 說罷麵咪媽便朝著其中一隻巫師走去.

兩之巫師相距不遠, 如果攻擊擊中一隻, 另一隻也會追上來. 以麵咪媽他們隊伍的實力, 對付一隻應該也會有傷亡, 何況是2隻!

開啟技能:屏閉氣息

走到大概距離巫師15米的位置,麵咪媽提前發動了技能, 被感知範圍縮小. 這次他直接射擊較近他的一隻巫師. 巫師頭上冒出一個傷害數字. -28

8級哥布林巫師 HP:472/500

受到攻擊的巫師立刻朝著麵咪媽走去, 同時, 另一隻受到驚動的巫師準備轉身行動. 麵咪媽這次沒有急速後退, 而是站在原地不動.

被動技能:保護色 發動

只見麵咪媽身影逐漸與洞穴周圍環境融合. 已經踏前2米的巫師停止了行動. 而準備轉身的巫師也停止了轉身的動作. 由於發動了屏閉氣息, 即使巫師由原本15米縮短至13米的距離, 依然感知不到麵咪媽的存在.

「大大他成功把一之巫師拉開了!究竟是怎樣做到的!」帥哥驚嘆.

在組隊狀態下,隊員不會見到麵咪媽隱匿, 只有敵人和怪物會受影響. 所以其他目睹的隊員也不解, 為什麼原本打算追上來的巫師像突然失焦般停止了行動?

麵咪媽繼續這樣的操作, 在巫師快到能攻擊到自已的範圍時, 他才停下.

「你們過來吧, 這距離是極限了,不能再引了.」麵咪媽呼叫隊員們.
「接下來, 你們以圓形般圍著巫師,被我叫到名字的人朝著巫師攻擊, 未叫到的不要輕舉妄動.」

「巫師也是遠距離的啊, 我們一攻擊他他也會馬上反擊啊, 你以為我們這些脆皮職業能捱下多少下?」淚雨質疑道.

「跟著我指令就對了,別那麼多廢話.」麵咪媽有點不耐煩道.

聽到麵咪媽這樣說, 淚雨臉紅耳熱, 頭上都快冒煙了. 但見其他隊員也沒什麼質疑, 自己繼續搧動下去也沒什麼意思, 於是也照做了.

帥哥!
第一個被叫到的是帥哥. 他一早就已做好準備. 聽到自己名字的瞬間, 他沒有任何遲疑便向哥布林巫師扔了一個火球.
巫師頭上冒出1個字眼. MISS!

哥布林巫師可是有8級, 比帥哥高出整整4級! 越級打怪會大大降低自身的命中和傷害, 麵咪媽是因為之前重造了一把極品短弓剛好+了20命中才能打中巫師, 不然以他3級魔弓手應該是每下都MISS才對.

雖然沒有受到傷害,不過巫師還是被驚動了,他轉身向著帥哥,手拿木杖,準備起手之際.

紫柔!
聽到自己的名字, 紫柔不敢怠慢, 起手一個火球扔向哥布林巫師.
巫師頭上冒出1個數字. -20.
巫師起手的動作被打斷了,仇恨值轉向紫柔, 高舉木杖,再次準備起手之際.

麵咪媽此時一早已走到巫師攻擊範圍外, 架好短弓箭已上弦. 看準時機鬆手.
嗖!
巫師頭上再次冒出1個數字. -28.
巫師的起手動作再次被打斷, 仇恨值轉向麵咪媽,朝著麵咪媽方向前進.

射死你!...
淚雨!...
帥哥!...
紫柔!....

就是這樣, 隊員一個接一個地朝著巫師攻擊, 可巫師卻一下都沒能打到他們. 只是在原地轉來轉去不斷舉杖, 間中向麵咪媽的方向走1步, 然後又繼續原地自轉舉杖.

隊員們也逐漸理解到麵咪媽的策略,他們都驚奇麵咪媽怎能想出如此奇策! 確實用這招是不用肉盾的存在可以輕鬆磨死怪物!
其次,就算其他人想到這個策略, 要執行也十分困難. 要知道哥布林巫師起手攻擊的時間只有一瞬間, 要抓準那個時間打斷他的攻擊可不容易!
況且8級的巫師, 又有多少人見過?

巫師就在隊友的一片疑惑中血量逐漸見底了.雖然他們的攻擊大多都是MISS,不過在5人持續的圍嘔下, 巫師也終於倒下了.

地上綠光閃閃, 爆了一件綠裝!

「和之前說好的一樣,大大你看看需不需要吧!」帥哥壓抑著心中的興奮, 他可是第一次見到綠裝呢!

大師級副本的掉裝率還是不錯的.
麵咪媽也沒有和他們客氣, 上前撿起查看.

5級精細之杖 (綠裝)
(未鑑定)
職業限定:魔法師

是一件魔法師武器. 現在5級的綠裝武器隨便扔去拍賣行應該也能有2個銀幣.

A. 這不是我職業的武器, 你們拿去吧
B. 很好, 這件綠裝就歸我了

B , 全部都要，佢地拎個通關名號就已經夠

麵咪媽本來是想把這件裝備給帥哥他們的, 畢竟他自己也用不到. 可好像有股力量阻止了自己, 腦海有把聲音對自己說:人不為己,天誅地滅!

「這件綠裝就歸我了.」麵咪媽簡單拋下一句.

「這可是綠裝啊! 真的就這樣給他一個人獨佔嗎? 最起碼也要賣出去平分才對吧?」淚雨不滿地說.

「我覺得我們能來到這裡也是全靠麵咪媽. 所以裝備歸他也很正常啦.」紫柔說道.
「我同意」, 「我也同意」 帥哥和射死你說道.

這樣只有淚雨一個人不同意, 在群眾壓力下他也沒辦法反對什麼了.

「大家都沒問題的話就繼續吧」麵咪媽說道.

剩下的一支哥布林巫師, 他們用同樣的打法, 順利地解決了他. 總計只不過是殺了3頭刺龜, 2隻哥布林巫師, 可是他們已花了30分鐘在這裡.
不過這2隻哥布林巫師都是越級擊殺, 所以經驗十分豐厚. 即使整隊5個人攤分經驗, 也十分可觀.

「我們繼續前進吧!」麵咪媽指揮著.

沿途一些散得較開的, 或落單了的怪物, 都被麵咪媽拉打, 然後被全員猛烈的集火消滅掉. 當中不乏哥布林鎚手和哥布林弓箭手這些令前排劍士十分頭痛的怪物.
要知道如果是正常組合, 劍士起碼要達到10級, 防禦達到80才能抗得住這些怪物.

「想不到全輸出組合可以這樣打! 而且我們全部人都在越級挑戰!」射死你也開始佩服麵咪媽的才智.
他一開始還感覺自己被會長坑了, 現在回想可是賺大了呢! 還好自己有過來!

沿路清理掉怪物時, 也掉了3件綠裝和10多件白裝. 麵咪媽毫不客氣地拿走所有綠裝.

「綠裝歸我, 白裝歸你們」麵咪媽臉不紅,耳不熱地說.
明明他前世也不是這麼自私的, 不知道為什麼在這個副本裡特別貪婪. 他恨腦海裡那把聲音!

隊員們除了淚雨一個人不爽外, 其他人也沒什麼所謂. 或許他們還不知道綠裝的珍貴吧?

當他們一路打得很順利的時候, 前方遇到一堆密密麻麻的哥布林鎚手. 他們每隻分隔不過1米, 如果驚動其中一隻一定會牽一髮而動全身. 到這裡不能才採取之前的策略了.

「大大,現在我們要怎麼辦呢? 和他們拼命嗎? 畢竟打到這裡收獲也不錯了, 掛掉出去也死而無憾.」帥哥問道.

「不. 我們剛走過來時不是經過一處石縫嗎? 你們全退到那裡去, 我去引怪.」麵咪媽回答.

「那石縫距離這裡差不多有50米遠啊! 況且引到那裡後接下來該怎樣做?」帥哥擔心問道.

「到時你們便知道了.」麵咪媽簡單回答.

這裡是許多隊伍團滅的地方, 由於哥布林鎚手數量太龐大,而且每隻的血也十分厚, 一般隊伍2隻劍士是吸引不到所有鎚手的仇恨值的, 剩下沒被吸引的鎚手便會跑去攻擊後排. 沒了後排的輸出, 前排也自然撐不住了. 於全結局就是隊伍團滅.

可是麵咪媽在前世的攻略網看過, 這副本有一處石縫,剛好只能夠一個玩家通過. 哥布林鎚手身形較玩家粗壯, 如果強行進入石縫就會被卡在裡面出不來! 這就是副本的地形BUG!

開啟技能:速射

在引怪前, 麵咪媽先用速射提高自己攻速, 減低攻擊後的硬直時間, 這樣能降低他被攻擊到的機會.
但速射持續時間只有15秒, 也就是說他要在15秒內把所有哥布林鎚手引到石縫前面!

嗖! 箭矢飛出, 射中怪物群前方其中一隻鎚手. 他周圍幾隻鎚手同時反應過來, 追著麵咪媽.

麵咪媽一個側身跳躍, 二重矢! 嗖!嗖! 普通攻擊後立即接技能可以免除硬直.

2支箭矢同時射出, 擊中處於怪物群右方的一隻鎚手, 同時驚動了右方數隻鎚手.

他一路逆時針地跑, 邊跑邊攻擊後方及左方怪物群.

「吼!吼吼!!吼吼吼!!!」 霎時間地圖上充滿哥布林鎚手的怒吼聲.

此時有一隻鎚手追到眼前了, 拔弓擊打! 鎚手被擊退了2米.
麵咪媽當機立斷使用拔弓擊打暈眩鎚手,並重新拉開距離.

原本一堆遊閒的鎚手,現在全都追趕著麵咪媽. 鎚手的移動速度比麵咪媽快上一點, 而且還要提防他們的跳躍鎚打.

速射時間還有10秒!距離石縫40米!

嗖!又一支箭矢射出打斷了鎚手跳躍的動作. 麵咪媽邊跑向石縫的同時還要一邊留意背後的鎚手, 一發現有起跳動作便要立刻打斷!

嗖! 嗖! 嗖嗖! 嗖! 嗖! 嗖! 嗖嗖! 麵咪媽普攻和二重矢不斷交替使用打斷鎚手的跳躍.

速射時間剩下3秒! 距離石縫20米!
快要到了! 速射時間堅持不到那麼久, 不過應該沒問題吧! 麵咪媽奮力奔跑著.

速射時間還有2秒...1秒... 0秒! 距離石縫還有5米!

此時有2隻鎚手先後作出跳躍動作.

嗖!

麵咪媽打斷了第一隻的動作. 可還沒來得及射出第2支箭.

跳躍鎚打!
一隻哥布林鎚手成功使出跳躍鎚打, 飛至空中, 一躍到麵咪媽面前, 大鎚重力揮下! 麵咪媽躲避不及,一個踉蹌, 被大鎚狠狠揮中. 麵咪媽悶哼一聲, 被擊飛了數米遠.

一個傷害值從麵咪媽頭上冒出, -115.

差點被一擊秒殺!

麵咪媽被擊飛後,落地迅速翻滾起來, 蹤身一躍入石縫.

一隻哥布林鎚手使出跳躍鎚打飛向石縫.

「大家快退後!」麵咪媽告戒隊員.

石鎚就在麵咪媽眼前10厘米停了下來. 後面的鎚手前扑後繼地推撞, 怒吼聲不斷, 可就是無法繼續前進.

卡位大成功!

隊員目不轉睛地看著眼前情景, 個個都張大了口, 不敢相信眼前的事實. 竟然還有這招!?

要是給夢醒時分那些工會知道的話,肯定要氣得吐血了吧!
他們辛辛苦苦失敗了無數次才成功通關困難副本, 現在麵咪媽他們竟然能不費一兵一卒就來到大師級副本BOSS前的最後階段?

接下來他們只需毫不顧忌地全力輸出便可以了! 前面的哥布林鎚手死掉後面馬上會補上另一之卡住, 完全不用控制仇恨值瘋狂地輸出!

望到眼前火球紛飛,箭矢接連不斷朝著鎚手飛去的畫面, 隊員們終於明白為什麼這隊伍不用劍士了! 他們甚至連補師也不用!

淚雨在這裡的價值就只剩下幫麵咪媽補滿剛才損失的血量... 畢竟魔僧侶的攻擊不太高, 輸不輸出也分別不大.

雖然他們火力全開攻擊著哥布林鎚手們, 但由於等級差距太大, 一開始太多MISS了, 基本上大半條血都是麵咪媽打掉的. 直至有隊員升級後, 情況才改善了點.

通常玩家都是在得到通關副本後的經驗獎勵而升級的, 在副本中打怪升級可是不太可能. 除非你本身已99%經驗.

可是麵咪媽他們的隊伍與怪物等級差距太多, 越級的經驗獎勵差不多十倍之多! 所以他們全隊人都在副本中升級了.

在清完這波哥布林鎚手後, 爆了2件綠裝, 1本後撒跳射技能書, 10多件白裝. 麵咪媽理所當然地拿走綠裝和技能書,並現場學習了. 白裝給了帥哥他們.

他們打到這裡已花了將近7個小時! 伺服器也快要關了. 麵咪媽也升到了5級!

在挑戰最終BOSS前, 他們決定先把屬性和技能點加一加.

人物:麵咪媽
等級:5級 20%
HP:140
MP:140
SP:100
力量:15 (影響最高攻擊, 負重上限,爆擊傷害)
敏捷:5 (影響最低攻擊, 命中,閃避,移動速度,攻擊速度)
智力:5 (影響魔法攻擊, MP)
幸運:10 (影響爆擊率,命中,閃避)

攻擊:35~32
魔法攻擊:0
爆擊率:15%
爆擊傷害:160%
物防:5
魔防:0
命中:60
射程:112%
閃避:10
韌性:0
跳躍:5
移動速度:6
攻擊速度:5
負重:7/60公斤 (0~10公斤,行動輕便; 10-20公斤, 行動正常; 20-50公斤,行動緩慢)

資金:2銅幣

裝備:
帽子:新手帽子:屬性:1防
衣服:新手衣服:屬性:2防
護肩: 無裝備
護腿:新手護腿:屬性:1防
鞋子:新手鞋子:屬性:1速

武器:新手短弓(綠裝):屬性:攻擊: 4~9
命中+20
攻擊時有15%機率造成破甲,降低敵人10%防禦,持續5秒.

佩飾: 無裝備
戒指: 無裝備

技能:拔弓擊打 lv1
傷害:物攻*30%
效果:近身使用, 拔出弓柄向前方擊打, 擊退前方敵人並可造成2秒暈眩
消耗MP:1
冷卻時間:10秒

技能:速射 lv3
效果:主動常駐技能, 開啟後會增加60%攻擊速度,持續時間:15秒
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

技能:二重矢 lv3
傷害:對單體敵人快速射出2支箭矢, 每支造成130%傷害
消耗MP:8
冷卻時間:3秒

技能:後撤跳射 lv1
傷害:物攻*150%
效果:向後一躍,並同時射出箭矢. 升級會影響後躍距離和技能傷害.
消耗MP:5
冷卻時間:8秒

被動技能:戰弓精通 lv3
效果:提升30點最低攻擊力, 增加12射程,30命中

技能:屏閉氣息 lv1
效果:能縮小自身被感知的範圍,一旦受到傷害,效果結束. 持續時間:60秒.
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

被動技能:保護色 lv1
效果:當靜止不同時, 有隱匿的效果, 受到傷害或移動時, 效果消失.

未使用屬性點數:10
未使用技能點:6

請加點

全加敏捷

技能平均加後撒跳射 戰弓精通 二重矢

跟

全敏，全加精通
唔開主動都屈死人既箭神

點解完全無人加屏閉同埋保護色

咁快加，一陣啲效果太勁咪比人知佢有，懷壁有罪

上面2個唔轉態, 就照佢地加法

明明精通最好，可以單刷，主角注定獨行俠路線

人物:麵咪媽
等級:5級 20%
HP:140
MP:140
SP:100
力量:15 (影響最高攻擊, 負重上限,爆擊傷害)
敏捷:15 (影響最低攻擊, 命中,閃避,移動速度,攻擊速度)
智力:5 (影響魔法攻擊, MP)
幸運:10 (影響爆擊率,命中,閃避)

攻擊:70~32
魔法攻擊:0
爆擊率:15%
爆擊傷害:160%
物防:5
魔防:0
命中:90
射程:114%
閃避:20
韌性:0
跳躍:5
移動速度:16
攻擊速度:15
負重:7/60公斤 (0~10公斤,行動輕便; 10-20公斤, 行動正常; 20-50公斤,行動緩慢)

資金:2銅幣

裝備:
帽子:新手帽子:屬性:1防
衣服:新手衣服:屬性:2防
護肩: 無裝備
護腿:新手護腿:屬性:1防
鞋子:新手鞋子:屬性:1速

武器:新手短弓(綠裝):屬性:攻擊: 4~9
命中+20
攻擊時有15%機率造成破甲,降低敵人10%防禦,持續5秒.

佩飾: 無裝備
戒指: 無裝備

技能:拔弓擊打 lv1
傷害:物攻*30%
效果:近身使用, 拔出弓柄向前方擊打, 擊退前方敵人並可造成2秒暈眩
消耗MP:1
冷卻時間:10秒

技能:速射 lv3
效果:主動常駐技能, 開啟後會增加60%攻擊速度,持續時間:15秒
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

技能:二重矢 lv5
傷害:對單體敵人快速射出2支箭矢, 每支造成140%傷害
消耗MP:8
冷卻時間:3秒

技能:後撤跳射 lv3
傷害:物攻*170%
效果:向後一躍,並同時射出箭矢. 後躍距離:2.4米.
消耗MP:5
冷卻時間:8秒

被動技能:戰弓精通 lv5
效果:提升50點最低攻擊力, 增加14射程,50命中

技能:屏閉氣息 lv1
效果:能縮小自身被感知的範圍,一旦受到傷害,效果結束. 持續時間:60秒.
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

被動技能:保護色 lv1
效果:當靜止不同時, 有隱匿的效果, 受到傷害或移動時, 效果消失.

加完屬性和技能點後, 整隊實力提升了一個檔次.

「我好興奮啊! 接下來到BOSS關卡了嗎? 我還是第一次來到BOSS關! 而且還是大師級的!!!BOSS快來見我吧!」帥哥一支箭連跑帶跳到洞穴中央,雙手舉高激動地說.

語音剛落, 洞穴裡產生激烈搖晃, 洞壁上的碎石啪啦啪啦地掉到地面上. 帥哥所在的地面突然浮現一個黑影, 而且越來越大...

「帥哥你快回來!」麵咪媽來不及制止帥哥, 大聲叫道.

帥哥發現地下的黑影, 仰首望向洞穴上空, 只見一個龐然大物正在高速墜落. 帥哥心感不妙, 欲拔腿逃跑.

「轟隆!」一聲巨響. 帥哥走避不及, 被墜下的龐然大物壓個正著, 地上揚起一陣陣灰塵.
帥哥頭上冒起一個數字, HP-150. 秒殺!

系統: BOSS級怪物混沌刺龜皇出現!

麵咪媽隊伍生存人數:4
BOSS示意圖:

掛掉的帥哥已彈出副本, 回到刺龜洞穴外.

此時密語頻道傳來消息:「帥哥你們裡頭情況怎樣啊?我和亞納斯在副本外頭等了30分鐘也不見你們出來就離開了. 現在都快關服了,你們怎麼還沒有消息? 是在裡頭睡著了嗎?」 傳來訊息的是會長禦劍.

「會長,我剛掛掉出來了.」帥哥回覆.

「怎麼到現在才掛掉出來? 正常能不能通關也應該在30分鐘左右有結果了吧?」禦劍問道.

「不是的, 因為我們進了大師級難度的副本.」帥哥說道.

「什麼!? 大帥級難度? 是怎麼一回事? 你們怎會進了大師級難度? 那現在怎樣? 全掛掉了嗎?」禦劍一堆問題想問.

「會長, 說來話長, 我慢慢告訴你吧...」帥哥將詳情慢慢告訴禦劍.

場景回到副本內.可能因為前面通關都太順利, 眾人都失去了危機感. 直至帥哥的退場, 才喚起大家的意識. 現在可是在大師級難度的最終BOSS關卡! 成敗就在此戰了!

「麵神, 我們該怎樣行動?」說話的是射死你, 他已經稱麵咪媽為神了. 原因無他, 同樣作為魔弓手, 他覺得麵咪媽的操作就像到了神的境界.

「照舊.」麵咪媽簡單2個字概括.

「照舊?照舊的意思是!?」射死你問道. 他不想步帥哥的後塵,他想見證到BOSS的最後一刻.

「就和剛剛一路前來的打法一樣, 我們圍上去, 用拉打的方式集火牠就好.」 麵咪媽簡單敘述.

「就這麼簡單嗎?他可是BOSS啊!?不用什麼特別的計策嗎?」射死你雖然相信麵咪媽, 但還是不禁問道.

「不用. 牠張口時注意向側面躲避就好.另外紅血時也需要注意, 會有團滅的危機. 到時就執生吧.」 麵咪媽輕描談寫道.

「團滅!? 那該怎麼樣應...對?」射死你本想繼續問, 但看到剛才BOSS的攻擊, 基本上被碰到就是秒殺, 可能真如麵咪媽所講, 只能執生吧....

刺龜皇的移動速度緩慢, 普通攻擊是前方扇形範圍的群體攻擊, 這可是近戰職業的惡夢! 因為被掃到就是群攻!越多近戰職業被掃到,後面的補師壓力越大.

另外刺龜皇還有2招技能, 第一招是地撼. 對自身周圍5米內所有敵人造成傷害, 又一招近戰的惡夢...

而第2招則是沖擊波, 這招有預備動作, 刺龜皇會張開巨口向前方30米噴出沖擊波, 這招只能靠左右閃避, 一般新手向後逃的話最後都逃不過被擊中的命運.

也就是說, 只要麵咪媽他們能避過沖擊波, 就可以靠拉打的方式磨死BOSS!

「上吧!」麵咪媽一個二重矢. 嗖!嗖! 2支箭矢朝刺龜皇飛去.

刺龜皇頭上冒出2個數字:-40, -50. 並出現一個異常狀態圖標. 是破甲! 麵咪媽的第2下攻擊觸發了破甲! Lucky!

10級BOSS混沌刺龜皇. HP:2910/3000.

看到麵咪媽發起攻擊, 射死你, 淚雨和紫柔等也站上了自己的位置, 圍著刺龜皇輪番發出攻擊. 互相吸引著刺龜皇的仇恨值.

只見刺龜皇原地不斷轉圈, 欲想前往麵咪媽的方向時又被紫柔的火球擊中, 想前往紫柔的方向時又被射死你的箭矢射中....
堂堂的大師級副本BOSS, 竟被一個只有5~6級的小隊如此玩弄著... 這場景給任一工會的人看到也會當場吐血吧...

刺龜皇似乎忍受不了被玩弄的感覺, 慢慢張開巨口.

「沖擊波要來了! 注意閃避!」麵咪媽提醒著大家.

刺龜皇口中緩緩發光, 光球越來越大. 就在光球達到最大時, 龜頭一甩, 光球飛快地朝著淚雨的方向飛去!
光球所到之處, 地層都被翻起, 碎石紛飛.

淚雨看到沖擊波朝著自己的方向殺來時, 想也不想頭也不回地轉身奔跑, 可他的奔跑速度又怎麼比上衝擊波的速度...

「BOOM!」 淚雨頭上冒出1個數字: HP-300. 秒殺!

麵咪媽隊伍生存人數:3

混沌刺龜皇剩餘血量 HP:1720/3000.

「唉,一早提醒過要向側閃避, 他還向後跑...」麵咪媽嘆氣道.

刺龜洞穴外一道白光閃現. 出現的不是誰, 正是剛掛掉的淚雨.

「哈哈!淚雨你也掛掉出來啦! 我在外面很無聊呢. 還想著何時會看到你們通關的系統公告!現在有你陪我了!」
帥哥看到淚雨的出現, 十分高興掛掉的不只他一個. 不然如果他們4個都通關, 只有自己因為興奮過頭而掛掉就太冤枉了!

「被BOSS碰到一下就掛掉了, 根本沒失誤的餘地. 我看他們很快也會陸續掛出來的了.」淚雨心裡酸酸的, 希望他們不要通關.

此時距離伺服器關服還有1小時.

出住到依到先. 繼續打

新毒留名

多謝靈魂巴支持

Lm

多謝財神巴支持

「刺龜皇快剩一半血了. 大家加緊輸出, 小心沖擊波, 不然到伺服器關前打不掉就虧大了.」麵咪媽對大家說.

「收到!」射死你和紫柔同聲回答.

麵咪媽他們現在的情況不太樂觀. 隊伍只剩3個人. 勉強能拉住刺龜皇. 如果再死一個人的話, 情況就不太樂觀了. 加上他們只剩下一小時的時間, 人數越少代表輸出火力越低. 所以現在開始不能再失誤了.

麵咪媽, 射死你和紫柔三人共同打了7個多小時的副本, 可算是默契十足了. 刺龜皇在三人的輪番折磨下, 血量持續下降, 只剩下20%.

此時距離伺服器關服還有30分鐘.

「快紅血了, BOSS要準備暴走了! 大家執生!」麵咪媽提醒兩人.

「收到!」 二人口裡回答收到, 可心裡卻是沒個底. 他們都不知道紅血時BOSS會暴走, 而暴走後又會發生什麼事, 他們一點概念也沒有. 麵咪媽也沒詳細說明, 他們能做的就只有加強警惕, 隨時準備閃避.

在創世者的副本中, BOSS到紅血時會開始暴走. 根據不同的BOSS暴走的情況也不相同. 一些高級副本的BOSS或者隱藏BOSS甚至會有2條血或者變身為另一個形態等等.

而麵咪媽為什麼不和紫柔他們詳細說明刺龜皇暴走後會怎樣呢? 那是因為說了也沒用.
刺龜皇暴走後會有一定機率發動墜天一擊. 牠會一躍上高空, 然後向著隨機目標位置急速墜下, 就如牠一開始登場般, 基本上被鎖定了的話是躲避不了.
而後排脆皮受到這一擊基本上都是秒殺. 所以麵咪媽才會叫他們自己執生.

在這個情況下一般正常有劍士的隊伍會使用嘲諷, 強制刺龜皇的目標鎖向自己, 代替後排承受攻擊. 但麵咪媽他們的隊伍中沒有劍士, 所以也只能祈禱他們能屎忽撞棍避開攻擊了!

此時, 刺龜皇血量下降至15%. 只見牠忽然停止了轉向,眼冒紅光,鼻噴氣息.

「BOSS要暴走了!」麵咪媽叫道. 此時,麵咪媽停下了攻擊, 保護色啟動, 進入隱匿狀態.

刺龜皇將牠龐大的身驅緩緩下壓, 四腿青筋暴現.剎那間, 地面裂紋浮現.隨著裂紋越來越多,地面一陷,刺龜皇縱身一躍至高空, 紫柔上空出現巨大的陰影, 刺龜皇如殞石般朝著紫柔急速墜落. 當紫柔注意到時已來不及了.

「轟隆!」 墜落地點被炸成一個巨坑, 碎石亂飛. 紫柔頭上冒出一個傷害數字: HP-200. 又一個秒殺!

麵咪媽隊伍生存人數:2

刺龜洞穴外冒出一道白光.
「歡迎加入陣亡行列!」 帥哥朝著紫柔揮手道.

剩下的只有射死你和麵咪媽2個魔弓手.
看到紫柔的死況後, 射死你臉冒冷汗. 這攻擊要怎樣避啊? 根本避不到的吧? 此刻,他明白麵咪媽叫大家執生的意思了.

「繼續攻擊! BOSS快要掛掉了, 他這個技能有CD時間, 不能連續使用. 趁這期間轟爆牠!」 麵咪媽對著呆住了的射死你叫道.

射死你這才回過神來, 繼續朝著刺龜皇射擊.

「剩下我們兩個了, 邊跑邊射拉打, 小心別進入BOSS的攻擊範圍!」
麵咪媽提醒道. 剩下2個人, 代表BOSS的目標也只剩下2個. 這一個不小心就可能會被靠近, 技術要求再一次提高了!

此時,刺龜皇緩緩張開口, 口裡冒出光球, 逐漸變大.

「是沖擊波! 向側面躲避!」麵咪媽再次提醒, 深怕射死你忘記.

聽到麵咪媽的提醒後, 射死你立刻橫跳向右邊落地翻滾, 恰好在沖擊波的邊緣略過.

「繼續攻擊!」麵咪媽叫道. 他們要在下一次墜天一擊發動前將輸出最大化!
速射!二重矢!蓄力射擊! 後撤跳射! 麵咪媽和射死你渾身解數, 將技能一個個丟向刺龜皇.
8%..7%..6%..5%...刺龜皇的血量徐徐下降.

此時刺龜皇忽然停止了走動,眼冒紅光,鼻噴氣息.

「大招又要來了!」麵咪媽的叫喊仿佛是對著射死你的最後道別. 此時麵咪媽停下了攻擊, 保護色啟動, 進入隱匿狀態.

在隱匿狀態下麵咪媽不會成為目標, 那剩下的最後一個目標就只能是射死你了.

刺龜皇龐大的身驅緩緩下壓, 四腿青筋暴現,一躍至上空, 發動技能, 墜天一擊!
射死你地面浮現巨大影子, 「轟隆!」 一聲巨響, 地面又被炸成一個巨坑.
射死你頭上冒出1個數字: HP-200. 秒殺!

刺龜洞穴外再冒出一道白光.
「歡迎歡迎! 去死去死團又新增一位團友了!」帥哥搭著射死你的膊頭笑笑道.

「最後那位呢? 他也差不多該掛出來了吧?哈哈」淚雨看到連去死你也掛了出來, 剩下的麵咪媽也是必死無疑了吧!

「難說哦... 我掛出來時BOSS已剩下5%血, 我們工會的名字隨時要上系統公告了!」射死你興奮地說.

雖然麵咪媽沒有加入禦劍他們的時之雨工會, 但隊長帥哥是屬於時之雨的, 所以如果麵咪媽能成功通關, 榜上記錄的工會也會是時之雨.

「真的嗎? 那憑大大的技術最後5%應該沒問題了吧!」帥哥聽到射死你的話後, 也跟著興奮了起來.

「要和會長他們說聲嗎?」紫柔問道.

「等真的上榜了我們再去工會頻道炫耀一番吧!哇哈哈!」帥哥得意地說道.

「帥哥我同意你!」射死你附和道.

在場只有淚雨一個人心裡不是一番滋味. 「上到榜又有什麼用, 裡面BOSS爆到什麼裝我們也不知道. 要是他收起來的話我們也沒辦法, 唉!」 淚雨說道.

「反正我們本身也沒期待會過關呀!能上大師級難度排行榜第一名不是很帥嗎?」帥哥說道.

場景切換, 回到副本裡頭.

麵咪媽隊伍生存人數:1

此時距離伺服器關服還有15分鐘

混沌刺龜皇剩餘血量:150/3000

「這下穩了!」 麵咪媽心中大喜. 雖然犧牲了隊友, 但他的犧牲是有價值的!5%的血量麵咪媽十分有自信可以拿下! 在這之前刺龜皇也來不及再使出墜天一擊了.

速射開啟! 嗖! 破甲! 二重矢! 嗖!嗖! 普通射擊! 嗖! 後撤跳射! 嗖!

麵咪媽沒有任何保留,爆出最後一連串連技, 一個個傷害從刺龜皇頭上冒出.
-30, -50,-50, -40, -0, 血量見底!
最後一下後撤跳射是在鞭屍! 仿佛是慶祝成功擊殺BOSS的勝利動作.

系統:成功擊殺 混沌刺龜皇
系統:獲得稱號: 刺龜洞穴大師級玩家
系統:越級擊殺 經驗加乘12倍 獲得23800經驗

麵咪媽身上冒出2道白光.

由於最後剩下麵咪媽一個, 所以刺龜皇的越級擊殺經驗全部歸於麵咪媽, 連升2級!

麵咪媽上前查看爆出的東西.
銀幣3個.
5級龜皇護手(綠裝)
5級龜皇長靴(綠裝)
5級龜皇短劍(綠裝)
10級龜皇長弓(綠裝)
10級龜皇長盾(綠裝)
技能書:綑綁術
技能書:感知

運氣爆表! 5件綠裝! 竟然還爆了本綑綁術! 麵咪媽看著眼前戰利品, 雙眼金光閃閃.

你準備

A.如實告訴隊員爆出的東西, 把自己不需要的送給他們
B.如實告訴隊員爆出的東西, 全部自己收歸所有
C.隱瞞隊員沒爆出好東西, 把自己不需要的送給他們

拎黎做交易 換d特殊素材仲好

你班友仔個個咁貪心

B , 冇需要比人，獨行俠

箭神都要朋友A

A啦
識人好過識字

歡迎小新巴同基亞巴加入
暫時3A3B同票
BTW大家有無話想睇費魯既麵咪媽係現實有咩劇情
集思廣益拎下靈感

自私仔要Ｂ

歡迎尋覓巴加入投下關鍵一票

學一啲技能令佢玩game有優勢啲

現實一定係股神

感謝上面2位巴打提供意見

B4票勝出

麵咪媽心裡猶豫了一番. 在剛才通關副本的整個過程裡他已拿走了所有綠裝, 給隊員的都是一些白裝. 現在BOSS爆出這麼多好東西, 我要分享一些給他們嗎? 畢竟他們全都犧牲了, 全部獨吞的話好像有點不近人情.

可是這時又有一股神秘的力量阻止了麵咪媽, 腦海裡又出現了一把惡魔的聲音: 不用理會其他人! 其他人的就是你的! 你的也是你的!人性就是醜陋的!人性就是邪惡的! 誠實地面對自己吧!

麵咪媽像被洗了腦, 下定決心將所有掉落品據為己有.決定好後, 麵咪媽走向傳送點離開副本.

在副本外, 帥哥他們火眼金睛地望實系統頻道.此時留意到系統發佈了一段新消息.

系統:距離伺服器關服還有10分鐘,請各位玩家做好離開的準備.

原來是伺服器關服的通告... 他們興奮了一下後又平靜了下來. 可緊接下來系統發佈了第二段新消息.

系統:恭喜時之雨通關刺龜洞穴大師級難度:
通關成員: 天下第一大帥哥, 淚雨孤凡, 麵咪媽, 紫柔, 射死你
通關耗時: 7:56:42

全體頻道:
「哇!!」

「有人通關了刺龜洞穴大師級難度!?」

「是夢醒時分他們嗎?」

「工會和人物名都沒見過啊, 時之雨? 在工會排行榜排第幾?」

「你們看看那個通關時間, 是不是系統打錯了?」

「工會排行榜上沒有時之雨啊」

「對啊! 怎麼顯示7個多小時? 還是他們有什麼秘技嗎?」

「時之雨的人出一下聲唄, 分享一下攻略可以嗎?」

通關公告一出, 掀起玩家的熱切討論, 全體頻道像被刷頻般,你一句我一句, 熱鬧非常.

此時麵咪媽才從副本裡出了來. 帥哥他們一看到麵咪媽, 個個都興奮地彈上前.

「不愧是大大! 你有看到系統頻嗎? 我們的名字上電視了呢!哇哈哈哈! 想不到本帥哥也有這麼威風的一天!」 帥哥第一個彈上前說.

「麵神厲害! 我就知道最後5%血你一定能拿下! 我可是對你相當有信心哦!」 射死你接著說.

「最後的BOSS爆了什麼東西?」只有淚雨單刀直入.

「就爆了3個銀幣,5件綠裝和2本技能書. 全部歸我, 沒有意見吧?」 麵咪媽平淡地說.

「3..3個銀幣你想獨吞? 至少也分我們一些吧?」淚雨的焦點竟然是銀幣而不是裝備和技能書.

這也難怪. 新手時期錢很難賺, 他們還不知道裝備和技能書的潛在價值.
創新者裡1個銀幣相當於100個銅幣. 在初期, 正常玩家打一天怪最多也才數十個銅幣. 扣除買裝備,藥水,學習技能等支出,玩家根本存不了多少錢.
現在大多數普通玩家的全部身當也沒有50個銅幣.

「為什麼? 副本是我帶你們打的, BOSS又是我擊殺的, 你有什麼貢獻?」麵咪媽平淡回應.

「我...我...」淚雨本想說自己作為補師有多麼的重要. 可就剛才的表現, 隊伍全程根本沒什麼機會損血, 他這個補師還真沒發揮到什麼作用...

「麵咪媽說得對, 整個副本流程確實是全靠他帶領我們才能過. 他東西全取我沒意見.」
旁邊的紫柔見淚雨語塞了,幫忙解圍說. 紫柔心裡明白, 如果麵咪媽把東西分他們是人情, 不分是道理. 雖然明白這個道理, 但紫柔心中暗自標示了麵咪媽不是一個大方的人.

「我和射死你也自然是沒所謂啦!我們能上電視就已經心滿意足了!」帥哥和應.

「工會裡好多消息呢! 帥哥我們快去耀武揚威!」射死你說道.

工會頻道:
「哇! 紫柔你們上電視了呢!」亞納斯說道.

「是我們工會的名字! 我們工會要出頭了嗎?」 工會成員說道.

「會長要不要提高一下入工會的門檻, 趁這機會招收高手?」狂鐵說道.

「帥哥你看能不能拉攏你那個朋友進來我們的工會.」禦劍說道.

「大家好! 再一次隆重自我介紹. 本帥哥是本伺服器第一個通關大師級副本的人!」帥哥說道.

「我才是第一個, 你最多排我後面做第2個.」射死你接著說.

「帥哥你太興奮連會長也無視了呢!哈哈」紫柔說道.

「沒問題!會長我幫你問一下!」帥哥連忙回答.

此時夢醒之分和藍之帶的人也留意到世界頻道的消息.
「會長, 那個時之雨工會通關了刺龜洞穴大師級副本.」說話的是夢醒時分裡的紅塵.

「你聯絡藍之帶會長, 叫他們派人到現實中查一下這個工會的底細.」維尼說道.

「收到!屬下立即去辦!」紅塵不敢怠慢,立即回答.

片刻後,藍之帶會長藍帽子收到紅塵傳來的訊息.
「我們會長叫你派人在現實中查一下時之雨那幾個人的底細, 辦妥後聯絡我.」紅塵說道.

「沒問題!我叫手下去辦!」藍帽子回答.
這時之雨的人引起上面的注意了, 他們接下來的路可難行了. 藍帽子心裡想.

此時遊戲關服了, 費魯眼前變黑, 回到來房間, 摘下頭盔, 窗外陽光有點兒刺眼.
費魯捽捽眼睛, 走了去刷牙. 刷完牙後

A. 前往學校
B. 前往警署
C. 前往射箭場
D. 前往偵探社

一定係C

A 4票跑出.

刷完牙, 吃個饅頭後, 費魯走到神主牌前, 點了3支香給老豆.
「老豆, 你也要吃早餐了.你放心吧,這一世我回來, 絕不重蹈覆徹!」
收拾行裝,準備上學吧!
難得重返17歲, 當然要回味一下校園生活! 順便回去找葉文和顏天共商大計!

費魯拿出家裡的磁浮滑板車, 打開窗戶, 連人帶車, 一躍而下.

這個時代的交通工具已全部轉為磁浮系列, 所有車都不會接觸到地面. 因此就算是像費魯這般從二十多樓連人帶車跳下去, 只要沒離開車身, 在快接觸到地面的瞬間重力會被抵消.

現代交通工具絕大部分由AI自動行駁. 只有少數像費魯這些廉價的滑板車需要手動操作.
不過廉價有廉價的好, 出門不用再搭升降機, 直接奪窗而出省下不少時間!

滑板車以時速100公里的速度前往學校. 畢竟是人手操作, 不能開太快. 而且他也怕被AI巡警抓到超速.
費魯站在滑板車上風馳電掣, 穿過大街小巷, 不消一會兒, 便到達了學校.
走進班房, 老師還沒到. 班上同學嘻嘻哈哈, 各自討論著不同的話題, 熱鬧非常.

「一說曹操,曹操就到! 費魯快過來!」 說話的是費魯的死黨之一, 葉文.
「聽說你和梓瑤前幾天被popo抓去啦! 發生了什麼事啊?」 費魯另一死黨, 顏天問道.

A. 我和她發生了不可告人的秘密
B. 你們有聽說過創世者嗎?

D角色名咁環保

唔洗諗名諗到頭都大埋

Lm
好正 希望今次可以完到

狗哥好耐無見

突然好想重溫你個故 順便睇下有冇類似既故
咁岩你就出新故

證明你同我十分有緣

歡迎廢青巴加入

就黎有

B

「不要說這些有的沒有的.話說你們有聽過創世者嗎?」費魯轉移話題.

「何止聽過, 我和顏天都在玩了啦! 本來想叫你一起玩, 不過這幾天也看不到你.」葉文說道.
「怎麼樣? 你是不是也想玩? 你求我的話本大爺可以考慮帶你升級!」葉文繼續道.

「我也有玩啦,說不定到時是我帶你們升級呢!到時叫我做大爺!」費魯反擊道.

「你就繼續吹吧. 我和顏天可是第一天就加入的玩家! 你知道我們現在幾級了嗎? 很想知道嗎? 想知道吧! 那本大爺就大發慈悲告訴你! 聽清楚了哦! 我們可是8級了耶! 現在排行榜最高那位也才10級! 你知道我們有多強了吧!哇哈哈!顏天你也說一句唄!」 葉文一連說道.

「我這個人很謙虛的. 我不強, 比葉文你強少少, 比費魯強多多就是.」顏天說道.

葉文以鄙視的目光望著顏天, 不發一聲.

「那你們知道夢醒時分和藍之帶那些工會嗎?」費魯問道.

「當然知道啊! 夢醒時分可是工會排行榜第一的工會啊!我和顏天申請加入都被拒絕, 可恨啊!!」葉文舉起拳頭握著說.
「不過昨天快關服時, 我看到系統彈出公告說那個叫什麼時什麼雨的工會通關了刺龜洞穴大師級副本啊!! 不如我們一起加入這個工會吧! 這個工會有前途啊! 比夢醒他們還快通關! 潛力無限!」 葉文繼續說.

「人家會收你再說吧. 他們可是通關大師級副本的精英份子, 會看得上你這個凡人嗎? 我就不同了, 我去申請他們一定立馬收我! 」顏天說道.

「要加入他們工會沒有難度啦. 重點不是這樣, 重點是我覺得我會被夢醒的人盯上. 我需要你們的協助.」費魯神情變得嚴肅起來.

「屁啦!最好是這樣! 你不要越吹越大!」葉文表示不相信.

「被夢醒的人盯上會怎樣? 我們能怎樣協助你?」 只有顏天察覺到費魯的神情變了, 他覺得費魯是認真的.

「顏天你怎樣啦? 你也陪他癲嗎? 好吧!我也加入這個小劇場, 費魯兄你需要什麼幫助? 作為兄弟的我必定兩肋插刀!義不容辭!」葉文拍拍自己胸膛說道.

「夢醒和藍之帶在現實中也是有勢力的組織. 如果光是在遊戲中被針對我可不怕. 問題是我怕他們循著蛛絲馬跡在現實裡找到我. 有什麼方法防止被起底嗎?」
前世的反抗軍成員中, 便有很多人被夢醒起底找到現實真人, 繼而被滅口. 他們就是透過這種方法, 在反抗勢力萌芽之初便將其誅殺. 這一世費魯不得不提早作好準備提防.

「遊戲裡的容貌會經系統作出修飾, 正常來說透過容貌是匹配不到現實真人的.但如果如你所說他們在現實中是有勢力的組織的話,那就不同講法了.」顏天回應道.

「怎麼說呢顏天兄! 我葉文大爺的法師也害怕被起底呢!」葉文說道.

「就像你剛才那句就已經有一定風險了.起底其中一種方法就是人肉搜索. 透過調派超大量人力, 先從你遊戲角色中的好友或有關聯的人下手, 問出所有關於你的事, 再從中抽絲剝繭, 縮窄範圍, 鎖定你現實中可能會出現的地點. 你剛才那句透露了你在遊戲中的職業是法師, 這對於要起你底的人已收窄了一個範圍. 而在嘴唇邊經常提起自己遊戲裡ID的人更加不用說了. 這些人IP都不用check, 直接鎖定現實人物.」 顏天詳細解釋.

「哇...哇哦...!原來...原來是這樣!」 葉文想不到顏天會如此認真回應.

「為什麼老師還未到? 是忘記要上堂了嗎?哈哈」班裡其中一人說道.

這麼一句開玩笑的話, 卻引起費魯的疑慮. 原因在費魯記憶裡,許老師是個十分守時的人,從未試過遲到.
費魯不經意間望向窗邊, 發現操場上有popo與教職員站在一起, 像是在問話什麼的...
「難道這麼快就殺到來!?」費魯心裡泛起一股不安感覺.

這時應該....

A. 二話不說與顏天和葉文逃離課室
B. 和顏天葉文夾定口供
C. 和全班同學夾定口供
D. 將課室門反鎖

A
Btw應該唔多關事啊睇死popo係講返困佢3日單野

仲未放工

再爛尾就扣曬你啲信用值

又見到你

又是舊面孔
唔好扣費魯信用值
佢已經窮到饅頭錢都無

再打工咪得

A

「葉文,顏天, 此處有危險, 你們2個快跟我走!」費魯神色疑重地說.

「你也感覺到了麼!!是殺氣! 不過有本文大爺在, 我會保護好你們的!不用怕!」葉文又開始上演他的小劇場.

「我說真的.感覺夢醒時分的爪牙已經逐漸接近了.學校操場上的popo便是明顯的證據.」費魯繼續說.

「真的嗎?如果學校裡出現popo,說明真的是發生了事呢.」顏天邊說邊朝著窗邊走過去, 似乎想確認一下.

此時班上同學看到費魯和顏天也靠在窗邊鬼祟地偷看, 紛紛也跑過去湊熱鬧.

「你們快來看! 下面有popo呢!」
「許老師好像也在下面!」
「真的嗎? 讓我看看!」

就這樣,所有同學都擠了在窗邊你推我擁.

「再不走就沒機會了!popo應該會很快注意到這裡, 兄弟們, 相信我吧! 當務之急,徹!」 費魯說.

「雖然不太清楚來龍去脈, 不過你既然這樣說, 那就走了再說吧!」顏天回應. 然後兩人目光望向葉文.

「看著我幹麻!你們都走了, 我當然也是走呀!」葉文附和道.

「那還站著? 走吧!」正當顏天要步出課室, 費魯拉住了他.

「不走這邊, 學校的正們和後門一定都佈滿了popo, 就這樣走出去一會兒就要被發現了.」費魯接著說.

「那該往哪走?」顏天說道.

「上面.趁著其他人都在窗邊,是好機會!」說罷, 費魯把一張桌子搬到另一張桌子之上, 然後爬了上去, 打開課室上的假天花, 雙手一拉, 整個人便穿進了天花槽裡.

「快上來!」費魯見葉文和顏天在下面張開了口站著像木頭般, 便提醒道.

「你這麼知道課室上面有條秘密通道?好像很刺激呢!」葉文邊爬邊說著.

「葉文你快點, 我在你後面等著呢!」 顏天看著葉文慢吞吞的樣子,很想千年殺他.

「顏天你上來前先把桌子搬回原位, 以免被發現. 我們拉你上來」 葉文上去後, 費魯對顏天說.

「沒問題!」 顏天做出OK的手勢, 便把桌子搬回原位.
然後葉文便倒掛探頭下去拉著顏天, 已在上面的費魯抓著葉文雙腳, 三人形成一條人鏈, 靠著費魯的臂力漸漸把他們拉上去. 全員上去後, 再把假天花重新覆蓋.

天花上的通道沒有燈光,環境昏暗,而且很矮, 他們3人只能夠雙膝跪地,趴著前進.
「費魯你何時發現這通道的! 我感覺現在像電影裡的特工在進行秘密任務!」 葉文興奮地說.

「葉文你不要這麼興奮! 爬行時輕力點, 不然下面的人會察覺到的!」費魯提醒道.

該往什麼地方前進?

A. 男廁
B. 女廁
C. 教員室
D. 雜物房

咸濕仔

諗都唔洗諗

D
今晚仲有無？

C
最易收到料既地方

要統計下票型
暫時C2票, D2票, 咸濕仔狗哥B1票
有結果可能會出多篇
無就聽日再算

但係C就可以收風,入女廁可能有女主

快D搵人投多票

c+1

C 教員室

「沒問題!我作為一位專業的特工哪有這麼容易被發現?」葉文舉起姆指得意地回應.

「那我們應該往什麼方向前進?」只有顏天問到重點.

「教員室吧.跟著我爬.」費魯單手撐地,另一隻手舉起揮動示意.

雖然他們前進時已極力保持輕手輕腳, 但有時難免會發出一兩聲「咯咯」的聲響. 每當發出聲響, 他們便會立即停下來, 深怕被下面的人發現. 當確保沒有引起任何動靜後, 再繼續前進.

「可是為什麼我們要去教員室? 那裡有暗道逃走嗎?」爬到一半, 顏天問道.

「現在老師們應該都被捉了去問話, 教員室應該空無一人. 這是很好的下手機會!」費魯回答.

「下手?下什麼手?咸豬手嗎?」葉文問道.

「學生的資料都儲存在學校的資料庫中,你們是知道的吧. 而那個儲存的系統, 正是在教員室裡! 我們要進入系統修改資料, 以防被popo查到!」 費魯說道.

作為前世反抗軍成員, 入侵系統竄改資料是基本的技巧. 那個時候,極權統治下的政府掌握所有市民的資料,除了名字,年齡,工作,地址等基本資料外,連家庭,伴侶,朋友圈子,甚至連你的飲食習慣和日常娛樂都記錄在案. 人們赤裸裸地活在極權主義的監控中. 要脫離政府的監控, 第一個要學的技巧便是入侵資料庫,修改個人資料. 不過在這技巧上, 前世的顏天比他們任何一個更要熟練.

爬著爬著, 他們終於爬到來教員室上方. 費魯趴著從天花間隙中窺視下面的情況.

「吳主任, 現在情況怎樣?」說話的是教體育的賴老師.

「他們來這裡有兩個目的,第一個目的寫了在這封信上, 你可以自己看. 而第二個目的是關於5D班的梓瑤和費魯的.」 吳主任說.

賴老師接過信件,徐徐打開閱讀.一會後,神色驟變道:「什麼?這也太過份了吧! 非得逼到我們走投無路嗎?」
「另外那2個學生, 梓瑤就幫她說兩句好說話看能不能通融一下吧. 至於那個費魯就不用管了. 讀書又不行, 運動又不行, 無心向學, 態度惡劣, 這些人被踢出校也沒什麼好可憐的.」 賴老師繼續道.

這個賴老師, 在前世的時候便一直針對費魯.
記得有一次體育堂是二人三足接力賽, 費魯幸運地抽到和班上數一數二的美女—紫桐一組. 可賴老師卻說:「老師我也參賽,紫桐就和我一組吧!費魯你自己單腳跳!」賴老師讓費魯在同學面前出醜之餘, 那手還全程在紫桐的蠻腰間游走,看得人牙癢癢的. 那畫面費魯至今歷歷在目, 明明當初在紫桐旁邊的應該是他!

此時,費魯應該

A. 跳下去教訓賴老師,新仇舊恨一起算
B. 靜心等待主任老師離去

B,君子報仇十年未晚,遲D整鑊甘嘅佢嘆

歡迎160巴加入討論

加速

B.靜心等待主任老師離去

「賴老師為什麼會提及你和梓瑤?」 葉文拍拍費魯的肩, 輕聲道.

「有兩個可能性. 第一是早幾天我兩被抓的事. 第二是夢醒的爪牙已經追查到我. 無論是前者或後者, 都一定是麻煩事. 當然可以選的話我希望是前者.」費魯單手遮著嘴邊,輕聲地回答.

「那現在我們要怎樣辦?他們在下面我們可沒法下去耶.」葉文也有樣學樣, 單手遮著嘴邊說道.

「等吧. 既然下面有popo來了, 他們也不會在這裡待太久. 始終要去招呼那批popo.」費魯回答.

果不其然, 過了大概5分鐘, 只見賴老師把方才的信擺進抽屜裡然後鎖上.

「就這樣吧, 吳主任我們也下去幫忙應付那批popo吧. 不然光靠下面的人是頂不住的.」說罷賴老師便和吳主任步出了教員室.

聽著腳步聲逐漸變小, 費魯便知他們已走遠了. 「安全了,準備下去吧!」說罷, 費魯趴下把雙眼貼著縫隙邊緣, 視線尋找著適合落地的位置. 畢竟他們下去後, 若無其他地方可走, 則必須從原來位置返回天花通道.

「就那裡吧!」費魯撐起原本伏扒在地上的身體, 慢慢爬向前方3米左右位置, 掀起假天花蓋, 兩手抓著前方假天花洞邊緣, 兩腳一縮, 整個身體跌落洞口, 雙手承受全身的重量, 身體在空中晃了兩晃, 輕躍下老師桌上, 整套動作行雲流水, 就像古時盜賊潛入宮中行竊般輕巧.

葉文見狀, 打算依葫蘆畫瓢, 同樣以雙手抓著前方假天花洞邊緣, 兩腳一縮, 結果屁股撞在洞口邊上. 碰的一聲伴隨著葉文一下慘叫, 姿勢未擺穩便跳了下去, 幸好得費魯在下面接著緩衝, 不然這一摔不弄破一兩件東西也肯定弄得紙張紛飛, 留下證據. 接著的是顏天, 雖沒費魯那般流暢, 但也總算安全著地.

教員室裡大概有30多張教師桌, 每張桌子每個座位也有自己獨特的風格擺設, 對學生來說是個神聖而不可侵犯的領地. 而吳主任的教師桌在正中央, 比其他老師的要大上一倍.在葉文他們好奇觀摩的時候, 費魯在他們耳邊打了個響指: 「辦正事吧!」

「你剛才說要修改個人資料, 可你知道該怎樣入侵學校的資料庫嗎?」顏天回過神來, 問道.

「學校系統的保安不怎樣嚴密, 要破解駭入不是什麼難事, 說不定現在的你也能辦到.」費魯輕描淡寫回答著, 然後便開始著手破解程序.

只見一道道系統保安程序被輕易拆解, 不消幾分鐘, 便駭入了學校裡的資料庫. 顏天在旁邊看得入神, 心裡想道: 原來還有這樣的方法啊! 雖然現在的我應該也能破解, 不過用我的方法可能要花上一個小時! 想到這裡, 顏天不禁對費魯感到欽佩.

就在費魯準備修改的時候, 教員室裡突然傳來「叮噹噹, 叮噹噹」的聲音.

外面有人!

「怎麼辦?」葉文第一時間反應過來問道.

「先從側面爬上通風窗邊看看是什麼人, 小心別被發現!」
費魯雖然也被嚇了一跳, 不過瞬速調整過來. 若現在放棄修改並爬回假天花通道的話, 會引起太大的動靜, 外面一定會有所察覺. 所以他決定採取主動, 先觀察來者是誰, 再作出下一步決定.

只見三人攝手攝腳地從側面靠近, 爬上桌子上慢慢探頭. 最初映入眼簾的是一頂藍帽子, 往下看是束起的馬尾,深藍制服配著黑色領帶,腰間配備警棍和手槍,下裝是黑色短裙, 露出白晢的大腿. 是一名女警!

該怎麼辦?

A. 分別找張桌子躲在下方, 裝作沒人
B. 其中一人開門誘餌, 然後三人合力制伏女警
C. 換上教員室內老師的裝束, 接待女警

a

c

B 6票跑出, 其中一人開門誘餌, 然後三人合力制伏女警

「現在該怎麼辦? 要走嗎? 還是裝沒人在? 還是...」葉文以非常小接近氣聲的聲音問道.

「目測對方一個人, 而且是女性. 走的話未必來得及, 而且可能會被發現.. 費魯你怎看?」顏天同樣以氣聲問道.

費魯覺得葉文和顏天此時應該未有與整個國家為敵的覺悟,畢竟他們年紀還少, 未必能想到長遠的後果. 他靈機一動, 這個年紀, 這個時期, 不就是尋求刺激, 尋求新奇,尋求有趣的年齡嗎?

於是他換了個說法,對他們說道:「 不走, 如顏天所說走不掉. 躲起來也可能會被發現, 唯一方法就是我們合力制服她!性別上我們有優勢!人數上我們也有優勢!遊戲裡打警察就試得多, 現實中試過沒? 沒吧! 機會來了!我們不出手,就會被捕, 我們沒有選擇!來吧兄弟們!」一連串搧動的話語效果卓越! 葉文和顏天聽後雙眼發光, 蠢蠢欲動.

費魯把頭轉過左面望向葉文, 戚了戚眉, 把手架在頸上做了一個切割的動作, 然後轉過右面望向顏天, 又戚了一戚. 三人你眼望我眼, 似乎有了共識.

「我來做誘餌. 你們看準時機一擁而上!我就不信3個男人制服不了一個小女警!」 費魯輕聲說道. 葉文和顏天吞了吞口水, 微微點頭. 這麼刺激的事, 他們還是第一次遇上, 不免有點緊張.

說罷, 費魯沒有等他們緊張完,便返回地上, 徑直步向門口, 深吸了一口氣, 拉開了門. 面前出現的正是一名女警. 近身一看,女警相貌標緻, 眉清目秀, 光滑的臉蛋吹彈可破, 估算年華應該十八九之間,亭亭玉立. 相信是入職不久的新人.

女警看到費魯從教員室裡開門, 有點疑惑地問道:「這位同學是被老師叫來的嗎? 吳主任在裡面嗎? 可以幫我叫她出來嗎?」

費魯看得入神, 差點忘了原本目的,連忙回答說:「你好, 老師叫我帶你進去.請.」 費魯打側站在門前, 臉帶微笑,抬起右手作出歡迎的姿勢, 等待女警進入. 而葉文和顏天早在教員室門口附近的左右兩張桌子下埋伏, 等待費魯發出訊號便會一擁而上.

女警不虞有詐,心想這位同學還真是有禮貌, 還打算在主任面前稱讚他一下.

「咯踏,咯踏.」女警一步,兩步準備邁入教員室. 費魯望著女警慢慢步向自己的方向, 心臟怦怦,怦悍地跳著,強迫著自已站在原地,保持笑容, 腦海裡模擬著下一步的行動, 不可再犯衝動. 要確保一擊成功, 不能重蹈上世的覆徹!

「咯踏,咯踏.」女警越走越近, 終於來到費魯前面, 不過沒有停下之勢, 繼續前進. 費魯的視線不禁掃了一下前方, 皆因那套制服實在藏不住女警那豐滿的上圍. 不過也只是一瞬間, 費魯便清除心中雜念, 繼續模擬下一步行動.

「咯踏,咯踏......」 聲音停下來了. 此時女警已步入教員室,背向著費魯. 就在她準備四周張望之際, 費魯抓住了這個瞬間, 突然發難, 一個箭步撲向女警身後, 並同時叫道:「葉文!顏天!」.

女警聽到後方傳來聲音, 準備轉身之制, 身後突然一個碰撞,雙手於腰間被環抱緊緊扣著, 一個踉蹌向前走了兩步, 勉強穩住了平衡. 女警瞬間察覺到不妙, 準備使出學堂教導的防狼自衛術反擊時, 兩側桌面下突然再俯衝出兩個身影, 一側抓住了女警左邊大腿, 另一側抓住了女警右邊大腿. 頓時間, 女警身體完全無法動彈, 就這樣被三個男人箝制在原地.

「幹得好!」費魯在葉文顏天衝出來抓住女警後才放聲. 要不是他們及時支援, 單憑費魯一人那稚嫩的近身擒拿技巧說不定下一秒就要被反制了.

「你們在幹什麼!快放開我! 知道我是警察嗎? 你們這是在襲警! 這可是重罪啊! 再不放開我你們通通都要去坐牢!」女警不斷地掙扎著, 並警告著費魯他們.

聽到女警的警告後,葉文和顏天有一瞬間動搖了, 女警雙腳移動了些許.

「別動搖! 繼續牢牢地抓著! 如果現在你們鬆手我們就真的要完了!你覺得她會放過我們嗎? 既然做了, 就要做得徹底!」費魯察覺到軍心動搖, 立即提醒他們.

聽到費魯的話語後, 葉文和顏天也像下定了決心般,再一次緊緊地抓實了女警的雙腿. 葉文在兩手抓著女警大腿期間,頭髮被女警的短裙弄得癢癢的,於是下意識地向上一望. 葉文瞪大雙眼,眨也不眨.女警裙下春光一覽無遺. 與黑色短裙的顏色一致, 女警穿著的內褲也是純黑的.葉文忍不住用另一隻手上下游移, 撫摸著那光滑細嫩的肌膚. 17歲的少年, 正是血氣方剛之年!

「你在做什麼!快停手!」 女警感覺到右腿正在被撫摸,於是立刻大聲喝道.

聽到女警的喝叫,葉文怔了一怔,停下了撫摸的動作. 裝無作樣的問道:「費魯,我們現在該怎樣做?」

A. 取去女警腰間手銬, 把她雙手扣著
B. 取去女警腰間手槍, 開槍把她擊殺

槍聲會引晒啲人嚟，A但係搵嘢塞嘴or打暈佢？

都出左手仲留咩活口吖

唔會係而家囉，連資料都未改，開完槍幾分鐘內就上晒嚟啦

咁你咪投A,可能反勝架

B. 取去女警腰間手槍, 開槍把她擊殺

「不能留活口!這種情況, 不是你死就是我亡. 既然她栽了在我們手上, 就該接受自己的命運!」費魯明白放虎歸山的道理, 這種情況一定要除之而後快免除後患.說罷便從女警腰間槍套奪去手槍.

「不..不留活...活口? 意思是殺...殺掉她嗎...?」葉文聽後嚇了一驚,結結巴巴說道. 這是殺人啊! 可不是遊戲, 殺了就不能復活. 對於一個中學生來說, 這有點超乎他的承受範圍. 看到費魯奪去女警的手槍, 他便知道費魯不是在開玩笑.

「你..你們想幹什麼...? 不會真的想殺我吧..? 不...不要.. 殺人可是要坐牢的! 我...我還有很多事沒做...我家裡還有兩老要我養...求求你們.. 不要殺我... 我什麼事也答應你們...我可以當作沒事發生.」 女警發現自己的手槍被搶去,知道費魯他們起了殺機, 態度瞬間180度轉變. 以哀求的語氣說著. 畢竟一開始以為只是普通中學生的惡作劇, 沒想到會招來殺身之禍.

「現在怎樣? 有沒有其他方法? 真的要動手殺掉她嗎? 殺完她後屍體該怎麼處理? popo也一定會調查, 我怕遲早會查到我們...而且你要用槍殺掉她嗎? 槍聲那麼大勢必會引來樓下popo的注意吧! 到時我們該怎樣走?逃跑路線呢? 還是我們從她身上找些證據要脅她?」 顏天則比較冷靜地分析著利弊.

費魯聽完顏天分析後,覺得不無道理. 始終自己衝動的個性還是改不了. 那現在該怎麼辦?

A. 不理後果, 開槍擊殺
B. 先用手扣鎖著她, 試圖從她身上找出證據要脅
C. 相信女警會前事不提, 放她走

B. 先用手扣鎖著她, 試圖從她身上找出證據要脅

「有道理. 女警你走運了. 你們放開她雙腿吧, 先拿走她腰間的手銬, 把她雙手反扣在背後. 槍在我手, 她敢亂動我就一槍射爆她天靈蓋.」 費魯拿著手槍指著女警的頭, 聲大氣壯說道.

葉天和顏天一鬆開手, 女警本身抖動的雙腿在放鬆後便「啪啦」一聲, 兩腿屈曲,膝蓋碰地跪了在地上. 雙目無神, 任憑葉文和顏天把她的雙手反扣在背後. 肉隨砧板上,她別無選擇.

知道了不用殺人後, 葉文便開始得意起來, 進入他的小劇場模式. 「女警! 現在我懷疑你身上藏有可疑物品, 要對你進行搜身! 你有沒有問題?」

女警跪在地上沒有回答.

「不說話就代表你同意了!」葉文笑淫淫地把手伸向女警. 先從小腿, 慢慢沿著白滑細嫩的肌膚向上游走到大腿, 當摸到大腿內側時, 女警雙腿向內一縮, 向葉文露出兇狠的眼神.

A. 一巴掌摑下去, 你這什麼眼神?
B. 不予理會繼續仔細搜身
C. 避免碰到敏感部位小心地搜身

A完再搜身

硬係覺得A C都會搞到搜漏野

b， 幾時返去遊戲世界？

快架啦快架啦

B 4票: 不予理會繼續仔細搜身

葉文無視女警兇狠的眼神, 手部繼續向上游走, 摸至內褲邊緣, 感覺到濕濕的. 葉文再次望向女警, 女警剛才兇狠的眼神已變成尷尬的眼神, 臉上泛出一片紅暈, 兩隻耳朵也紅卜卜的.
葉文見狀, 乘勢把手翻入內褲裡. 女警不禁「唔...!」一聲叫了出來, 聲音可謂銷魂. 葉文見狀說:「雖然你這裡濕濕的, 但也無礙我搜身過程, 我可是專業的! 當然內外都要搜!」

葉文克制著自己, 把手指再往下移動2分, 竟然碰到了硬硬的東西. 葉文抓著, 一手從女警的內褲裡抽了出來, 是三張黏黏的晶片卡.
葉文眼神驚詫, 他沒想到在女警內褲裡還真能搜到東西! 古惑的女人啊!
經過這一搜, 他不再顧忌, 直接解開女警制服上的衫鈕,把手伸進裡面, 肆無忌憚地摸盡女警身上每一寸的肌膚.

在葉文搜身期間, 費魯重新進入學校資料庫, 把自己, 葉文和顏天的資料胡亂地修改, 除了名字是正確外, 其他個人資料如出生日期, 地址, 電話等都亂改一通. 這樣就算popo追查下來, 也要花他們一段時間去驗證資料的真偽.

當費魯修改完後, 回過頭來, 只見女警衣衫不整地躺了在地上微喘著氣. 想不到葉文搜身如此專業啊! 完全無視什麼男女授授不親! 費魯對他舉了個讚.

葉文把女警全身摸了個遍, 最後搜到了一把警棍, 一束鎖匙, 三張晶片卡, 一本記事簿和一部電話.

葉文翻開了記事簿查看:

2月22日
學堂畢業第一天, 我準時到警局報到. 第一天夥拍「兩柴」大師兄巡邏, 自從有了AI機械巡邏隊後, 街上治安好了很多. 第一天沒什麼特別事發生, 只是覺得大師兄經常以奇怪的目光望著我.

3月2日
工作了大概一星期, 開始習慣了. 這一星期也沒發現罪犯, 只是跟著大師兄到處「收規」, 轉移平民的信用額. 原來當警察福利這麼好! 只是大師兄開始會對我毛手毛腳, 我不敢反抗, 希望遲些可以申請調隊.

4月7日
一個多月過去. 信用額持續增長中, 很開心! 可是大師兄對我變本加厲, 經常伸手進我裙裡隔著內褲摸我屁股, 有一兩次還想伸進內褲裡, 不過被我藉口蒙混了過去. 我不知道能躲避到幾時, 我也不敢反抗, 希望有人能幫我.

4月15日
今天又好不容易逃離大師兄魔掌. 回到局後我碰到「三柴」,他見我神色不對便詢問我發生了什麼事. 我和盤向他托出, 希望能調隊. 他說他可以幫助我, 不過條件是今晚要上他家裡. 我猶豫了一會兒, 答應了他. 畢竟找個「三柴」作靠山總比「兩柴」好吧!

4月16日
昨天我失去了初夜, 不過換來了「三柴」的保護, 大師兄不敢再對我毛手毛腳了. 我相信是值得的!

6月1日
這兩個月來, 「三柴」經常叫我晚上去他家中. 我身體好像開始變得有點奇怪. 「三柴」也恐防我體力透支, 建議把我調去守監獄. 那裡比較輕鬆. 看來他還是很愛錫我的. 我接受了建議.

6月3日
調來守監獄後, 終於不用對著大師兄. 這裡的囚犯都很聽話, 也不用我特別去管理. 希望會是個好開始.

6月28日
從三柴口中得知, 前幾天監獄裡來了一個重犯. 他是什麼身份連三柴也不得而知, 但高層頒下命令要對這個人嚴加看守, 說這關係著國家未來命脈, 不容有失. 而他被困了在獨立的監倉, 附近幾個倉都是空的. 似乎高層隱藏了什麼內部機密...

6月30日
今天有師兄押來了一男一女的學生, 並把他們困了在獨立監倉. 那些獨立監倉不是只能用來困重犯嗎? 為什麼兩個學生也要被困在那? 我心裡疑惑但也沒多過問, 畢竟我還是新人.

7月3日
那2個學生今天竟然可以出獄了? 他們不是重犯嗎? 看來我誤會了...想來也是,區區學生怎麼會是重犯.

7月4日
收到上頭指示, 要請那2個學生回來問話. 究竟是怎麼一回事呢? 反正我照指示行事便可以了吧.

那兩個學生指的應該就是我和梓瑤. 所以那個重犯就是當天我們對面倉的那個男人!? 對於政府來說的重犯......難道他是........ 費魯沉思著, 似乎想到了什麼.

從日記上的內容看來, 這部電話裡應該會有能威脅到女警的東西在吧. 費魯捉著女警的手指拍向電話背部, 成功解鎖了電話. 費魯打開電話裡的圖片庫, 果不其然, 有很多女警和男人的「閃卡」,那個男人應該就是日記裡的「三柴」吧?

「這部電話就歸我了. 你敢把今天的事說出去, 我就把裡面的閃卡散發出去, 看你到時還能不能在popo組織混! 」 費魯舉高電話, 對著躺在地上的女警說.

女警望著費魯, 展現出無奈又委屈的神眼. 被葉文蹂躪完一番後, 已徹底放棄了抵抗, 彷彿是任由擺佈的木偶般.

你可以從女警的隨身物品中, 選出3樣帶走:

A. 3張晶片卡
B. 一束鎖匙
C. 一部電話
D. 一把警棍
E. 一本記事簿
F. 一把手槍
G. 一條內褲

A,E,F

A B F

A D G

A C F

A B C,一定有劇情要救犯
BTW,唔見左把槍又有排搞不了

ABF

A B E
唔見槍肯定好快穿煲

更正ABC

ABC

跟ABC

歡迎聖衣巴，馬壯巴同鳩巴加入

條鎖匙可以上女警屋企

你班淫賊

上去搵佢痛腳同POPO料咋

搵完咪順便..

LM

天使

ABC 5票跑出

望到眼前女警的模樣, 費魯不禁對葉文感到敬佩. 剛剛還殺氣騰騰的女警, 被葉文調教一番後竟變得如綿羊般溫馴. 想不到葉文在這方面有點天賦呢!

「現在正事辦委, 資料修改完成. 至於這個女警... 諒她也不敢爆出今天的事.」費魯一邊說著, 一邊從女警身上搜出的東西裡取走了電話,鎖匙和3張晶片卡. 剩下的如扔垃圾般一手扔到女警的胸前: 「這些還你,至於這把手槍....」

費魯把子彈退出槍鏜, 然後隨手扔向女警,就當她是垃圾筒般, 然後擺出一副高高在上的姿態說道:「槍就還你了, 至於子彈, 你自己想方法和組織解釋吧! 相比起要解釋你電話裡的閃卡,我相信這麼小事難不到你的.」

女警被連番侮辱, 淚珠都快要從眼眶裡湧出來了. 女警露出軟弱無助的眼神, 帶點咽哽道:「那....我...我雙手...可以麻煩3位大哥幫我解開手銬嗎....?」

葉文望向費魯, 費魯向他點了點頭示意. 說罷葉文露出如看待獵物般的眼神, 嘴角微微上揚,搓了搓手,徑直向著女警走去. 葉文走到女警身旁, 身體半跪, 熟練地把手伸向女警腰間, 東搊西摸.

女警皺著眉頭, 咬緊雙唇, 忍不住說出了句:「剛才全身都被你摸過了啦, 往左邊一點啊, 你明明知道在哪!」

「給我閉咀!本大爺做事用你教嗎?」說罷葉文舉高手掌用力地打在女警的後花園上, 「啪」的一聲非常響亮. 女警本身緊閉的雙唇像洩了氣般, 「丫」的一聲叫了出來, 臉上通紅, 淚珠也終於忍不住掉了下來. 情景就像爸爸在教訓女兒一樣.

葉文在拿出手銬鎖匙前, 借勢再往女警胸脯抽了幾下水, 才肯為她解開手銬. 堂堂女警, 青春少艾, 前途無量, 就這樣被葉文玩弄於手掌間. 面對著葉文幾下明顯蓄意的撫摸, 女警也只能緊閉雙眼,咬緊嘴唇, 任由處置.

就像玩弄完玩具般, 葉文舔舔嘴唇, 神采飛揚問道:「要讓她帶我們出去嗎? 畢竟她也是個女警, 說不定可以掩人耳目呢!」

「可惜她職級不夠高. 我剛翻看了記事簿, 她應該只是個新人, 沒什麼權力. 帶我們出去也保護不到我們, 只會令我們更加危險.」費魯回答說.

「那我們現在要爬回假天花通道了嗎? 在這裡逗留太久恐生狀況!」顏天留意到時鐘, 他們的確在教員室裡已待了好一會兒.在這期間如果有其他人來, 他們這個密室調教女警的計劃可就要告吹了!

「女警你先走吧, 抹乾你的眼淚, 扣好你的衫鈕, 裝作若無其事回去,懂嗎? 」費魯舉高女警的電話, 語氣平淡地說著.

女警點了點頭, 慢慢從地上爬起來, 雙手捽了捽雙眼, 鼻子倒吸了一下, 然後開始整理著自己凌亂的制服. 整理好後, 女警回頭望望身後費魯他們, 就像在徵求他們的同意般. 費魯見狀, 揮一揮手, 女警便揮袖而去.

「就這樣放走她沒問題嗎?」葉文似乎有點不捨又裝作慎重的問道.

「必須要放她走. 她在這裡逗留越耐, 下面的Popo越大機會發現. 其次她有把柄在我們手上, 電話裡也記錄了她的個人資料,必要時可隨時上門找她.」 費魯還是認真地回答著.

「我看我們索性躲在假天花通道上躲到Popo離開吧! 」顏天會這麼說是因為他們在通道上爬來爬去也沒有被人發現. 那倒不如直接躺在上面不動等時間到不就好了嗎? 雖然是消極, 卻是十分有效的方法!

「對啊! 我怎麼沒想到! 原來還有這方法! 果然三個臭皮匠勝過一個諸葛亮呢!」費魯就像茅塞頓開般道.

「怎樣看也是我一個諸葛亮加你們兩個躺分的吧...」顏天不甘自己也淪為臭皮匠的等級, 反駁道.

「你們當我葉文大爺是....」 還沒等葉文說完, 費魯便打斷了他說:「好了好了! 我們先上去通道再慢慢說吧. 留在這裡不安全!」

說罷三人便從原來的地方返回假天花通道上, 合上假天花蓋, 靜待時間過去...

過了不知多久, 老師們陸續回來教員室裡, 原本空無一人的教員室逐漸恢復人氣.

「只有梓瑤被請了回去啊...那個費魯今天剛好沒上學嗎?許老師, 費魯不是你班的嗎?」陳老師說.

「我問過學生, 早上好像有人見過他, 可是後來就突然不見了...也不知是去了哪.」許老師回答.

「梓瑤也挺乖的啊. 要去的也該是那個費魯去吧! 這就是那個蠢材唯一的作用了吧.」這把老牛聲一聽就知道是賴老師.

費魯,顏天, 葉文三人就這樣地躺了在教員室上的假天花通道, 聽著下面各老師的討論. 只是他們再也沒提及過popo來這裡的另外一個目的.

又過了不知多久, 教員室裡又開始平靜下來.
「我們在這裡躺了多久啊? 連老師們都下班了啊!」 顏天望著天花, 像自言自語般說道.

「我也不知道啊. 想不到躺著也這麼累, 這裡也太焗了吧! 氧氣都被你們抽光了! 留點給我吸啊!」葉文對著空氣回覆.

「他們應該走光了吧? 我們下去吧!」費魯也快頂不住了, 他的校服已被汗水黏著, 空氣中彌漫著三個男人的臭汗味, 再不走恐怕要暈過去了.

他們一個接一個地回到教員室地面. 此時天色已黑,夜幕低垂, 操場上早已空無一人.

「就這樣躲過去了啊...比我想像中要簡單.」費魯低聲吟道.

「那現在要散了嗎? 明天還回不回來學校? 我要趕回去登入創世者呢! 不然等級會落後!」葉文說道.

「我還是請個幾天假吧. 你們可以照常上學, 告訴我學校的情況.畢竟你們不在popo的名單裡,應該是安全的.」 這是費魯目前心目中最兩全其美的方法.

「費魯你不是也有在玩創世者嗎? 你ID是什麼? 等我和葉文帶你飛吧!」顏天露出自信的笑容問道.

「麵咪媽. 你們在遊戲裡加我吧. 那我們就在這裡散吧! 創世者見!」 費魯揮著手道.

「創世者見!」說罷三人分道揚鑣, 各自回到家中.

費魯回到家中, 把從女警得來的3張晶片卡, 鎖匙和電話放了在枱面上, 望了片刻,權衡輕重後, 喃喃自語: 明天再作打算吧. 創世者進度不能落後!.

戴上頭盔, 耳邊傳來熟悉的音樂.

系統:歡迎回到創世者.

人物:麵咪媽
等級:7級 5%
稱號: 刺龜洞穴大師級玩家 (可選擇顯示或不顯示)
HP:140
MP:140
SP:100
力量:15 (影響最高攻擊, 負重上限,爆擊傷害)
敏捷:15 (影響最低攻擊, 命中,閃避,移動速度,攻擊速度)
智力:5 (影響魔法攻擊, MP)
幸運:10 (影響爆擊率,命中,閃避)

攻擊:70~32
魔法攻擊:0
爆擊率:15%
爆擊傷害:160%
物防:5
魔防:0
命中:90
射程:114%
閃避:20
韌性:0
跳躍:5
移動速度:16
攻擊速度:15
負重:7/60公斤 (0~10公斤,行動輕便; 10-20公斤, 行動正常; 20-50公斤,行動緩慢)

資金:3銀幣2銅幣

裝備:
帽子:新手帽子:屬性:1防
衣服:新手衣服:屬性:2防
護肩: 無裝備
護腿:新手護腿:屬性:1防
鞋子:新手鞋子:屬性:1速

武器:新手短弓(綠裝):屬性:攻擊: 4~9
命中+20
攻擊時有15%機率造成破甲,降低敵人10%防禦,持續5秒.

佩飾: 無裝備
戒指: 無裝備

物品:
5級精細之杖 (綠裝)
5級小圓盾(綠裝)
5級大斧(綠裝)
5級闊劍(綠裝)
5級利刃短刀(綠裝)
5級皮甲(綠裝)
5級龜皇護手(綠裝)
5級龜皇長靴(綠裝)
5級龜皇短劍(綠裝)
10級龜皇長弓(綠裝)
10級龜皇長盾(綠裝)

技能書:綑綁術
技能書:感知

技能:拔弓擊打 lv1
傷害:物攻*30%
效果:近身使用, 拔出弓柄向前方擊打, 擊退前方敵人並可造成2秒暈眩
消耗MP:1
冷卻時間:10秒

技能:速射 lv3
效果:主動常駐技能, 開啟後會增加60%攻擊速度,持續時間:15秒
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

技能:二重矢 lv5
傷害:對單體敵人快速射出2支箭矢, 每支造成140%傷害
消耗MP:8
冷卻時間:3秒

技能:後撤跳射 lv3
傷害:物攻*170%
效果:向後一躍,並同時射出箭矢. 後躍距離:2.4米.
消耗MP:5
冷卻時間:8秒

被動技能:戰弓精通 lv5
效果:提升50點最低攻擊力, 增加14射程,50命中

技能:屏閉氣息 lv1
效果:能縮小自身被感知的範圍,一旦受到傷害,效果結束. 持續時間:60秒.
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

被動技能:保護色 lv1
效果:當靜止不同時, 有隱匿的效果, 受到傷害或移動時, 效果消失.

未使用屬性點數:10
未使用技能點:6

請選擇屬性加點
請選擇技能加點 (可選擇暫時不加)

10敏
3屏閉氣息
3保護色

同意+1

10敏同意，不過我會全點精通，谷爆10Lv先

剛進入遊戲, 麵咪媽看到好友標誌有個紅點, 想必是葉文和顏天他們吧! 誰知一打開來, 整整3頁100多個好友申請,看得他眼花撩亂.

「怎麼這麼多人加我? 我也沒在世界頻道發過言...」麵咪媽目掃著那堆好友申請, 試圖找出葉文和顏天.

他不知道, 自己昨天通關刺龜洞穴大師級副本後, 名字已被登上了列本排行榜上. 目前大師級難度的副本排行空空如也,也只有他們一隊觸目地排在第一名, 往後名次全是空缺的. 一同通關的時之雨另外4個成員, 也遇到同樣的狀況: 好友申請數量快要炸出來了.

此時密語頻道傳來訊息
「大大你上線了啊! 會長託我問你要不要加入我們的工會呢?」傳來訊息的是帥哥.

麵咪媽沒有理會到訴息,繼續努力尋找著好友申請.
「我記得他們說自己已經8級了, 比我還要高1級. 大部分申請者都只有5~6級, 8級的應該只有他們2個吧!」
麵咪媽花了些少時間整理好友申請, 8級以下的全部拒絕, 最後篩選剩下3個人:

狂草 8級法師
神劍仔 8級劍士
千錘百鍊 8級劍士

「那個狂草應該就是葉文了, 他有說過自己是法師. 那剩下2個其中1個就是顏天了吧!」麵咪媽想著, 索性把3人全加了, 反正到時把不是顏天那個再刪掉就行.

剛加完不夠3秒, 就有一個訊息.

「怎麼樣啊7級小嫩嫩, 要我狂草大爺帶你升級嗎? 你求我的話我就大發慈悲帶你吧!」 傳來訊息的是狂草.

「你別這麼囂張,給我看著, 馬上超越你! 另外顏天ID是什麼啊?」麵咪媽回覆.

「他沒有加你嗎? 他叫千錘百鍊啊! 你自己加他吧!既然你不用我狂草大爺帶, 那你不要後悔啊! 我先升級去了!」狂草回覆.

千錘百鍊就是顏天, 那就加對了. 至於另外一個神劍仔... 麵咪媽也沒有深究, 他要繼續準備他的升級賺錢大計.
麵咪媽看看自己的物品欄, 目光掃到技能書:綑綁術 和技能書: 感知.

這兩本都是混沌刺龜皇爆出的稀有技能書, 前者限定弓箭手職業使用, 可以捕捉怪物成自己的寵物, 算是彌補了弓箭手太過脆皮的一個技能吧... 但如果玩家能捕捉到強力的怪物的話, 無疑會大大增強自身戰鬥力, 對戰時就好比二打一.
但在麵咪媽的記憶裡, 前世的弓手也沒有多少人有寵物, 皆因這本技能書實在太難掉落了! 官方又沒有怪物掉落物的資訊發佈, 一切只能靠玩家自己摸索. 打到稀有技能書的玩家大多會自己用掉, 也不會把掉落資訊分享出來. 畢竟每個人都想自己的技能是獨一無二的, 越少玩家知道自己的優勢便越大!

後者那本技能書限定弓箭手或法師學習, 其實主要是用來對付盜賊職業的. 畢竟在PK戰時盜賊的隱匿效果實在太逆天, 法師和弓手等脆皮職業常常被盜賊繞到後面幾段連擊便秒殺了. 因此團隊中通常會有一,兩個把感知點滿的後排, 專門對付盜賊的.

麵咪媽沒有半點猶豫地使用了這兩本技能書, 好的東西當然自己落袋!

系統: 習得綑綁術

技能:綑綁術 lv1
效果: 使用後可捕捉怪物為自己的寵物, 技能等級越高, 捕捉成功率越高
消耗MP:10
冷卻時間:60秒

系統: 習得感知 lv1
效果: 使用後可感知自身半徑2米範圍的隱匿者, 持續時間:10秒
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

接下來要做什麼呢?

A. 前往武器店鑑定綠裝
B. 把綠裝掉到拍賣行拍賣
C. 出發抓捕寵物

補上人物資訊

人物:麵咪媽
等級:7級 5%
稱號: 刺龜洞穴大師級玩家 (可選擇顯示或不顯示)
HP:140
MP:140
SP:100
力量:15 (影響最高攻擊, 負重上限,爆擊傷害)
敏捷:15 (影響最低攻擊, 命中,閃避,移動速度,攻擊速度)
智力:5 (影響魔法攻擊, MP)
幸運:10 (影響爆擊率,命中,閃避)

攻擊:90~32
魔法攻擊:0
爆擊率:15%
爆擊傷害:160%
物防:5
魔防:0
命中:100
射程:114%
閃避:30
韌性:0
跳躍:5
移動速度:26
攻擊速度:25
負重:7/60公斤 (0~10公斤,行動輕便; 10-20公斤, 行動正常; 20-50公斤,行動緩慢)

資金:3銀幣2銅幣

裝備:
帽子:新手帽子:屬性:1防
衣服:新手衣服:屬性:2防
護肩: 無裝備
護腿:新手護腿:屬性:1防
鞋子:新手鞋子:屬性:1速

武器:新手短弓(綠裝):屬性:攻擊: 4~9
命中+20
攻擊時有15%機率造成破甲,降低敵人10%防禦,持續5秒.

佩飾: 無裝備
戒指: 無裝備

技能:拔弓擊打 lv1
傷害:物攻*30%
效果:近身使用, 拔出弓柄向前方擊打, 擊退前方敵人並可造成2秒暈眩
消耗MP:1
冷卻時間:10秒

技能:速射 lv3
效果:主動常駐技能, 開啟後會增加60%攻擊速度,持續時間:15秒
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

技能:二重矢 lv5
傷害:對單體敵人快速射出2支箭矢, 每支造成140%傷害
消耗MP:8
冷卻時間:3秒

技能:後撤跳射 lv3
傷害:物攻*170%
效果:向後一躍,並同時射出箭矢. 後躍距離:2.4米.
消耗MP:5
冷卻時間:8秒

被動技能:戰弓精通 lv5
效果:提升50點最低攻擊力, 增加14射程,50命中

技能:屏閉氣息 lv3
效果:能縮小自身被感知的範圍,一旦受到傷害,效果結束. 持續時間:80秒.
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

被動技能:保護色 lv3
效果:當靜止不同時, 有隱匿的效果, 受到傷害或移動時, 效果消失.

技能:綑綁術 lv1
效果: 使用後可捕捉怪物為自己的寵物, 技能等級越高, 捕捉成功率越高
消耗MP:10
冷卻時間:60秒

技能:感知 lv1
效果: 使用後可感知自身半徑2米範圍的隱匿者, 持續時間:10秒
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

c 捉隻寵先

C應該唔急住，而家啲怪唔勁，招技又得一級。

A先

C 主角實知啲後期神寵 裝備遲早要換 寵物可以跟足成個故

A 5票跑出, 前往武器店鑑定綠裝

通關副本撿了這麼多綠裝, 去武器店鑑定一下吧! 如果鑑定到不錯的品質把身上的新手裝備換一換也好, 不然以現在一身裝備, 想去一些高等級地點也不行, 不小心被怪摸到一下可就要升天了.

麵咪媽再次前往希爾斯城南街窄巷那間武器店, 他相信打造技術不錯的鑄造師在鑑定方面也有一定的技術.

「卡特大師你好, 我有幾件綠裝想你幫忙鑑定.」麵咪媽恭敬地說.

「又是你嗎冒險者? 交給我吧. 鑑定費用依照裝備質素而定, 有沒有問題?」 卡特認出這位玩家, 就是昨天託他重造短弓的那位冒險者. 想不到這位冒險者這麼快又打到綠裝, 卡特略感驚奇.

「沒有問題!麻煩你了大師!」 說罷麵咪媽先把自己能用的裝備交給卡特大師鑑定.

卡特接過5級龜皇護手, 從褲袋裡取出放大鏡, 仔細地查探每寸. 這件裝備鑑定費為10銅幣. 請先支付.

創世者裡的鑑定費用大概為實際價錢的5%, 如果把這個護手賣給NPC商店估計能有2銀幣左右, 委託拍賣行的話價格應該會再翻個2~3倍.

系統:扣除10銅幣.

系統: 鑑定完畢, 獲得5級龜皇護手(綠裝).

5級龜皇護手(綠裝)
物防+10
魔防+5
力量+3
職業: 全職業可用

竟然有附加屬性力量+3! 不愧為綠裝! 這3點力量差不多等於半級了! 如果裝備2件的話就等於硬生生比別人高上1級了!還有那可觀的防禦, 差不多可以媲美5級劍士的盾牌防禦數字了! 費魯看到屬性後, 十分滿意.

費魯陸續把5級龜皇長靴和10級龜皇長弓交給卡特. 卡特本來以為眼前這位玩家只有一件綠裝給他鑑定, 沒想到他竟然掏出了3件綠裝給他!

要知道在創世者裡, 普通玩家能有1件同等級的綠裝就已經很厲害了, 大部分的玩家最多也只能集齊一身白裝. 不過卡特這次也沒有過於驚訝, 因為經過上一次幫這位玩家重造短弓後, 他心底裡已認為這位玩家絕不是普通人物.

系統:扣除15銅幣.

系統: 鑑定完畢, 獲得5級龜皇長靴(綠裝).
5級龜皇護手(綠裝)
移動速度+10
物防+5
敏捷+5
職業: 全職業可用

又一件放在5級裡逆天的裝備! 移動速度+10! 敏捷再+5! 不就總共加了15移速嗎!? 穿上這鞋的話移動速度
就等於提升了全敏玩家的3級啊! 不愧為卡特大師! 鑑定出來的裝備都這麼好! 這錢花得值!

系統:扣除30銅幣.

系統: 鑑定完畢, 獲得10級龜皇長弓(綠裝).
10級龜皇長弓(綠裝)
攻擊:23~52
敏捷+5
射程+5%
攻擊速度-10
職業: 魔弓手/獵人/遊俠可用

這把長弓攻擊好高啊! 還有5%射程加乘! 用在遠處埋伏狙擊一流! 但如果一擊不中, 陷入持久戰可能就不太好用了, 畢竟攻速-了10點啊...真可惜!

麵咪媽換上了2件5級綠裝.至於剩下的裝備, 麵咪媽打算放在拍賣行裡拍賣. 只留下了數件劍士和法師適用的, 打算給狂草和千錘. 身上剩下2個銀幣多一些, 還要去買些藥水, 沒多餘錢可以鑑定了.

麵咪媽離開了武器店, 前往了藥水店購買了10支低級瞬間回復HP, 20支低級回復HP,15支低級回復MP, 3張回城卷軸. 總共花費了2銀幣30銅幣. 身上瞬間剩餘17個銅幣!

又快變成窮光蛋了... 藥水錢還真貴...那些做藥水的藥師還真好賺! 其實普通玩家不會買這麼多藥水, 最多買10多支低級回復HP, 其餘時間都是坐著等HP自然回復. 那個低級瞬間回復HP的更加不會有人買, 因為實在太貴了! 麵咪媽買了10支也是以防萬一, 畢竟出門在外, 沒有點瞬間回復藥水傍身怎麼行?

接下來要出發去哪?

A. 5級野外地圖
B. 10級野外地圖
C. 15級野外地圖
D. 20級野外地圖

C，搶地圖寶箱。

c,我相信上世

C 15級野外地圖

準備就緒後, 麵咪媽決定前往15級野外地圖:荒蕪沙漠. 該地圖沒什麼障礙物,弓手要在那裡拉怪是十分困難的.更別說要越級打怪. 因為他的目的不是要打怪升級, 而是要獲取另一稀有技能書! 正常以現在排行榜的等級來說, 應該不會有玩家出現在15級的地圖, 所以應該是安全的.

麵咪媽走到傳送點, 傳送至15級野外地圖: 荒蕪沙漠.

沙漠裡一望無際, 間中一陣大風嘯嘯而至, 沙塵撲臉. 麵咪媽小心翼翼地行走, 盡量躲開 15級的沙漠毒蝎. 被那東西叮到一下的話, 恐怕要瞬間掛回主城!

「我記得...應該是在坐標143264,327123的小沙丘那裡! 那裡有個隱藏NPC可以接任務!」麵咪媽喃喃自語著. 整個地圖空無一人的感覺真好啊! 就像大地任我行一樣!爽! 唯一美中不足就是我還不夠等級在這裡刷怪, 不然整個地圖的怪都沒人和我搶, 那是多麼美好的光景啊!
以麵咪媽現在的技能和裝備, 到了10級轉職後再換上那把龜皇長弓,大概就可以在這裡越級刷怪了.

麵咪媽走著走著,忽然好像察覺到什麼似的, 立即開啟了感知. 技能效果令麵咪媽感覺到後方2米有一陣殺氣, 寒芒閃現, 一道利刃直直刺向麵咪媽後頸. 本來還悠然自在的麵咪媽立即崩緊神經,沒有作出半秒猶豫,立刻往右邊一個翻滾,恰好避過刀鋒後再接一個後撤跳射拉開距離. 對方反應不及中了一箭,頭上冒出一個-75 的傷害值.

麵咪媽聚精會神,一個人影逐漸浮現, 是盜賊! 麵咪媽掃視了一下對方的ID, 是夢醒時分的盜如賊!
麵咪媽慶幸自己有學到感知技能, 不然剛才第一擊就已經被對方得手了. 要知道一個弓箭手一旦被近戰埋身, 基本上就已經為自己立下了墓碑.

盜如賊也似乎驚訝麵咪媽能躲過他的第一擊, 本來打算一擊得手便立刻作出各種連技把對方連到死. 現在第一擊空了反而變得有點不知所措.

一個一流的盜賊, 絕不會錯過第一擊! 即使錯過了第一擊,他們也可以立即再次進入隱匿狀態逃跑或等待下次機會. 盜如賊作為夢醒的核心人物, 理應不會犯這種低級錯誤. 就因為他太過輕敵, 以為眼前這個7級的弓手絕不會察覺到他, 沒等隱匿CD完便對麵咪媽發出攻擊, 以致他現在一擊落空後無法再次隱匿, 距離反而被拉遠了. 這個距離無法攻擊到麵咪媽, 但逃跑的話絕對會比麵咪媽狙擊!是弓手的黃金距離!

「既然被你發現, 那就作出覺悟吧!」盜如賊自知跑不掉, 喝下一瓶低級瞬間回復HP水, 血量從一半瞬間回滿. 盜如賊開啟了疾風步, 朝著麵咪媽方向S型疾走. 這是對付遠程的基本對戰概念, S型前進路徑能有效使對方難以瞄準, 是捨棄了快速近身擾亂對方的一種戰術, 盜賊會比較常用. 而劍士的話因為血量和防禦較厚, 即使直衝對方也能正面捱下攻擊.

可這種步法又怎會難到麵咪媽? 如果是對著新手的話也許會有效. 但麵咪媽可是前世200級的箭神!PVP對戰次數多不勝數, 與近身職業的戰鬥更是多如牛毛, 這種新手戰術他閉著眼也能破解.

盜如賊以S型路線疾走逐漸靠近麵咪媽, 每次急剎前的變向也剷起地上三層沙, 弄得塵土飛揚.只見麵咪媽站在原地, 舉高短弓,從後拔出箭矢架緊弦上, 手臂青筋冒現, 目光緊緊直盯盜如賊, 預測路向, 瞄準變向那一瞬間.

嗖的一聲! 弓箭脫弦破風射出, 只見盜如賊朝著箭矢飛去的方向疾跑, 就像主動去承受攻擊一樣. 「嗤!」的一聲, 盜如賊應聲中箭, 箭矢直穿肩膀, 頭上冒出一個傷害數字: -70. 麵咪媽沒有半點停頓, 在射出第一箭後, 立即使用二重矢.
咻!咻! 兩支箭矢緊隨第一支破風而至, 盜如賊剛中一箭,還沒回過神來. 「噗!噗!」兩聲再中兩箭, 頭上冒出2個傷害數字: -99, -101. 血量瞬間見底! 盜如賊甚至還沒搞清楚發生什麼一回事, 就在糊里糊塗間掛回了主城.

「想殺本大爺? 再練十年吧!」麵咪媽見眼前敵人解決, 鬆了一口氣. 一跳一彈地走向盜如賊的屍體旁, 看看有沒有爆掉什麼裝備. 麵咪媽沒有想到, 此時有另一個危機正向著他靠近...

A. 繼續撿寶
B. 開啟感知

歡迎騎士巴加入討論

我想問下座標114514會唔會有啲咩特別驚喜

B啦

B. 開啟感知

麵咪媽彈到屍體旁, 正想彎身撿寶, 可前世的經驗告訴他, 撿寶的時候正是最危險的時候, 因為不知道附近有沒有其他人同樣在覬覦寶物!

麵咪媽站在原地,再次開啟了感知探測.... 沒有任何反應! 正常在這15級地圖是不會碰到玩家的, 碰到1個已超乎麵咪媽所料, 應該不會碰上第2個了吧... 加上感知也探測不到, 安全撿寶!

此時, 站在麵咪媽身後4米的人影嘴角露出奸狡的笑容. 此人正是處於隱匿狀態的影如風! 同樣是夢醒時分的, 盜如賊和影如風是兩兄弟, 經常結伴行動. 這次他們出現在15級野外地圖便是想早在其他玩家到達之前尋獲寶箱! 畢竟這是盜賊的天生優勢啊! 開著隱匿越級逛地圖根本完全沒問題!

只是他們沒想到會在這裡遇上其他人, 而且這個人不是盜賊, 而是弓手! 就在他們第一眼看到麵咪媽時, 盜如賊便說: 「前面竟然有隻7級小綿羊啊! 真沒想到在這會遇到活人! 風你就待在我後面看戲吧! 看我怎樣一擊秒殺他! 」 說罷便衝上前偷襲麵咪媽, 結果倒是自己掛掉回主城.

在場目睹一切的影如風看得目瞪口呆, 他慶幸盜如賊身先士卒, 否則掛掉回城的就是他了! 在看到麵咪媽那準確的預判, 冷靜的應對後, 便知道對方不是菜鳥. 認清對方實力後, 影如風更加謹慎, 不敢輕敵. 雖然麵咪媽有著過人的技術, 但如果影如風能成功靠近他背後先發制人, 那結果就不好說了.

影如風也知道這一點,不敢冒然出擊. 他計算著隱匿技能的CD, 打算再快CD完成後才發出攻擊, 這樣就算一擊不成也能立即再隱匿逃跑!
就在他靠近麵咪媽的4米範圍左右, 麵咪媽突然停了下來. 影如風臉冒冷汗, 手心緊握匕首, 準備好隨時進入戰鬥. 但見麵咪媽停了一會兒, 再次彎腰準備撿寶, 影如風就知道麵咪媽還察覺不到他!

「看來他有偵測隱匿的技能... 盜如賊就是這樣被發現的吧. 不過我在這個距離沒被發現, 就說明他那個技能限定了範圍! 剛剛盜大概是在2米的範圍發起攻擊, 所以他技能感知範圍大概在2~3米吧!」 影如風心裡盤算著.不愧是夢醒的核心分子, 僅僅靠觀察盜如賊一戰就能如此精確地判斷.

影如風站在麵咪媽背後4米的位置,看著隱匿技能CD快到,腦海裡已完成一套完美無暇的進攻手段. 技能CD倒數3秒..2秒...1秒....

在CD完成瞬間, 影如風先踏前一步, 把麵咪媽與自己縮短至最短有效攻擊距離, 前腳落地, 瞬間開起疾風步, 人影浮現的瞬間使用技能: 飛躍! 影如風後腿一蹬, 躍至半空, 身影暴發而至, 背刺!

麵咪媽剛把一把5級綠裝匕首撿進袋裡, 突然背後一陣劇痛, 頭上冒出一個傷害數字 -120.

麵咪媽反應也奇快, 立即意識到發生了什麼事. 一瓶低級瞬回HP水灌進肚裡, HP瞬間回滿. 當麵咪媽正打算使用後撤跳射拉開距離時, 影如風也不是省油的燈, 他怎會給麵咪媽這個機會?

「悶擊!」
影如風一個悶擊技能擊暈了麵咪媽, 麵咪媽陷入暈眩2秒! 頭上冒出一個傷害數字: -70.
本身影如風也沒打算會一擊到手, 所以他一早計算好一整套連擊朝麵咪媽身上轟去. 接著悶擊, 影如風手中匕首在空中劃過一道流光，快若驚鴻, 準確地刺向麵咪媽背後. 麵咪媽頭上冒出一個傷害數字: -60.

弓手血量本來就少, 麵咪媽能捱著盜賊的3擊還能不死已是奇蹟, 但此時他的血量已剩餘10點. 暈眩時間卻還有1秒!

影如風本來打算背刺,悶擊加一招普通攻擊已能收掉麵咪媽, 結果他竟然還沒倒下. 此時的暈眩剩餘時間未必足夠再接另一下普通攻擊.

「腳踢!」
影如風使用了盜賊最低攻擊的技能打破了普攻後的硬直狀態, 強行踢向麵咪媽.

「收掉他吧!」
影如風心裡祈禱著, 因為如果這招收不掉, 他知道接下來就是對方的反擊了.

麵咪媽頭上冒出1個傷害數字 -40. 麵咪媽血量見底, 倒了在地上.

看到麵咪媽倒下, 影如風才緩緩放下手中匕首, 長舒了一口氣.

由於麵咪媽第一次躲開了盜如賊的攻擊,所以變成是他先出手攻擊盜如賊. 野外主動攻擊玩家會變成紅名狀態. 處於紅名時死掉會除了本身掉1級和爆1件裝備外, 會額外再爆1件裝備.
名字顏色越紅, 爆的裝備便會越多. 當名字紅到發黑時, 死掉便會爆掉全身所有裝備. 當然, 這是要透過不斷擊殺玩家才能達到的狀態. 普通紅名被擊殺回城便會消除紅名狀態.

系統: 你掛掉了, 即將返回主城.
系統:等級掉落1級, lv7>lv6.

麵咪媽回到主城, 查看了一下自身裝備. 剛才撿的5級綠裝匕首爆回了出去, 另外身上還額外爆了一件1級新手帽子.

「還好只是爆了件不值錢的帽子啊...要是爆掉綠裝就虧大了!」麵咪媽深呼一口氣.

想不到那15級地圖竟然有2個盜賊! 而且2個都是夢醒的人! 麵咪媽雖然不甘,但以他現在的實力, 還沒有辦法正面和夢醒的人對抗.

A. 立即返回15級地圖報仇
B. 先去10級地圖練級
C. 先去5級地圖練級
D. 拜託葉文和顏天帶自己飛

B,搶尾刀練下等升技

諗諗下都係D
反正有野要比個兩個死仔

A 殺佢老尾

d,多啲朋友一齊玩開心啲

歡迎韋達巴加入討論

D. 拜託葉文和顏天帶自己飛

此時, 在夢醒時分的工會頻道內...

「老大, 我和影如風在15級野圖遇到個叫麵咪媽的弓手」盜如賊在工會頻道說道.

「那就把他幹掉啊! 這麼小事也要驚動會長嗎? 」莫飛凡回應.

「不對, 那個ID有點熟.... 對了, 就是通關大師級副本的其中一人! 然後呢? 你們把他幹掉了嗎?」紅塵插話說道.

「沒有... 我被反殺回城了..還掉了一級, 武器也爆掉了, 真的賠了夫人又折兵...」 盜如賊打出傷心的表情回應.

「什麼? 你竟然被一個弓手反殺? 盜賊和弓手單挑還可以被反殺我還真是第一次聽!」莫飛凡語帶嘲諷道.

「那個弓手身手很厲害? 你的身手我是了解的. 竟然可以反殺你, 只有2個原因. 一是你太輕敵, 二是對手真的不簡單. 」 紅塵分析道.

「兄弟放心! 我幫你報仇了! 那個麵咪媽被我幹掉了! 你的武器我幫你爆回來了!」 影如風說道.

「真的嗎? 太好了! I love u!」盜如賊表現激動.

「那明顯就是盜如賊你的問題吧? 你看看人家影如風, 好好向他學習吧!」 莫飛凡繼續嘲諷.

「我承認我太輕敵...絕不會有下次! 」盜如賊說道.

回到麵咪媽這邊.

還是聯繫一下狂草和千錘百鍊吧. 順便看看他們練級進度如何...

「你升級進度如何啊?」麵咪媽向狂草發了一條訊息.

「進度良好! 我和千錘組隊練. 他引怪, 我放技能, 升得可快呢! 我們都快9級了!」狂草回應.

「那麼快! 大神可以帶我飛嗎? 」麵咪媽說.

「哎唷!剛才還不是很神氣地說要超越我的嗎? 唷呵呵! 現在知道本大爺的厲害了吧! 哎唷! 你怎麼沒升級之餘還掉回6級了!? 這樣可不行唷!嘖嘖嘖! 」 狂草一聽到麵咪媽叫自己大神, 態度立即囂張起來.

麵咪媽想像到狂草在現實中那不可一世的模樣, 氣得他牙癢癢的.

「別那麼多廢話! 你們在哪, 我來找你們! 有好東西給你和千錘!」 麵咪媽說道.

「我們在5級野外地圖邊緣, 就是8級青蛇出沒那邊. 用不用本大爺護送你啊6級小弟弟? 」狂草說.

「不用! 等我一會兒! 馬上到! 」 麵咪媽真想一拳揍在狂草臉上.

麵咪媽走到傳送點, 傳送到5級野外地圖.

「唰!唰!唰!」
「噗!噗!」
「鏗!鏗!」

一進入地圖, 打鬥聲不斷. 整個地圖迫滿了人群. 人比怪還多啊... 沒辦法, 現在大部隊等級都在這個區間, 5級野外地圖自然成為最熱門的練級地圖. 怪物重生瞬間就被各種砍劈火球秒殺, 在這裡不組隊的話跟本沒辦法升級啊...不知道走遠一點狂草那邊狀況會怎樣...

麵咪媽穿插在人群之間, 也不怕被怪物襲擊. 只因周圍的人群仿如麵咪媽的保鑣般, 在怪物重生瞬間便將其擊殺.

麵咪媽很快便來到8級青蛇出沒的區域. 這邊的人群明顯比入口那邊少很多, 不過還是有不少人. 麵咪媽在掃視著一法師一劍士的組合...

「嘲諷!」
「火球術!」
「拔刀斬!」

找到了! 原來他們在地圖角落裡... 麵咪媽朝著他們的方向走去.

「哎唷唷!這不是我們的6級小弟弟嗎? 既然你千辛萬苦來到這裡, 本大爺就大發慈悲帶你升級吧!」還沒等麵咪媽走近, 狂草已認出他.

系統: 狂草向你發出組隊邀請

A.接受
B.拒絕

A啦,一陣要佢求返我地比裝佢

好可惜上一個選項唔係殺返轉頭

btw A

B啦咁串，自己去刷15級地圖

歡迎佬巴加入討論

樓豬唔同我講呢句

冇咩
歡迎肥豬巴加入討論

而家有啦 文呢

輸入中

A.接受

你接受了組隊邀請

系統:麵咪媽加入隊伍

隊伍:
狂草 8級魔法師
千錘百鍊 8級魔劍士
麵咪媽 6級魔弓手

「你們努力打! 我吸一下經驗!」 麵咪媽得意地說.

「哎也也! 我們一早就預了你來吸經的啦, 6級小弟弟打下去恐怕也是MISS吧! 哇哈哈」狂草一邊砍劈著青蛇一邊道.

拔刀斬! 一道弧光朝著青蛇上5寸下5寸劃過, 鮮血湧現, 青蛇頭上冒出1個傷害數字 -58.

「哎也也! 我們8級的狂草大神怎麼才打出那58的傷害值呀...!!! 加緊輸出啊! 帶我飛快點!」麵咪媽整個人已躺了在地上觀看, 名乎其實的躺經驗!

「58的傷害很高了好不好! 我現在拿的是商店買的1級大劍(白裝), 如果給我打到把5級大劍(白裝),絕對不只這個傷害!」 狂草和千錘好像一直也在刷普通怪升級, 沒有打過副本或精英怪. 普通怪的裝備掉落率本來就低得可憐, 難怪他到現在還只是在用1級新手裝...

麵咪媽從容地從物品欄裡拿出一把5級闊劍(綠裝), 並舉高像揮動打氣棒般左右揮動. 他成功吸引到狂草的注意了!

「你....你手上那把綠色閃閃發亮的東西是什麼!!!! 為什麼你會有....!!!」 狂草停下刷怪, 視線直盯著麵咪媽手上的闊劍.

「這明顯就是一把劍啊? 這樣也要問? 你智障啊!? 不過這把劍是 綠 裝!」麵咪媽得意地說道.

聽到綠裝2個字, 狂草雙眼發出金色閃光, 口水也快要掉下來了. 「 這把劍是準備給我的吧? 也對啦! 你一個弓手也用不著! 來來來! 趕快交易給我! 讓我打怪提速! 」

「哎唷唷! 堂堂狂草大爺需要小弟弟這把破劍嗎? 大爺當然是用至高無上的1級新手劍啊!」 麵咪媽抓到嘴炮狂草的機會了!

「麵神!麵大神!至高無上的麵咪媽大神! 本大爺再大也不及大神你大! 大神心胸廣闊! 大神海納百川!」這個狂草倒也識趣, 轉態快過火箭. 麵咪媽本來就想把這幾件裝送他們, 見狂草態度轉軟, 也沒再計較.

系統: 你贈送5級闊劍(綠裝)予狂草.

「麵神!麵大神!至高無上的麵咪媽大神!」 千錘看見狂草得到5級綠裝武器後, 立即有樣學樣.

系統:你贈送5級精細之杖 (綠裝)予千錘百鍊.

兩人換上綠光閃閃的裝備後, 一臉不可置信的樣子. 他們完全沒有想過, 6級的麵咪媽身上竟然有2件綠裝!

「話說, 真不知你是好運還是不好運, 打到綠裝卻不是自己職業的...」千錘說道.

麵咪媽此時站起來. 剛才狂草和千錘顧著打怪也沒清楚望過麵咪媽的裝備. 此時望到眼前的麵咪媽, 身上綠光閃閃, 1...2...3... 竟然同時穿著3件綠裝!!! 這是多麼的奢侈!!!

「麵大神你在哪裡弄來這麼多綠裝的!!!」狂草再也壓不住心底裡的好奇心問道.

A. 亮出「刺龜洞穴大師級玩家」稱號
B. 這是秘密

B.這是秘密

「這是大神的...秘!...密! 小弟弟不要那麼多問題!」 麵咪媽舉高食指左右搖晃道.

其實如果前往5級刺龜洞穴打開副本排名, 便可以看到大師級難度排名第一的隊伍. 不過狂草和千錘一直顧著刷怪練級, 又怎會有空閒時間去看副本排名?

「狂草你小子有運了! 我身上還多了一件5級皮甲(綠裝), 剛好是劍士職業的. 拿去吧.」麵咪媽慷慨地說.

系統: 你贈送5級皮甲(綠裝)予狂草.

狂草完全沒想過短時間內得到了2件5級綠裝!本來全身1級新手白裝的他, 感動得快要流淚了!

「麵大神英明! 為了不負這2件綠裝! 我會加緊清怪的! 大神你就好好躺在地上休息吧!」狂草說道.

本來麵咪媽還準備了5級小圓盾和10級龜皇長盾留給狂草的. 不過見他手持雙手劍, 應該不打算走守衛的方向吧? 想想也是, 以他這種個性, 又怎會甘心做一個守衛?

交易過後, 狂草和千錘繼續開始刷怪.

系統:經驗+30.
系統:經驗+30.
系統:經驗+30.
系統:經驗+30.
系統:經驗+30.

雖然躺著就能吸經驗, 不過這個進度有點慢啊.....就在麵咪媽休閒地吸經驗期間, 突然出現了一條區域通告.

區域頻道:藍之帶工會將會在5分鐘後進行清場, 青蛇區域的玩家請盡早離場.

在前世裡,這藍之帶工會和麵咪媽也有不少過節. 麵咪媽是反抗軍勢力, 而藍之帶工會是政府勢力, 他們天生就注定是對立的. 但這藍之帶的人也是夠囂張, 平時動不動就在地圖上清場, 整個工會獨佔刷怪的區域, 不願走或來不及走的玩家會被藍之帶的人集體擊殺. 耐何普通獨行玩家或一般工會根本沒有本錢和他們對抗, 因此人們也只能忍氣吞聲,避著藍之帶的人.

麵咪媽記得有一次他的朋友因不滿藍之帶的清場行為, 殺了2個藍之帶的玩家. 結果就被藍之帶發出通緝令, 全工會的人追著他來殺, 明言要把他殺回0級才罷手.那個時候麵咪媽實力不夠, 也不敢直接與藍之帶的人對抗, 只能躲在一些人煙稀少的地方練級, 對那位被追殺的朋友默默祈禱.

這次藍之帶的人清場, 麵咪媽該...

A. 退避三舍,不惹麻煩
B. 聯同狂草千錘埋伏藍之帶
C. 叫狂草千錘先離開, 自己一個埋伏藍之帶

A 升高d先開拖

A. 退避三舍,不惹麻煩

「藍之帶的人來清場, 我們怎樣辦? 要走嗎? 」狂草停下手中大劍問道.

「我可不想掉級啊! 他們整個工會! 我法師一兩下就會被秒掉!」千錘接著說.

「說得對...目前我手上的手段也不足與他們抗衡, 大丈夫能屈能伸!忍一時風平浪靜! 我們暫且撤退吧!」 麵咪媽雖然心裡千萬個不情願, 但他剛才掉了一級, 如果此時再挑起爭端, 妨礙自身練級進度不止,還有可能再次掉級.

說完麵咪媽就傳回城裡,而狂草和千錘則退而求其次到比較低等的練級區域.

「總得再弄點手段底牌...」麵咪媽心裡想著...

「對了! 我怎麼會把那個任務忘了!」 麵咪媽突然靈機一觸.

在希爾斯城北面一間不起眼的藥水店裡, 有一個不斷收購刺龜殼的NPC! 玩家把50個刺龜殼交給他後, 可以換取1個銅幣. 可是如果把50個刺龜殼賣給商店NPC, 可以賣得2個銅幣. 這麼不化算的交易, 大多數玩家做過1~2次就會放棄了. 一些精明的玩家想到可能會有隱藏任務, 持續換個5~10次後發現也是換得1銅幣, 最後也陸續放棄了.

可是前世有一個不信邪的玩家, 持續地拿刺龜殼到NPC那裡兌換, 換了大概50次後, 竟然觸發了隱藏任務, 及後每兌換一次可獲得5銅幣及500經驗. 其後這位玩家到刷刺龜的地方以3銅幣50個的價格不斷收購刺龜殼, 每兌換一次就賺取了2銅幣的差價和500經驗.

後來這個人因兌換而來的經驗使得等級猛漲, 登上了排行榜第一名開始受到關注, 有玩家跟蹤他收購完刺龜殼後到底去了哪裡, 最後才揭發了這個隱藏任務. 後來人們都不願意把刺龜殼賣出了, 每人也囤積起來去那個NPC裡兌換.

在這一世裡, 這個隱藏任務還沒有被人發現! 麵咪媽需要一筆資金收購大量刺龜殼! 他看看拍賣行裡的情況, 4件綠裝都被拍賣出去了.

系統: 你獲得了22銀幣.

富豪!一個富豪就這樣誕生! 任誰也不能想像, 在遊戲初期, 一個玩家身上竟然擁有22個銀幣! 要是被狂草和千錘他們知道的話, 恐怕會驚訝得心臟停頓吧!

但在麵咪媽看來, 這22個銀幣只是起動資金, 一想到開始執行那個隱藏任務後, 每3個銅幣的支出就換來5個銅幣, 那如果他把22銀幣全用來收購刺龜殼, 下一個瞬間不就變成36銀幣? 然後再用36銀幣全收購刺龜殼...這樣倍增下去...麵咪媽想著想著, 雙手開始抖動起來, 還沒計算那每次500經驗的收獲... 他不敢再想像了, 深怕自己會興奮得暈過去.

心動不如行動! 麵咪媽沒有浪費一秒時間, 馬上傳送至5級野外地圖, 刺龜洞穴附近.

「缺一個魔僧侶刷普通難度副本!」
「速刷刺龜團 -1, 隨便來」
「這裡有人, 請換地方!」

5級野外地圖, 刺龜洞穴附近一如既往地多人得透不過氣啊! 有組團刷副本的, 有在普通刷刺龜升級的, 就是沒有收購刺龜殼的人! 看來還沒有人發現這個隱藏任務!

麵咪媽壓下興奮的情緒, 在最多人刷怪的地方坐下擺攤, 標題為:「大量收購刺龜殼一組12銅幣, 自行交易!」
一組為200個, 正常賣給NPC商店只能獲得8銅幣, 麵咪媽以每組整整高出4銅幣的價格收購,不一會兒已引來5,6個玩家交易.

「我這裡有3組, 收嗎? 」一位玩家問.
「收, 多多也收!」麵咪媽回答.

「我有2組!」
「我有7組!」
「我有5組!」
「我有20組!」
玩家爭先恐後地交易麵咪媽, 唯恐他收夠了便不收. 麵咪媽的攤位頓時間被數十位玩家圍著.

麵咪媽有條不吝地交易著, 身上金錢如倒水般下降, 很快便花光了身上22個銀幣, 總共收了180組刺龜殼,把物品欄擠得滿滿的.

「大家稍等, 我物品欄滿了. 我先回城清一清物品欄, 等等再回來收!」 麵咪媽收起攤位說道.

「兄弟我等你啊! 我身上有10多組刺龜殼!」
「我也有5組要賣你!」

現場還有許多人沒和麵咪媽交易到, 他就收攤走人了.

「應該收夠了吧. 這刺龜殼一組賣NPC也才8個銅幣, 他用12銅幣收是收多少虧多少啊!」

「所以他擺一會兒攤就走人了啊! 其實他9銅幣收我也會賣給他! 賺得1銅幣是1銅幣啊!」

「唉, 只怪我們來得太遲. 賺錢的機會不等人啊....」

本來圍著麵咪媽的玩家看到他傳送回城後, 不禁各自嘆了一口氣, 後悔自己沒有早點注意到這個攤位.
還有大部分人顧著打怪連麵咪媽開攤收刺龜殼也毫不知情.

麵咪媽回到主城後, 急步前往北面那間不起眼的藥水店. 就是眼前這位名為尤莉的婦人了!

「尤莉小姐你好! 請問是不是收刺龜殼呢?」 麵咪媽直接問道.

「是的, 我以每50個刺龜殼1銅幣的價格收購. 願意賣我的就放上來吧!」尤莉答道.

麵咪媽直接放了2500個刺龜殼上去, 這就是交易50次的數量吧! 身上剩下167組刺龜殼.

系統: 你獲得了50銅幣.

還真是虧本的交易啊... 這2500個賣NPC商店的話都有1銀幣了...難怪沒有玩家肯來找她交易...不過重頭戲是在第51次的交易!

「尤莉小姐你好! 請問是不是收刺龜殼呢?」 麵咪媽再次問道.

「是的,我們商店正在製作一種特別的藥水, 需要大量刺龜殼粹取粉末作為藥引. 我願意以每50個刺龜殼5銅幣的價格收購. 並且額外為玩家提供500經驗以作回報! 願意賣我的就放上來吧!」尤莉答道.

就是這個了! 麵咪媽看著物品欄上剩餘的167組刺龜殼雙眼發光, 這即將轉換的金幣和經驗!!! 我準備好了!!!來吧!!!

(提示, 麵咪媽現在6級, 升到10級大概需要15萬經驗)
A. 把所有167組刺龜殼放上去
B. 自行填寫放多少組刺龜殼

A 轟落去

賣曬佢又太多經,但係唔賣又好多係身會好慢

B 117
大家記唔記得個任點比人發現,唔好殺雞取卵呀

後來這個人因兌換而來的經驗使得等級猛漲, 登上了排行榜第一名開始受到關注, 有玩家跟蹤他收購完刺龜殼後到底去了哪裡, 最後才揭發了這個隱藏任務. 後來人們都不願意把刺龜殼賣出了, 每人也囤積起來去那個NPC裡兌換.

不如樓主講下賣晒有升到幾多級？

叫埋兩個fd一齊收，屯多啲再賣，個秘密越遲公開越好

識玩

賣曬有33萬經
升4級就15萬
淨低應該升到多2/3LV(即係12/13)

一推兄D文有D小伏筆

B 75組 升上十級轉職先

轉b先 跟索娜巴

btw 117點計？唔通我計錯數

跟117

果然夠細心

你冇記錯呀,我個條數係唔想帶咁多係身搞到太慢先賣多少少
大家揀之前睇清楚D先

如果想岩岩10LV就跟肥豬巴
我個個會多 84K 經

見到有D特別選擇會見多幾次文

有冇倉庫系統

有

B 75！然後去開倉庫囤貨

跟LU
唔117 LU
B 75

b75 再開倉

最多人揀B 75！

麵咪媽本來打算把全部167組刺龜殼放上去, 但看看自己的經驗條, 全部放上去恐怕立刻會升到排行榜第一名吧... 那異常的升級速度一定會立刻引人大家的注意!

不行不行! 我不能重蹈上世那個傻仔的覆徹! 當然是先大量收購囤積居奇, 到後面有玩家自然發現時再用也不遲! 麵咪媽確定計劃後, 計算了一下升到10級轉職需要的經驗值... 換算下來, 大概就是75組吧! 現在排行榜前十的玩家都12級了, 我升到10級也不會太引人注目.

決定好後, 麵咪媽把75組刺龜殼放了上去. 身上剩下92組刺龜殼.

系統: 你獲得15銀幣. 150,000 經驗.

麵咪媽身上連續冒出4道白光.

系統: 你提升到10級. 可以前往弓手殿堂進行轉職.

麵咪媽在4道白光的洗禮後, 深深地吸了一口氣, 「爽!!!!!!!!!」 就這樣站著什麼事也不用做竟然就能連續提升4級!!! 這升級方法也太方便了吧!!
前世也不知道是哪個傻仔, 這麼快就曝露了這個隱藏任務. 不過也全靠他, 今世麵咪媽才能獨享這VIP般的光速升級享受!

如果被剛剛那些賣刺龜殼的人知道麵咪媽靠著他們的龜殼連升4級, 恐怕個個也要氣得吐血了吧!

人物:麵咪媽
等級:10級 5%
職業: 魔弓手
稱號: 刺龜洞穴大師級玩家 (不顯示)
HP:200
MP:200
SP:100
力量:15 (+3) (影響最高攻擊, 負重上限,爆擊傷害)
敏捷:15 (+5) (影響最低攻擊, 命中,閃避,移動速度,攻擊速度)
智力:5 (影響魔法攻擊, MP)
幸運:10 (影響爆擊率,命中,閃避)

攻擊:86~23 (100~38)
魔法攻擊:0
爆擊率:15%
爆擊傷害:160% (+3%)
物防:4 (+15)
魔防:0 (+5)
命中:80 (+25)
射程:114%
閃避:30 (+5)
韌性:0
跳躍:5
移動速度:25 (+15)
攻擊速度:25 (+5)
負重:57/66公斤 (0~20%,行動輕便; 20-50%, 行動正常; 50-100%,行動緩慢)

資金:15銀幣17銅幣

裝備:
帽子: 無裝備
衣服:新手衣服:屬性:2防
護肩: 5級龜皇護手(綠裝) 物防+10魔防+5力量+3
護腿:新手護腿:屬性:1防
鞋子: 5級龜皇長靴(綠裝) 移動速度+10物防+5敏捷+5

武器:新手短弓(綠裝):屬性:攻擊: 4~9
命中+20
攻擊時有15%機率造成破甲,降低敵人10%防禦,持續5秒.

佩飾: 無裝備
戒指: 無裝備

物品:
10級龜皇長弓(綠裝)
10級龜皇長盾(綠裝)
刺龜殼 x 92組

技能:拔弓擊打 lv1
傷害:物攻*30%
效果:近身使用, 拔出弓柄向前方擊打, 擊退前方敵人並可造成2秒暈眩
消耗MP:1
冷卻時間:10秒

技能:速射 lv3
效果:主動常駐技能, 開啟後會增加60%攻擊速度,持續時間:15秒
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

技能:二重矢 lv5
傷害:對單體敵人快速射出2支箭矢, 每支造成140%傷害
消耗MP:8
冷卻時間:3秒

技能:後撤跳射 lv3
傷害:物攻*170%
效果:向後一躍,並同時射出箭矢. 後躍距離:2.4米.
消耗MP:5
冷卻時間:8秒

被動技能:戰弓精通 lv5
效果:提升50點最低攻擊力, 增加14射程,50命中

技能:屏閉氣息 lv3
效果:能縮小自身被感知的範圍,一旦受到傷害,效果結束. 持續時間:80秒.
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

被動技能:保護色 lv3
效果:當靜止不同時, 有隱匿的效果, 受到傷害或移動時, 效果消失.

技能:綑綁術 lv1
效果: 使用後可捕捉怪物為自己的寵物, 技能等級越高, 捕捉成功率越高
消耗MP:10
冷卻時間:60秒

技能:感知 lv1
效果: 使用後可感知自身半徑2米範圍的隱匿者, 持續時間:10秒
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

未使用屬性點數:15
未使用技能點:9

請進行加點

全部幸運

技能直接升爆捆綁 捉神寵

全敏 換10lv弓
技升 戰弓精通

15敏
5點精通
4點感知

唔...都係10敏5幸運

裝備會唔會有屬性條件？

升到10lv精通 有剩升感知

高級裝備會有

即係可以再遲少少先考慮啦

主角會根據你加咩屬性揀唔同既弓用

全敏
感知5
精通4

5幸運
5力量
5敏捷
升戰弓先，跟住就升綑綁術

全升智係咪會有魔法弓

話時話，感知升lv係升持續時間定範圍大啲定點？

持續時間上升
範圍提升

nerf狀態嘅弓咁先係魔弓手

係
不過物理攻擊就會奇低
到時就會走魔法路線
唔好為樓主增加難度

魔弓手個名只係因為大家揀左魔族
唔關魔法事

比你講完就好想走魔攻路線

目前3票全敏
發動先發制人
屬性投票截止

技能投票整理:

靈魂巴: 9精通
狗哥: 5感知4精通
KNO3: 5精通 4感知
肥豬巴: 9綑綁
索娜巴: 5精通 4感知

目前得2票相同
如無新票就取 5精通4感知

lets go

10敏5力（點幸運的話屬性加太少），技能5速射4精通（打boss上限高）

btw想問下作者，最高攻擊同埋最低攻擊嘅意思係咩，前面點敏點解會加數字比較大嗰個數值

例如攻擊 : 10~30

10就係最低攻擊
30就係最高攻擊

加敏係加前面的攻擊數字
加力就係加後面的攻擊數字

換龜弓會降攻速 一定升敏咖啦

冇得捉神寵

話說升屏蔽氣息去開晒所有地圖箱都好似好正

升級了先來加一下屬性和技能吧! 麵咪媽把屬性全點在敏捷上, 「這樣比較靈活! 我喜歡高攻速的感覺!」

作為一名弓箭手主要有兩個方向, 一個是追求遠距離狙擊一擊必殺的暴力型弓手, 另一個則是追求靈活多變多重射擊的敏捷型弓手. 當然還有一種是走去點智力的魔法型弓手, 但這類型的弓手根本沒辦法捱得過前期, 更別說要練到後期了.

「技能方面要加一下感知才行!」麵咪媽吸取了沙漠一戰的教訓. 面對有經驗及高等級隱匿的盜賊, 1級的感知絕對是不夠用的! 為了提防其他盜賊的偷襲, 提升感知是必要的!

「影如風你等著瞧吧! 總有一點我會報仇的!」麵咪媽心裡想著.

「加完點後, 順便換上10級的新武器吧! 這把1級的新手短弓還真是有點不捨得呢... 那附加的破甲效果....不管了, 10級這把面板攻擊高太多了! 一於用這把吧!」 說罷, 麵咪媽便換上了10級的龜皇長弓.

「有點重呢...不過還在接受範圍內!」麵咪媽手上這把長弓比之前的新手短弓大了幾個碼, 而且弓身用龜甲而製, 份量十足, 加上本來身上的92組刺龜殼, 麵咪媽感到舉步為艱.

「看來要去中央廣場找執事開啟倉庫了...」正常新手玩家根本不需要用到倉庫. 多出來的東西放到拍賣行或直接賣NPC就行了. 因為開啟倉庫和增加倉庫儲存空間都需要錢! 正常玩家一開始哪會把錢花在這種地方?

麵咪媽緩步地走到廣場中央, 帶點喘氣地對執事道:「麻煩你, 我想開啟倉庫」

「開啟倉庫費用為5個銀幣, 初始空間為20格, 每格可放一件裝備或10組雜物類, 確定要開啟嗎?」

「確定!」身上有錢了就是不一樣, 5銀幣沒有半點猶豫, 現在的麵咪媽...財大氣粗!

系統: 扣除5個銀幣.

麵咪媽把剩下的92組都掉落了倉庫裡, 一下子就佔了倉庫的一半.

「呼! 總算無重一身輕了! 暫時倉庫的格數也夠用, 先去轉職吧!」 麵咪媽已到10級, 當然要第一時間去轉職!

每個玩家到10級可以直接找所屬導師進行1轉. 但其後的2轉,3轉,4轉就要進行轉職任務了. 越到後面, 任務難度便越高. 在前世時, 有些玩家即使到達了轉職等級, 但因無法完成轉職任務而不能轉職. 只因有些職業的任務條件過於苛刻, 例如要求暴風戰士要單挑指定的BOSS成功才能轉為劍豪, 這些都十分考驗玩家的技術.

身上物品整理完畢後, 麵咪媽又來到了魔弓手殿堂, 走向魔弓手導師道:「導師你好! 我已達10級! 是來轉職的!」

「唷呵! 不錯不錯! 的確, 你已達轉職條件. 請選擇下列轉職職業.」

A. 獵人, 可學技能: 陷阱佈置, 爆裂箭, 蓄力一擊, 探測, 精準強化
B. 遊俠, 可學技能: 三重矢, 散射, 百步穿楊, 集中術, 精準強化

大家都b

因為一路落嚟主角已經循住速度型密集型同技術流成長

終於有巴打認同我既加點風格

BB

升運會唔會升掉落率

唔會

歡迎摸托巴加入討論

歡迎雞寶巴加入討論

B 遊俠!

魔弓手1轉開始有2個職業走向. 第一個是獵人, 偏向事前埋伏的走向, 在敵人到達前預先設置陷阱, 在追蹤和探勘方面也有一流的表現, 團隊戰時根據陷阱的佈置手法可以影響大局.

第二個是遊俠, 偏向正面迎擊的及靈活的走向, 在團隊戰中沒有什麼出色的表現, 但在單人戰中能力卓越, 是個適合PVP的走向.

麵咪媽前世玩的是箭神, 當然是選擇轉職遊俠!

「導師, 我想轉職為遊俠!」麵咪媽語氣堅定地說.

「如你所願.」魔弓手導師把手放在麵咪媽頭上. 麵咪媽腳下出現光圈, 光圈散發出一束白光衝上大殿上空, 麵咪媽沐浴在白光之下.

系統: 你成功轉職為遊俠.

麵咪媽自身的HP和MP有了大幅度的提升. 這就是轉職的好處! 每次轉職也會大幅提升自身HP和MP的上限, 所以轉職前和轉職後的戰力可說是天差地別!

此外, 1轉開始可以在導師那裡學習到所有導師提供的技能, 只是每多學一個技能, 學習費用就會倍增.

1轉學習第1個技能的費用為1銀幣, 第2個為2銀幣, 第3個為4銀幣如此類推. 基本上大部分玩家轉職後能學到1個就很好了, 學到2個的人不是一路上省吃省喝節省回來的就是好運爆個1件綠裝賣出去得來的錢.

目前麵咪媽身上剩餘10個銀幣, 他還想留著一些去拍賣行看看有沒有什麼稀有的裝備或技能書可以撿到.

技能介紹:

技能: 三重矢 lv1 (需求前置技能: 二重矢lv10)
傷害:對單體敵人快速射出3支箭矢, 每支造成110%傷害 (每級提升5%傷害)
消耗MP:20
冷卻時間:5秒

技能: 散射 lv1
傷害:對前方扇形範圍敵人射出5支箭矢, 最短出手距離為3米. 每支造成100%傷害. (每級提升10%傷害)
消耗MP:25
冷卻時間:8秒

被動技能: 百步穿揚 lv1 (需求前置技能: 戰弓精通lv10)
效果:提升自身10%射程. (每級提升2%射程)

技能: 集中術 lv1
效果: 主動常駐技能,開啟後提升自身100點命中, 持續時間:60秒. (每級提升30點命中)
消耗MP: 30
冷卻時間:80秒

被動技能: 精準強化 lv1
效果: 提升自身50點命中. (每級提升30點命中)

A. 不學技能直接前往拍賣行
B. 學習技能 (請列出要學習哪一個或哪幾個)

百步穿掦同精準強化
留7銀睇下有冇靚野執

個劇情去得有啲慢，建議啲細位唔使俾我地揀，個人覺得睇呢啲故最緊要係爽，花太多時間太多字落細位度，盞作者辛苦，讀者又唔爽

跟算 唔想諗

我都係靠返之前嘅事加,手長D唔怕好似打副本個陣咁要硬食一下

A 執完靚野再返嚟

A 睇吓有冇好嘢先諗

跟，被動技能書一般好少，仲要10lv嘅書更少

a啦，好似冇咩非點不可嘅技能

點解大家唔學加速技能
主角知咁多神秘地點又鍾意拉打

有呢樣嘢咩

目前4A4B

其實有
初初開始有得揀疾風步
不過你地冇揀到

其實4件5級綠裝都只係賣22銀
入面只計唔會咁快有難拎嘅技能書
高級綠裝都未必有
覺得唔洗咁慳咩都唔學

B
一定係百步同三重，可見既將來，應該有九箭射日個啲野

B
兩招被動技
玩暗殺一流

二重差5lv先10未學到三重

咁快啲學返，我覺得到後期，應該係主角一騎當千咁打

B 最多人揀.

難得轉了職, 當然要學個1~2個轉職技能壓箱傍身! 本來麵咪媽是想學習三重矢的, 要知道每一個主動攻擊技能都可以強制中斷普攻後的硬直狀態. 如果擁有大量主動攻擊技, 甚至可以達成無間斷攻擊的效果, 當然前提是要有足夠的MP釋放技能.

可是麵咪媽的二重矢只學到5級, 無法達到學習三重矢的前置條件. 在剩下的幾個技能裡, 麵咪媽最後決定先學習2個被動技能. 被動技能學習後便能直接增強自身實力, 又不用花費MP, 尤其是那招百步穿揚, 如果升到足夠高級, 甚至能在敵人看不到你的遠處發動攻擊, 化身殺人於無形的強大狙擊手. 當然射得遠但射不中也是沒用的, 所以再配合精準強化增加自身命中, 這2招可謂相輔相成!

「導師! 我想學習百步穿揚和精準強化!麻煩你了!」 麵咪媽恭敬說道.

「沒問題!」說罷魔弓手導師便將指尖輕碰麵咪媽額頭, 觸碰間發出淡淡紫光.

系統: 扣除3銀幣.
系統: 你習得了百步穿揚
系統: 你習得了精準強化

學習技能後, 麵咪媽感覺到自身又提升了一個層次. 看著手裡還剩下7個銀幣, 麵咪媽朝著拍賣行走去. 身上有閒錢就是想亂花!

每個城鎮裡也有一個拍賣場, 暫時大家都處於新手階段, 因此希爾斯城的拍賣場最為熱鬧. 拍賣場暫時由NPC經營, 但當後期玩家籌集到足夠資金後, 可直接買下拍賣場的地段自己經營, 到時候經營的收益便會盡歸玩家自己所有. 當然其他地方諸如武器店, 防具店, 藥水店等等也能夠購買.

但目前遊戲裡最便宜偏僻的地段也要3個金幣, 那相等於300個銀幣啊! 而且偏僻的地段買了後沒有足夠的人流光顧的話, 那3個金幣也就如倒進大海. 因此在遊戲初期根本沒人打地段的主意, 一來是恐怕投資失利, 二來是財力也根本不夠.

麵咪媽找了個角落座位, 拿起電子拍賣屏幕閱覽. 玩家可以在屏幕中選擇分類, 尋找自己的心頭好. 大多數玩家拍賣的物品也會顯示在屏幕上, 麵咪媽之前拍賣的綠裝也是經過這系統賣出.

但玩家也可以在場上參與現場拍賣, 現場拍賣的氣氛和關注度會比屏幕拍賣高出許多, 因此賣出好價錢的機會也會有所提升. 不過賣方如需將物品現場拍賣, 需要額外付1銀幣的手續費. 因此如果不是特別稀奇的珍品, 也不會有人願意花這錢去現場拍賣.

麵咪媽按了去弓手武器類查看, 大部分也是一堆5級的白裝, 間中有幾件5級的綠裝. 看來麵咪媽身上這把10級的綠裝算是目前最好的了.

沒發現適合的武器, 麵咪媽又翻去了防具的頁面查看. 目前麵咪媽沒有裝備帽子, 而衣服和護腿都是1級新手白裝. 如果能換上新裝備也不錯! 麵咪媽看中幾件5級綠裝, 可是最便宜的一件底價也要3銀幣啊... 這還是如果沒人和你搶的前提下的價錢... 相對來說白裝就便宜許多了, 5級白裝基本上30銅幣左右便有交易.

麵咪媽把這幾件裝備暫且打星記下, 然後又翻去了技能書頁面. 麵咪媽看了兩眼, 這個頁面有2個極端. 其中1個極端是有很多便宜的基礎技能書如弓手的拔弓擊打, 劍士的格檔等等, 另一個極端則是底價貴得離譜的稀有技能書, 如魔法師的天雷術, 盜賊的背刺, 這些技能書底價都標成幾十個甚至100個銀幣, 根本沒有賣出的打算, 是純粹來炫耀自己打到稀有技能書吧!? 遊戲中就是會有這些人存在.

在麵咪媽掃視期間, 他眼光驟停, 落在了一本名為: 會心之眼 的弓手技能書上. 他看了一看底價: 3個銀幣! 竟然這麼便宜!!! 麵咪媽像在人群中發現到鑽石一樣, 眼冒金光, 雙手忍不住不斷抖動. 他遏盡全力壓下自己的興奮情緒, 「絕不能被人發現這是個寶貝!」

技能: 會心之眼
效果: 主動常駐技能, 開啟後增加自身50%暴擊率, 持續時間:3秒.
消耗MP:100.
冷卻時間:120秒

這個技能乍眼看來毫無屁用. 花那麼多MP換來3秒提升50%的暴擊率? 在初期大家敏捷不高的情況下, 劍士3秒內可能只攻擊到一下, 盜賊和弓箭手等攻速較高的最多也才攻擊到2下. 就當這2下真給你暴擊出來, 每下也才多50%傷害, 2下加起來也才多100%傷害. 玩家MP用來放別的技能說不定還不只這個數值呢! 而且這個技能CD還要120秒那麼久. 在大家眼裡怎麼看也是個廢技.

但在麵咪媽眼裡不同, 因為他清楚知道全敏的箭神後期攻速可以有多變態. 他記得前世排行前十的箭神中, 便有一位是學了這會心之眼的. 他裝備不算特別強, 但也能擠身前十, 就是因為這一招! 只要他的會心之眼一開, 3秒內遇神殺神, 遇佛殺佛! 在這3秒內連排名第一的黑騎士也不敢正面擋下他的攻擊! 可想而知這技能在後期有多變態!

麵咪媽應該....

A. 3銀幣底價拍賣試試水溫
B. 出價4銀幣拍賣
C. 一口氣All in 7銀幣拍下

A
落太多應該會有人搶,落少D最多都係托少少

仆街quote咗文
對唔住

肯定A

A 唔夠錢就賣龜殼

A. 3銀幣底價拍賣試試水溫

「一定要拍下!」麵咪媽心裡想著. 可是該用什麼策略才不會引起大家注意呢? 他左思右想, 本身他是打算一口氣抬價至7銀幣的. 但怕動作太大被別人發現, 他也沒有再加價的能力. 最後還是決定用底價先拍一下!

底價3銀幣拍賣! 只要這5分鐘內, 沒人出價就是我的了!!!

過了大概4分鐘, 就在麵咪媽以為技能書可以安全落袋時...

系統: 技能書 會心之眼, 最新拍賣價格為3銀幣50銅幣.

「幹! 」麵咪媽心裡靠北了一下, 差點沒忍住破口而出. 究竟是哪個打靶仔和麵咪媽搶技能書!? 還是單純的抬價!?

請出價:

4

4銀幣

麵咪媽希望只是有人單純的抬價,因為若有人真想和他搶,他還未必搶得過呢! 出價4銀幣壓一壓驚!

又過了4分鐘左右...

系統: 技能書 會心之眼, 最新拍賣價格為4銀幣50銅幣.

「幹!這人是故意的!一定是故意的!!!」 麵咪媽有些慌了, 畢竟他的資金本來就不多...

請出價:

4銀幣10銅幣

拖劇情？

7銀啦

1金

4銀1銅

6銀12銅幣

整副身家擺落去

4銀50銅點樣又4銀10銅

4銀51銅 同推巴慢慢拖下先

打錯 改4銀51銅

真係，可能我少睇選項故，但出咗幾篇文，除咗交代咗個技能，無任何嘢推進過。
真係少少意見，啲選項不如係有意思先放出嚟俾人揀。
然後揀完嘅下一篇可以將劇情推進到下一個有意思嘅選項。
而唔係成日過去咗仲係bid緊本技，應該一開始就A. 最底價 B. 5銀 C. 全副身家搶
然後下一篇就係講bid到定bid唔到，學完招技之後點樣。
想描寫細膩同埋行文累贅真係一線之差。
呢隻故個頭開得幾好，唔好浪費咗佢，加油啦作者

呢個真

郁d就比選項 睇落去真係斷下斷下，

然後，太易比人主導左成個故仔，之前講返學，試下一次過睇曬成段 其實唔係好知做乜。點解會無啦啦主角返左黎幾日就比人懷疑、未有野發生就逃走、仲要捉埋個女警好似無啦啦自high咁

每升一級又簡加點 技能點咁，其實我覺得真係重要/大範圍方向先比人簡仲好，出得慢唔係問題 重點在於唔好拖劇情

學校個度主角岩岩同POPO嘈完比人拉左
一出冊POPO搵上門覺得關自己事都正路啦
個個位比你揀走唔走大家覺得走好D冇咩好講
到後面捉女警之前又唔係冇做選擇
一推巴個PART比我地揀匿埋又得扮老師又得
咁多人覺得捉左佢可行D又冇咩問題

BID野拖就真嘅,最新個兩篇可以縮做一篇
睇怕都係冇時間出文突登拖一拖居多
但係RPG GAME故升LV又唔比做選擇咁寫黎做咩
每次升技可能都有唔同影響
一開始冇升感知所以咪比人殺
所以後面揀技咪會有唔同取向
最新學技個PART 1轉技又有前置技能需求咁
有D細節位真係冇得話唔揀
升LV位都已經盡可能比我地一次升多幾LV一次加多少少點唔洗分咁多次真係冇咩可以挑剔
仲有前幾篇賣龜殼咁,一推巴係前面特登寫左個方法係有人一次賣太多所以先會比人知
到我地揀個陣如果一次賣太多就會自己變左個個人咁比人發現

所以好老實除左BID野個PART之外已經冇咩點拖
比起以前嘅選擇故一推巴進步左好多
起碼唔會再有D來來回回幾次做差唔多野嘅選擇(明嘅就明)

入房出房入房出房

樓主懶系
有時返完工太累想輕鬆下
唯有出此下策
另外比popo懷疑果段之前有講過夢醒既大佬叫藍之帶既人去查下通關隊伍既底蘊
讀者正常會以為咁快就查到佢身上
但其實係關佢之前入獄果3日既事
入面有位監獄大佬遲下會出場

多謝索娜巴支持體諒
以前果篇可以買件裝都買成日
問你死未

4銀51銅

文

有排未放工

推兄做盛行

小弟今年fg 50k

閒人老師係唔係做老師

「你要玩抬價嗎!? 我就跟你玩!」麵咪媽不再大幅提價. 只提高了1銅幣, 4銀51銅!

這次對方見麵咪媽沒有提高很多, 大概過了10秒左右便再加價.

系統: 技能書 會心之眼, 最新拍賣價格為5銀幣.

麵咪媽以其人之道還治其人之身, 他沒有立刻提價, 而是過了大概4分鐘才再加價至5銀幣1銅幣.
「我就大你1銅幣, 看你怎樣!!」

系統: 技能書 會心之眼, 最新拍賣價格為5銀幣30銅幣.

麵咪媽等待4分鐘,再次出價5銀幣31銅幣.

又過了大概10秒.

系統: 技能書 會心之眼, 最新拍賣價格為6銀幣.

「抬夠了沒啊...再抬上去我可沒錢買了...怎麼辦好...」 麵咪媽現在處於極為不利的狀況, 他沒有足夠的金幣大幅抬價嚇跑對手, 而且根據對方抬價歷史, 再過2次後, 技能書就會被抬至7銀幣了! 也就是麵咪媽的全部家當!

此時麵咪媽已別無選擇, 他只能繼續加價1銅幣, 不然一口氣抬至7銀幣也和原本沒差多少. 不過他也改變了策略, 不再等4分鐘後再加價, 而是在對方加價後立即再加價. 這樣的競拍節奏才能對對方施予壓力, 讓他感覺麵咪媽志在必得, 而且有雄厚的家當支撐.

麵咪媽出價6銀幣1銅幣.

果然, 在麵咪媽這次出價後, 對方沒有在10秒內出價. 明顯是對方也感覺到麵咪媽的氣勢變化. 不過在大概3分鐘後, 對方再次有作動作.

系統: 技能書 會心之眼, 最新拍賣價格為6銀幣30銅幣.

麵咪媽沒有疑遲, 雷厲風行, 1秒內立即抬價. 7銀幣! 「給我來個絕殺吧!」麵咪媽心裡默默祈禱, 希望對方別再抬價.

10秒過去, 沒事發生...

1分鐘過去, 價格依舊....

2分鐘過去, 還是沒事發生...

3分鐘過去, 再撐2分鐘就完事了!!!

4分鐘過去, 來吧!! 進入我袋吧!!! 親愛的會心之眼!!!

4分鐘30秒過去, 這下穩了!!! 終於被我嚇怕了吧!! 哇哈哈!!!

但就在第4分鐘50秒左右...

系統: 技能書 會心之眼, 最新拍賣價格為7銀幣30銅幣.

「............」 麵咪媽本來喜形於色的臉孔立刻沉了下來. 他禁不住大力拍桌, 「啪」的一聲極為響亮. 四周目光瞬間投往聲音傳來的方向. 麵咪媽立刻裝作若無其事, 他不能再引起大動靜. 現在的他最迫切的是怎樣籌得金錢去繼續拍賣, 這本技能書他志在必得!
此時坐左麵咪媽後兩排的一個女子留意到麵咪媽, 嘴角微微揚起.

麵咪媽快速查看自身物品, 倉庫裡的刺龜殼非必要時盡可能也不要動用, 以免引起別人的注意. 而身上物品原來還剩下1件10級龜皇長盾(綠裝) 以及1把新手短弓(綠裝).
這件10級龜皇長盾他原本是想放在現場拍賣的, 畢竟10級裝備難得, 而且還要是綠裝, 如果放在現場拍賣讓人慢慢競價的話, 最少也能賣個10銀幣. 但現在他可沒這個時間去慢慢拍賣, 他只有5分鐘時間去籌錢!

馬死落地行, 就像古時人們需要應急去典當一般, 麵咪媽放血大割賣, 原本能賣超過10銀幣的長盾, 他設定了出價者5銀幣可直接拍得. 果不其然, 這件裝備剛登綠拍賣系統不夠1分鐘, 就被人以5銀幣光速清掃了.

系統: 已賣出10級龜皇長盾(綠裝) 賣出價:5銀幣.

此時另一邊的會心之眼技能書還有1分鐘便會以7銀幣30銅幣賣出.

麵咪媽這次沒有再打算慢慢抬上去, 他一口氣抬高了4銀幣30銅幣之多, 以12銀幣出價競拍. 如果這樣也嚇不退對手, 那他唯有真的要出動刺龜殼了...

1分鐘...2分鐘...3分鐘...4分鐘過去了...

又來到最後1分鐘的關鍵時刻! 這次麵咪媽沒有太多情緒波動, 因為他知道不到最後一秒, 這技能書也還未是自己的. 也不知道是不是抬價太高的關係, 好像開始引來了1~2個玩家的目光.

「你看, 這本技能書竟然被人拍到12銀幣!」

「它的底價是多少來著?我看看.... 什麼!?3銀幣? 整整被抬高了4倍?」

此時距離技能書拍賣完成還有30秒...

「快來看看這本技能書是什麼東西!!! 能被拍至12銀幣的一定內有乾坤!」

「會心之眼麼... 提高暴擊率50%!! 好東西啊!!!」

「不過才3秒... 有什麼作用?」

此時距離技能書拍賣完成還有10秒...

「但他被拍至12銀幣耶!!!說不定未來有用?」

「你有道理啊... 讓我計算一下, 未來如果攻速增長...」

系統: 成功拍得技能書 會心之眼.

結果這本技能書就在一片玩家的討論之中落入了麵咪媽手中...

「還好時間剩餘不多啊... 不然再給他們討論個幾分鐘, 恐怕要引起大財主出手搶怕了...」麵咪媽鬆了一口氣, 放下了心頭大石.

技能書賣出後, 原本坐在麵咪媽後兩排的那個女子也站了起來, 轉身離開拍賣場.

麵咪媽從物品欄中取出技能書, 好好觀摩一番後才將其用掉. 一道白光從麵咪媽身上散射而出.

系統: 習得技能 會心之眼.

現在麵咪媽一身技能, 加上已經轉職, 15級的野外練級區應該也可以越級擊殺. 只是他身上一貧如洗, 轉職後再使用傳送點便要支付傳送費用. 現在的麵咪媽也只能徒步趕路了. 他朝著1級野外區域出發.

1級練級區還是只有小貓3~4隻, 大家都在和平地各自打怪. 麵咪媽也沒有理會他們, 繼續趕路.

「走得真慢啊.... 早知當初就該學習疾風步!」麵咪媽一邊走一邊慨嘆著.

走著走著, 終於走到來5級區域. 這個區域和剛在比起來簡直是兩個世界, 感覺就像在荒蕪的沙漠走著走著就到了熱鬧的大城市般.

「全法火力團-1」
「遠攻速刷團 -2」
「法師待組速刷團!!」

一樣是各種招人和待組的訊息. 有點不同的是劍士和盜賊等近戰職業似乎沒什麼人組了. 這裡人太多, 玩家們似乎也摸清了這個區域的運作模式, 就是先搶先嬴! 導致很多人寧願組一隊全遠攻來搶怪, 也不願意組一個近戰.畢竟近戰職業在這裡很多時連怪也摸不到就被打掉了.

麵咪媽本想繼續趕路, 畢竟這個區間的怪物已不適合他練級. 但就在他行走時, 眼角瞄到一個身影很努力地撲來撲去, 好奇心驅使下, 他停下了腳步看過究竟.

撲來撲去的人左手拿著一把單手劍,右手拿著一個小木盾. 戴著的頭盔也掩蓋不了一頭紅色長髮.身上的裝備一看就知道是新手白裝.
眼前是一位女劍士, 動作看上去笨笨拙拙的, 有幾次撲不到怪之餘還自己跌倒地上. 跌過幾次後還要坐著回血! 明明沒有怪物攻擊到她還能自我損血, 還真是一朵奇芭! 看著她連野豬的汗毛也沒碰到一根就被別人轟掉了, 還真是可憐的劍士哎...

此時麵咪媽應該...

A. 向女劍士發出組隊邀請
B. 加入戰團搶女劍士的怪
C. 若無其事繼續趕路

A 仲唔係女主咁遲先玩

文呢文呢
真女主差唔多出現？

仲未有文

睇黎今晚冇文,大家早D休息

A 向女劍士發出組隊邀請

看著眼前這位女劍士, 麵咪媽就想起以前的自己. 麵咪媽在玩弓手之前, 其實他是玩劍士起家的. 只是初期被搶怪搶得太慘, 最後才砍掉劍士重練弓手. 但麵咪媽玩劍士那段時間, 也很幸運地遇到個叫云雲的弓手不嫌棄他組他練級, 這個弓手後來也和麵咪媽成為了好朋友. 只是麵咪媽還是忍受不了被搶怪的感覺, 最後還是自己跑了去玩弓手.

一念之間, 回憶湧上心頭. 麵咪媽決定這次要做幫助人的那個!

系統: 向語嫣發出組隊邀請

半響後...

系統: 語嫣拒絕了你的組隊邀請

「哎唷!? 本大爺好心想組你帶你飛也不領情?還真有性格呢...」 麵咪媽沒想過自己會被拒絕, 一時間有點茫然. 想了片刻後, 麵咪媽決定上前向這位女劍士搭話.

「嗨! 用不用我組你啊? 我看你一個人在這也不夠那班人搶, 要我帶你嗎?」 麵咪媽試探性問道, 或許剛剛是她按錯拒絕鍵呢!

「哼! 也不知道是有什麼居心. 本小姐才不會上當呢!」女劍士擰轉頭, 毫不客氣地說道.

「還本小姐呢....真當自己是哪家大小姐嗎?」麵咪媽心裡想道.

接下來, 該怎麼回應...

A. 大小姐, 小人絕對沒有居心! 我是真心想幫你的!
B. 路見不平, 拔刀相助. 看到眼前柔弱女子被欺負, 難道要我視若無睹嗎?
C. 不領情是吧!? 我就讓你看看我的居心! (加入搶怪行列)

B 文鄒鄒嘅女仔同佢玩斯文

有冇得揀殺佢

你竟如此狠心

打到佢變番lv1

B 5票當選

「路見不平, 拔刀相助. 看到眼前柔弱女子被欺負, 難道要我視若無睹嗎?」麵咪媽抬起胸膛,眼神凌厲,正氣凜然地說.

「你...你才柔弱呢!哼! 不過你要加入我的隊伍, 也不是不可以啦...」女劍士雙手交叉於胸前, 頭擰向側面道.

系統: 語嫣向你發出組隊邀請

「這...這難道是傳說中的傲嬌類型!?」麵咪媽心裡想著, 想不到要幫助一個人也不是一件易事呢...

系統: 你加入了語嫣的隊員.

隊伍:
語嫣 6級魔劍士
麵咪媽 10級魔遊俠

「咦!? 你已經10級了怎麼還在這裡呢?」 語嫣看到麵咪媽的等級, 不禁有些驚奇. 以現在大部分玩家的平均等級來說, 10級已轉職的玩家算是高進度玩家了.

「我趕路經過而已...」麵咪媽說道.

「那你怎麼不直接傳送去其他區域啊?」語嫣好奇問道.

「沒有錢...」 簡單直接的答案!

聽到麵咪媽的回答,語嫣噗哧地笑出聲來.

「咳咳... 你也看到我現在的狀況啦... 我...我需要一點輔助!對! 一點輔助就好!」語嫣說道.

「沒問題, 就讓我來輔助你一下吧...」說罷, 麵咪媽提起長弓, 從背後拉出一支箭架在弦上, 瞄準遠處怪物重生地點.
片刻後, 麵咪媽瞄準的地點冒出一道白光, 還未見到野豬的模樣, 麵咪媽手中箭矢如猛虎出山, 破風而出, 直射野豬眉心. 野豬頭上冒出一個傷害數字 -202. 秒殺! 沒等附近玩家反應過來, 麵咪媽已開始下輪攻勢. 「速射!」開啟速射技能, 攻速瞬間提升了一個檔次!

嗖! 嗖! 嗖! 連續幾枝箭矢飛向各道白光, 野豬還未現身已被紛紛擊殺. 語嫣原本還打算補個一兩下刀, 結果還未行動就剩下野豬屍體了. 比起之前被其他人搶怪時更誇張,現在連向前撲的機會也沒有了... 後來她便乾脆坐下來觀看麵咪媽獵殺野豬,反正不用出手就有經驗, 何樂而不為?

附近的法師隊開始注意到麵咪媽的攻勢, 大部分人直接放棄此地轉換了地方. 有一個法師朝著麵咪媽走來問道: 「大哥你好! 我們是藍之帶的. 你這攻擊可以去更高級的地區獵殺了吧? 可以把這地區讓給我們嗎?就當給我們藍之帶一個薄面?」

A. 你問問坐在我後面那位女劍士吧, 她同意便可.
B. 讓你老鼠, 不服就來和我搶啊!?
C. 沒問題. 就賣你們一個人情吧!

竟然如斯殘忍
你想將主角變成SM狂

A 射個波比人最好

等我仲以為個個都會揀B

a啦一個波射比條女，又唔洗吸仇恨，又可以顯得比條女話事

直接嘈交冇用嘅,射左個波比人人地要嘈就唔係自己問題啦嘛
更何況如果藍之帶搞條女咁仲唔係有救女女劇情

仆街，一陣無見miss左之選擇
A

A

「我只是個輔助...拿不到主意. 你問問坐在我後面那位女劍士吧, 她同意便可.」麵咪媽手指著語嫣道.

語嫣原本躺在地上打著呵欠, 享受著經驗的沐浴. 突然見麵咪媽手指著她, 迷糊半醒的雙眼立即睜得大大的, 無辜地望著那個法師, 顯然是不知道發生了什麼事.

「那個躺著的女劍士裝備看上去就是一個新手, 但身邊竟然有個如此厲害的弓手輔助她, 背景應該不簡單...」法師看著女劍士身上破爛的裝備,頗感奇怪, 但也不敢怠慢, 恭恭敬敬地走過去女劍士身旁.

「小姐你好. 我叫雷火.我們是藍之帶的成員. 未知可否請你們稍移玉步, 把這裡的位置讓給我和我的隊員呢? 憑藉你那個弓手隊友的實力, 相信挑戰10級的怪物也沒有難度!」法師雷火說道.

「你自己過去問他啊! 又不關我的事. 」語嫣回答.

「小姐你這不是玩我麼? 那位弓手大哥說他不能作主意, 叫我來請求你的同意呢.」雷火手叉著腰, 腳尖「啪踏啪踏」地踏著地,有些不奈煩地道. 雖然對方可能有些背景, 但自己身為藍之帶的成員, 也是有些底氣的.

「嘎?」語嫣無意識地嘎了一聲, 但很快她便意識到發生了什麼事. 「這個麵咪媽有些手段啊...我同意的話, 他可賣藍之帶一個人情又不失面子; 我拒絕的話, 他也可以把責任歸咎於我. 所以無論我同意還是拒絕, 他都可以立於不敗之地.」

其實語嫣大可大鬧一番, 徹底得罪藍之帶的人, 這樣麵咪媽也脫不了關係. 不過念在麵咪媽剛才主動示好帶她升級的份上, 她也就順了麵咪媽這個如意算盤.

「哎也! 本小姐剛才和你開玩笑啦! 這裡讓給你們沒問題啦. 我給我那個『奴僕』打個手勢就可以了!」說罷語嫣對著麵咪媽單了單眼睛,舉起了OK的手勢. 麵咪媽解讀為語嫣同意了讓地方給他們, 於是也回了一個OK的手勢.

「身手這麼高強的弓手竟然是她的奴僕...看來這位小姐還真是有點背景呢...」雷火心裡暗想, 還好剛才沒和她起什麼碰撞.

「那就謝過了! 那我就和隊友繼續刷怪了!」雷火對語嫣雙手作揖後便掉頭離去.

看到雷火和他的法師團隊們繼續開始刷怪後, 麵咪媽走向語嫣身旁問道:「你剛才和那個法師說了些什麼? 為什麼和你對話後他望我的眼神好像有點奇怪? 那個眼神就像在可憐我似的...而且他好像對你很恭敬...」

「沒有啦!沒有啦! 那是你的錯覺吧! 他對我恭敬應該是被我的氣勢壓倒吧! 呵呵呵!那現在地方讓他們了, 我們要去哪裡升級啊?」語嫣快速轉移話題.

「15級地圖, 荒蕪沙漠.」麵咪媽本來也沒打算要在5級區域逗留, 他本來就是趕路經過而已. 現在的他, 對付15級的沙漠毒蝎應該是沒問題的了.

「15級地圖? 雖然你比我高級, 但也才10級吧? 會不會太危險哦?」剛才麵咪媽打野豬全部都是一擊秒殺, 語嫣自然看不出他的技術. 而且她連10級地圖也沒去過, 一來就去15級對她來說似乎是不可能的事.

「沒問題的啦! 你跟著我走就可以了! 有我保護你, 怕什麼呢!」麵咪媽自信地說.

「那好吧, 既然你這麼自信. 不過事先聲明哦, 15級怪物我可幫不上什麼忙的哦!」語嫣見麵咪媽自信滿滿, 有一種令人安心的感覺, 她的腳步也就自然地跟著麵咪媽前進.

「剛才打野豬你好像也沒幫到什麼忙哦!」麵咪媽也不忘嘲諷一下.

「那...那是因為小野豬太弱了! 對! 牠們太弱了! 所以不用本小姐出手!」被麵咪媽這樣一說,語嫣兩邊臉蛋通紅, 吞吞吐吐地回答道.

「是是是! 我只是輔助你麻! 對吧?」麵咪媽笑著回應.

「哼!你知道就好!」語嫣鼓起腮子回應. 細心看看, 語嫣還是有點身材的, 那身薄薄的盔甲也藏不住胸前的豐滿, 纖幼的小蠻腰, 可惜目測身高大概只有156~158cm. 不然再加個42寸的長腿就完全是模特兒的身材了! 不過那矮細的身高和她那帶點稚氣的童顏卻是十分襯合.

麵咪媽他們走過5級區域, 來到10級的草原地帶. 這裡的主要怪物是野生蠻牛, 變異螳螂和鋼鐵肥肥. 這個區域的人數雖沒有5級地區的多, 但也是主要人群集中地了. 畢竟和麵咪媽一樣已轉職的10級玩家還是有不少的. 算起時間來, 葉文和顏天他們也應該轉職了吧?

人群在這裡原因除了是刷怪外, 還有的是挑戰10級副本---肥肥之森. 麵咪媽與帥哥他們的5級大師級副本第一名紀錄維持了一會兒就被超越了, 等級上來後, 那5級副本對夢醒那些大工會來說根本不足掛齒. 反正也是經過, 麵咪媽帶著語嫣一邊避著怪物, 一邊前往那10級副本查看一下.

「肥肥之森缺2個守衛!」
「聖賢巫師副本待組!」

人群聚集在副本外, 組隊的組隊, 待組的待組. 麵咪媽點開排行榜,通關簡單難度的隊伍一如既往地排滿了100名.但普通難度的已急降至30組隊伍, 困難和大師級難度的榜上暫時無名. 普通難度前幾名通關工會還是那幾個熟悉的名字: 夢醒時分, 剎神, 藍之帶, 後面一點的還有綠華蓮, 蒼藍殿,暴力軍團, 平民福音,時之雨等等... 這些工會到後期都會慢慢掘起, 只是勢頭還是遠遠不及那三巨頭就是...

「大神! 我就知道這裡會看到你! 大神你也來刷副本嗎?」 這聲音不用看也知道是帥哥那傢伙. 帥哥那傢伙頭上大大隻字顯示著「刺龜洞穴大師級玩家」...看來對這稱號十分滿意丫...

「其實我只是經過過來看看...」麵咪媽回答.

「經過也是緣分啊大神! 自從我身上掛著這大師級稱號, 不知多少高級玩家主動想入隊呢!這也是全靠大神你啊! 我們工會也因此壯大了不少! 」帥哥一連說道.

「對丫對丫麵大神! 難得相見, 不如組隊一起刷刷副本吧! 你說來刷個困難或大師級怎麼樣??我這刺龜大師的稱號也該要換換了!」 搭話的是射死你, 他頭上同樣掛著「刺龜洞穴大師級玩家」.

這個副本, 麵咪媽其實本來也打算要刷. 但他不是為了獎勵和排名, 他的目標是鋼鐵肥肥. 自從麵咪媽習得綑綁術後, 他腦海就一直在想要捕捉哪隻寵物.

在創世者裡, 寵物只能依靠捕捉獲得. 而捕捉到的寵物會有不同的成長值, 由最低的E級至最高的S級. 通常等級較高的怪物會擁有較高的成長值. 但這也不是絕對.

前世就曾經有玩家捕捉到一隻100等但只有D級成長值的巨石兵. 在怪物群中,會有極低機率出現1級的寶寶怪, 1級的寶寶怪成長值是隨機的. 也就是說, 你可以捉到1隻S級成長值的1級刺龜寶寶, 也可以捉到1隻E級成長值的1級巨石兵寶寶, 這全憑個人運氣. 先不說捕捉到的成長值靠運氣, 據說碰上寶寶怪的機率本來就低於0.01%.

撇除那種低機率的東西, 如果能成功捕捉到精英類、頭目類或領主類的怪物, 那必然會有不錯的成長值. 但要成功捕捉以上3種類的怪物可以說是十分困難的事.
精英類的可能會比較簡單, 因為一般精英級怪物, 大概1~2個5人團隊便可將其擊殺. 而野生頭目級的怪物起碼要動用一個工會裡40~50人才可將其擊殺. 至於領主級怪物更加不用說了, 這至少要十多個工會每人派出50人左右才可確保將其擊殺.
要在這幾百人人海的攻擊中抓到捕捉的機會? 怕是自己也會變成被攻擊的目標. 畢竟領主級怪物的掉落物品極為豐厚, 哪會有人願意將眼前寶藏拱手相讓給你捉?

那麵咪媽要捕捉哪個類別的寵物好呢? 正常弓手來說, 會捕捉一隻近戰坦克如樹人或鋼鐵肥肥之類為自己衝鋒陷陣, 自己則在後面瘋狂輸出.

亦有人會選擇再捕捉一隻遠程怪物如哥布林射手或骷髏巫師之類站在後面和自己一同瘋狂地輸出. 兩者各有千秋, 但以麵咪媽現在的攻擊距離, 就算再捕捉一隻哥布林射手, 牠也只會站在自己前面的位置攻擊. 如果同樣是站在自己前面, 那還不如要一隻肉盾?
雖然有一些高等怪物如皇家騎射兵等有著卓越的攻擊距離, 但以麵咪媽現在的等級, 先不說能不能抓到, 可不可以安全地到達那裡也是個問題.

肥肥之森副本裡的BOSS便是鋼鐵肥肥王. 其稀有度和野外的精英級肥肥差不多吧. 如果能成功將BOSS捕捉, 說不定捉回來就有C級的成長值呢! 要進去碰碰運氣嗎?

A. 好吧, 反正我有空, 就和你們刷一下副本吧.
B. 其實我正前往15級區域呢...下次吧!

B 再出風頭就好煩

B
搞掂條女先

同意，安全咁提升實力

B啦 唔好再喧多表現住,之後再一嗚驚人

樓主講左禁多野都係想捉寵，然後好多人簡B

鋼鐵肥肥唔受歡迎

唯有帶完升再番黎捉

B 其實我正前往15級區域呢...下次吧!

「下次吧! 我答應了要帶後面那位劍士升級呢! 況且你們再破大師級難度的話, 小心被前面的大工會盯上哦!」麵咪媽說道.

「我們才不怕呢!!現在我們工會也可以說是人強馬壯, 大不了就和他們拼個你死我活!」帥哥自信地說道.

帥哥他會這樣想也正常. 因為他們還沒體驗過三巨頭工會的實力有多恐怖. 前世就有過工會因為搶野圖BOSS和藍之帶的人起了衝突, 然後被藍之帶頒下江湖追殺令, 整個工會的人員被足足追殺了3天, 弄得工會內部人心惶惶, 後來更索性隱藏工會名稱, 深怕被藍之帶的人發現. 工會後來也因為這件事走了不少玩家, 最後解散收場.

「還是小心為上吧! 好了, 那我們先走了, 再見!」麵咪媽和帥哥他們道別後, 就繼續和語嫣趕路.

「哇哇, 想不到你還挺有人氣的麻, 還被人稱呼為大神呢!」語嫣手肘撞一撞麵咪媽, 笑笑口說.

「那是當然, 你現在知道我的厲害了吧!哇哈哈!」麵咪媽擦擦鼻子說.

語嫣望著麵咪媽囂張得意的模樣, 就像被稱讚的小孩一樣, 不知為何覺得有點好笑.

麵咪媽在趕路的同時, 還要留意路上有沒有鋼鐵肥肥精英, 如果遇到的話說不定可以嘗試捕捉. 至於寶寶怪什麼的, 那感人的出現機率, 只能說可遇不可求.

走了一段路後, 路上遇到的都是普通鋼鐵肥肥, 看來想遇到精英怪也不是易事呀...就在麵咪媽打算離去之時, 發現遠邊樹木下有一隻體型特別大的蠻牛, 是野生蠻牛精英! 遇不到鋼鐵肥肥精英來隻野生蠻牛精英也不錯呀!畢竟精英怪的經驗和掉落品還是相當吸引的!

A. 攻擊野生蠻牛精英
B. 捕捉野生蠻牛精英

B 用住先

a 估後面有寶寶怪

咁你招技要高LV先高機率捉到嘛

B 之後等睇比牛打死

A 唔好見一個愛一個

A 捉住一隻先
玩爛再換

B 先啱
Sor

b

捉唔到先殺

B. 捕捉野生蠻牛精英

「語嫣, 你在這待著. 前面有隻野生蠻牛精英,我過去對付牠!」麵咪媽說罷便徑直上前.

麵咪媽慢慢走近蠻牛精英, 只見蠻牛四處張望, 沒發現什麼動靜後便繼續低頭吃草. 麵咪媽悄悄地躲在一棵樹後面, 現在距離蠻牛精英大概10米距離. 這個距離可以發動攻擊完全沒問題, 但是要捕捉的話就不夠近了. 要使用綑綁術起碼要走近至5米範圍左右才能使用. 但那個距離一定會被蠻牛精英發現.

開啟技能: 屏閉氣息!

麵咪媽可被感應範圍瞬間縮小, 他慢慢從樹後走出來, 一步一步地走近蠻牛精英. 每走一步, 他便停一停. 發動被動技能: 保護色! 麵咪媽的身體和周邊的草原融合, 消失於大氣之中. 蠻牛精英抬頭沒察覺到什麼異樣, 又繼續低頭吃草.

7米..6米...5米...是機會! 麵咪媽走到可施放綑綁術的距離時, 瞬間現身, 把一個繩網拋向蠻牛精英.

等級12: 野生蠻牛精英 HP:3000/3000

蠻牛精英察覺到異樣, 欲想轉身奔跑時, 剛好被繩網套著, 動彈不得. 繩網開始發出淡淡白光, 但頃刻間, 白光瞬間轉成黃光, 不夠1秒鐘再轉為紅光. 蠻牛精英發出一聲怒吼.

「不好!繩網被掙脫了!」滿血狀態的怪物本來就難以捕捉, 加上麵咪媽的綑綁術只有1級, 因此蠻牛精英瞬間便擺脫了麵咪媽的抓捕. 綑綁術CD時間要60秒, 要拖著一頭生氣的蠻牛精英60秒實在太難了, 既然抓不到, 唯有將其擊殺!

蠻牛精英前腳扒了兩下地, 鼻子噴了一下氣, 後腳一蹬, 朝著麵咪媽暴發而至, 是野蠻衝撞!

麵咪媽被瞬間拉近距離, 但他沒有閃避的打算. 「拔弓擊打!」麵咪媽正面朝著蠻牛精英使出拔弓擊打, 蠻牛精英正面受擊, 被擊退了2米, 原地不動. 頭上冒出一個傷害數字 -40.

「會心之眼!」
「後撤跳射!」
「普通射擊!」
「速射!」
「普通射擊!」
「二重矢!!」
「普通射擊!」
「普通射擊!」

麵咪媽拉開了距離後, 接二連三地使用技能和普攻的間隔射擊. 在蠻牛精英短短2秒的暈眩時間裡, 4支箭矢分別地插在蠻牛精英的4隻蹄上, 另外3支則準確命中頭部.

蠻牛精英頭上冒出7個傷害數字: -188, -286, -290, -270, -280, -202, -302. 七連擊中出5下暴擊! 會心之眼的技能效果果然強大! 蠻牛精英血量瞬間降至一半以下.
麵咪媽沒有貪圖剩下1秒的會心之眼持續效果, 他在蠻牛精英暈眩結束的瞬間便立即向後奔跑拉出一段長距離.
蠻牛精英的野蠻衝撞被打斷了, 無法立即使用, 只能以正常速度朝著麵咪媽奔跑過去.

麵咪媽再向後奔跑期間不忘邊跑邊射, 一直與蠻牛精英保持著一段安全距離, 只見蠻牛精英血量不斷下降, 就在快接近麵咪媽時.

「拔弓擊打!」

可憐的蠻牛精英又被擊退暈眩, 如果再此時使用綑綁術捕捉的機會應該會大增. 但麵咪媽看看綑綁術的冷卻時間還有30秒, 這30秒要不攻擊拖著牠應該是沒可能的了. 看見沒有捕捉的機會, 麵咪媽再補上幾箭. 這次沒有等暈眩結束, 蠻牛精英便血量見底, 躺了在地上.

語嫣第一次看見精英怪, 她不了解精英怪有多強, 只是看到麵咪媽對付一隻普通怪物也要花上30多秒的時間...不過看見怪物倒地後他的經驗條上漲了一大截, 於是也放棄了上前嘲諷麵咪媽的念頭.

「唏! 還不錯麻! 」語嫣上前說道.

「就這樣?好歹我單槍匹馬擊殺了一隻原本要5人團隊才能擊殺的精英級怪物耶! 她一點驚訝也沒有嗎??」麵咪媽心裡想著,對於語嫣的平淡麵咪媽反而有點驚訝.

「等我看看爆了些什麼!」麵咪媽上前撿寶.

系統:
獲得 10級鐵甲護腿 (綠裝)
獲得 蠻牛血氣
獲得 10級牛刃 (白裝)
獲得 1銀幣

「真小氣啊! 堂堂精英怪才爆那麼少東西!」麵咪媽撿完寶後似乎不太滿意收獲.

「好啦好啦! 我們繼續前進吧!」語嫣雙手推著麵咪媽背脊.

就這樣, 麵咪媽和語嫣穿過了10級草原區域, 來到了15級的荒蕪沙漠.

要先做什麼呢...

A. 刷15級的沙漠毒蝎
B. 尋找寶箱
C. 前往隱藏任務地點

A 一陣又撞到盜賊

A
打一輪再解任

A，幫條女升下lv先再雙排解任

A,升下LV先,之後升招綑綁比一推巴玩SM

你想綑綁邊個SM

就語嫣啦

B》A》C

好污糟

A 7票跑出

「到了, 就在這附近刷刷15級的沙漠毒蝎吧!語嫣你就在入口附近待著吧!」 麵咪媽也不敢太深入, 也不知道夢醒那兩個盜賊還在不在這地圖上. 雖然麵咪媽提升了感知技能, 但要一個人同時對付2個盜賊高手, 還是有點吃力的.

「好的! 我就在入口處為你加油唄!麵咪媽加油!麵咪媽努力!」 語嫣這小丫頭在入口處扮起了啦啦隊的角色, 舉著那把破劍在吶喊助威, 看得麵咪媽哭笑不得.

麵咪媽找的這個位置怪物十分稀疏, 就算驚動了一隻, 其他蝎子也不會注意到. 這沙漠毒蝎的攻擊不算強, 令人頭痛的是攻擊附帶的中毒效果. 這對劍士那些近戰職業極為不友善, 因為中毒效果是無視防禦力的, 所以如果站著和他對砍, 多多藥劑也不夠喝. 不過麵咪媽既然選擇來刷沙漠毒蝎, 他就是有信心不會被近身攻擊到!

沙漠毒蝎的移動速度比野生蠻牛還要慢, HP也沒有剛才那頭蠻牛精英高, 只是越級挑戰傷害和命中會有所降低. 但綜合上述因素後也比野生蠻牛精英容易對付.

學習了百步穿揚後, 麵咪媽試了試自己現在攻擊的極限距離大概是50米. 理論上來說, 這50米的距離如果每箭也命中, 那沙漠毒蝎還沒走到過來就先撐不住了, 連拉打也不用.

當然這只是理論, 以沙漠毒蝎那細小的體型來說,大部分弓手在這距離射十箭也未必能命中一箭, 拉得夠遠射不中又有什麼用?

不過麵咪媽是誰? 他可是曾經的200級箭神!對於角度的掌控, 力度的調整, 風向的觀察, 他可都瞭若指掌. 他正正是能完美執行教科書般理論的男人!
在這50米距離, 他箭無虛發, 每箭準確命中沙漠毒蝎. 只不過有時命中頭部, 有時命中腹部. 畢竟要在這個距離每箭也命中同一位置的話, 怕是連世界級弓箭選手也辦不到吧?

「就這麼簡單? 動也不用動原地不停射就可以了??」語嫣在遠處望著麵咪媽這樣的刷怪方式, 再看看自己的經驗條不斷地上漲, 很快地就升了1級. 她開始有點後悔自己為什麼不練弓手, 站著不動就可以輕鬆刷怪. 自己玩個劍士東奔西跑還不一定摸到怪...

他們就這樣在沙漠裡刷了一整天, 最後麵咪媽升到了12級, 語嫣也升到了10級. 越級刷怪的經驗還是十分可觀的!最後他們互加了好友, 就各自下線了.

早上起床, 該做些什麼呢?

以下開放自由作答
各位連登仔可以發揮自己既創意
樓主會從中揀一個來寫

登入創世者遊戲

岩岩先登出渣WO
要夜晚先可以再登入

6點先入到

上網睇下有冇D咩消息

或者搵返個女警？

約炮

我覺得女警攞料條線可能會留返個監獄大佬

同梓瑤傾下計先啦

（超正路）研究果三張晶片係咩東東
（極悶線）返學上堂

上女警屋企

睇股市 牛定熊 再上連登出post

其實奬牌級射箭選手100米人頭size嘅目標係可以做到接近100%命中

要睇咩弓㗎喎
比賽用反曲弓複合弓點同豬腳用短弓

刷牙洗面 all in tsla

all in 蘋果

唔一定，只喺佢地現實既技術會令遊戲起步更好
現實啲金牌選手，佢地練習同比賽環境都喺室內佔絕大多數，目標固定，無乜外在因素影響
遊戲入邊模仿咗室外環境有温度風速風向，完全另一個唔同既環境

買六合彩

上去女警屋企玩下先

認真咩
3個睇股市一個買六合彩
睇黎大家好想主角做賭仔

有咁多人睇股咩

一個all in tesla
一個all in apple
一個玩牛熊

係喎

但係250信用度可以買到幾多
一陣買完輸左主角餓死

得香港無地方啫
外國肯定唔係練室內為主囉

反而之前果位話啲弓無唔係反曲弓複合弓得光弓一把無咁多輔助配置就真嘅

研究晶片有乜用
學習爆破同駭客技術

一手都唔夠錢買

搵女警，收伏佢做針

推

1 搵女警
2 做股王
3 研究晶片
4 搵梓瑤傾計
5 上網搵資料

暫時依5個
let me think think
大家有無prefer邊個

5樣冇衝突，可以半日做哂（下半日打機）
最緊要係快啲有文

5 上網可以睇埋股架嘛

仲可以睇A片

文啊

再唔出文就得楊明你睇

岩岩先放工

G持你加速

6合彩啦 賺完先做股神

革命最緊要係錢！

1 搵女警發展支線，順便搵搵身邊有咩玩家有黨藉

費魯起身去刷了個牙, 拿了個饅頭邊吃邊上網. 點進了財經區, Tesla 又升了幾百點啊...現在的Tesla 已經完全媲美SpaceX, 股價1萬3千多點... 街上的磁浮系列車種全由Tesla一間公司出產壟斷, 費魯的磁浮滑板車便是Tesla生產線中比較親民的產品.
作為世界龍頭股,費魯也想買幾手來增值資產. 可惜他連買一手的信用額也不夠... 一貧如洗的費魯, 點進財經區也只是過過手癮.

「還是去看看創世者官網有沒有什麼新消息吧!」

一點進官網, 就看到一個大大的標題:
「神之塔爭霸戰!誰能成為塔中王者?」

費魯看到這鮮明的大標題, 毫不猶豫地點了進去查看詳情.

活動日期: 3天後

活動背景: 臨近魔王阿薩茲勒的封印日, 封魔結界在短時間內會有減弱的跡象, 魔王阿薩茲勒散發出的妖氣吸引了大批魔獸聚集. 為了應付黑暗大陸的獸潮來襲, 國家現正招募各方冒險者進行神之塔的試煉. 神之塔總共有100層, 塔內怪物模擬了獸潮中的各種魔獸, 冒險者需勇往直前, 擊退層層魔物, 不斷向上攀登.

活動內容:
神之塔由地下1層開始, 上通最高100層. 層數越高, 魔物的級別越高, 難度越大. 塔內環境錯綜複雜, 地圖龐大, 足以容納所有玩家. 冒險者需要找到入口才能前往下一層.
塔內每5層會有一個守護者, 阻礙冒險者的進程, 玩家需要將其擊退才可前往下一層. 守護者被擊退後隔一段時間會重生. 另外每十層會有一隻BOSS, 玩家需要將其擊退才能進入下一層. BOSS級怪物被擊退後不會再次重生.
最後根據玩家到達的最高層數發放獎勵, 前100名精英玩家將會被國家招募為作戰指揮官, 在對抗獸潮時可額外獲得國家分派的部隊.

排名機制:
優先以層數為基準, 如果玩家到達的層數相同, 則以擊殺怪物的分數作出排名. 擊殺等級越高的怪物, 獲得分數越多. 擊殺BOSS會額外獲得大量分數.

活動獎勵:
第1名: 自選稀有技能書*2, 度身等級職業武器*1(紫裝),屬性極限增幅丸*10, 金幣*1

第2名: 自選稀有技能書*1, 度身等級職業武器*1(紫裝),屬性極限增幅丸*5, 金幣*1

第3名: 自選稀有技能書*1, 度身等級職業武器*1(紫裝),屬性極限增幅丸*2, 金幣*1

第4~10名: 度身等級職業武器*1(藍裝),屬性增幅丸*15, 銀幣*80
第11~50名: 度身等級職業武器*1(藍裝),屬性增幅丸*10, 銀幣*70
第51~100名: 度身等級職業武器*1(藍裝),屬性增幅丸*5, 銀幣*60
第101~500: 度身等級職業武器*1(綠裝),屬性增幅丸*2, 銀幣*30
第501~1000名: 度身等級職業武器*1(綠裝),屬性增幅丸*1, 銀幣*10
1000名以後: 屬性增幅丸*1, 銀幣*10

費魯仔細地看著這活動內容, 前世他錯過了前幾次的神之塔爭霸戰, 以致後來再參加也拿不到高排名. 他前世最多也只是剛好擠進1000名內, 那極吸引眼球的大獎根本從來沒他份. 要知道那些龍頭工會的成員每次也包攬前幾名的大獎, 那獎勵資源日積月累造成的差距可是無法彌補的!

想不到費魯現在有機會參與到第一屆的神之塔爭霸戰!活動在3天後舉行, 費魯要在這3天內好好準備, 大幅增加自己的作戰能力!

離開這個活動頁面後, 費魯點了進去玩家討論區, 看看有什麼特別的post. 討論區裡大部分都是神之塔的組隊post, 普通散人玩家自然想事先組隊, 提高自己前往下層的機會. 至於本身待在實力工會的玩家通常都會在自己工會內找隊友. 費魯暫時沒有工會, 他要不要也來開個post找隊友好呢?

A. 開post找4個隊友 (注明要找的職業)
B. 找葉文顏天當自己隊友, 再開post找2個隊友 (注明要找的職業)
C. 我是獨行俠, 不需要隊友

B啦,前面講到D工會成員成咋咁拎曬,帶自己友夾定一齊沖一定好過自己一個,順便升下捉怪技睇下可唔可以捉到一隻BOSS都好

B 搵埋語嫣

最衰賣左個龜盾,唔係叫佢係前排做坦都好
不過正路幫佢升到10LV就算渣應該都有D睇頭,
等佢轉完職買埋裝應該夠做

一推巴,B個搵隊友有冇得唔開POST搵
如果開POST搵咪有得比POPO CHECK IP

唔開post你地想搵邊2個

語嫣做瞻 拖個淚雨/帥哥/射死你,
本身想拖隻奶但係之前隻奶太臭串
我相信各位咸濕仔都揀聽話嘅淚雨

淚雨就係果隻臭串既奶

發雞盲COPY錯名
紫柔先岩
岩岩都諗緊明明記得係紫以為記錯

B
隊友要加語嫣 （但要特訓技術否則純吉祥物估計會拖死隊友）
另加一個紫奶，問上次合作果個公會借人

出文

黎啦黎啦

雖然很多人開post找隊友, 不過費魯有葉文和顏天兩個兄弟, 他只需在遊戲內再找2個人就可以了. 其他的帖子都是一些影片心得, 職業攻略等等... 遊戲初期大家都在摸索階段, 那些所謂心得在費魯眼中根本就是新手教學. 碌了幾頁發現沒什麼看後, 費魯便關了電腦.

他拿起了桌子上的3張晶片卡, 前後左右反轉來回看了幾次, 還是看不出個頭緒.

「早知當時威脅女警說出晶片卡用處後才放她走!」

既然自己一個看不出個頭緒, 就找葉文和顏天一起查吧! 隨即費魯就在電話上叫了他們過來.

大概半小時後, 門聲響起, 葉文和顏天來到費魯家裡.

「不惜逃學把我們叫來干麻? 是有什麼好玩的事麼?」 葉文問道.

「昨天我們不是從女警身上取了些物品走麻? 其中有3張晶片卡我研究不出來, 打算叫你們來一起研究研究.」費魯說.

「會不會是保險庫的晶片卡? 可能裡面擺了超大筆財產!! 我們要發啦!」 葉文率先提出可能性.

「我反而覺得應該從她的職業入手去推測, 她是個女警麻, 那這3張晶片卡很有可能和她的工作地點有關. 女警平時出入警局不是需要拍卡識別嗎? 那其中一張很有可能就是進出警局的晶片卡. 與她職業相關, 第二接觸得最多的應該就是警車吧! 所以第二張很有可能是啟動警車的晶片卡. 而最後一張....」 顏天仔細地分析著.

「最後一張就是保險庫的卡了吧!!」 葉文再次插話.

「最後一張我暫時也猜不到, 或者可以透過前2張找到第3張的線索也說不定.」 顏天補充說.

「那現在怎樣? 要去騎劫一輛警車試試看嗎? 想起也興奮啊!!!」 葉文又開始腦洞大開.

「費魯你不是還拿了那女警的電話和鎖匙嗎? 我覺得可以從低難度的開始!」 顏天說道.

葉文和顏天的行動動機是基於新奇和尋找刺激, 而費魯的動機是想提早滲透POPO組織, 為日後加入反抗軍後的情報來源早著準備! 所謂知己知彼才能戰無不勝! 如顏天所說, 現在眼前就有個機會! 可以從那個女警身上入手!

「的確! 那部電話有女警住處的GPS位置! 我們可根據這位置上門找她!」費魯說道.

一聽到要去找女警, 葉文磨拳擦掌, 舔舔嘴唇道:「出發!出發!」

沒有什麼周詳計劃, 行動就在像開玩笑般的對談中展開. 拿起電話, 跟著GPS路線, 費魯他們三人很順利地來到了女警居住的大廈.

「竟然是住在星輝台...想不到是有錢女啊!!!」葉文驚訝地叫道.

「你先別那麼興奮, 我們先來想想怎樣進去吧...這些高尚住宅的保安怕是沒那麼容易蒙混過關啊!」

A. 假裝住客若無其事跟著其他住客進去
B. 假裝外賣仔送外賣
C. 在外面製造事件吸引保安注意再乘機混入去
D. 連登仔發揮創意答案

D, 係門口等佢，見到之後麻布袋佢

一推巴係咪自己上左去女警度

比樓下保安阻住上唔到去

有冇文出

今日會有

A 假裝住客若無其事跟著其他住客進去

「不如就裝成普通住客跟著其他人進去吧! 大廈這麼多人保安應該不會每個也記得吧!」葉文提出建議.

「好!就試試你這個方法!」 費魯和顏天同時回答.

於是他們三人在大廈外面等待著時機, 過了大概3分鐘, 其中一人朝著大廈門前進.

「是機會了!兄弟們! Action!」

只見那個住客向大廈裡的保安揮了揮手示意, 門便打開了. 費魯他們隨即尾隨住客走了進去. 甫踏進大廈門口走沒幾步, 便見保安朝著他們走近.

「你們幾個, 是來這裡做什麼的?」 保安開口問道.

糟了! 他們賭錯了! 看來這位保安認出他們不是大廈的住客!

此時3人應該:

A. 撤退敗走
B. 我們是32樓D室孫小姐的朋友
C. 硬闖

B. 我們是32樓D室孫小姐的朋友

此時費魯急中生智, 他記得電話裡有寫到女警的居住樓層單位, 於是便向保安說: 「我們是32樓D室孫小姐的朋友!!」

「是嗎?那你們在這裡等一下, 我打上去向孫小姐確認一下!」 保安回應.

費魯他們心感不妙! 看來這個保安做事很認真啊! 沒那麼容易蒙過去...

保安走到前台, 拿起電話:「你好!是孫小姐嗎? 噢, 是妹妹嗎? 你姐姐出了去嗎? 沒什麼, 樓下來了3個男人說是你姐姐的朋友, 你有聽說過嗎? 沒有嗎? 好的好的, 那沒事了. 再見!」

「孫小姐出了去耶! 她妹妹也沒有聽姐姐說過你們會來, 所以不好意思喔3位先生! 我不能讓你們上去!」 保安與費魯他們說.

A. 是嗎? 那我們改天再來吧!
B. 那我們在這等她回來吧!

B. 那我們在這等她回來吧!

費魯他們商量了一會兒後, 最後達成共識.

「那我們在這等她回來吧!」 費魯對保安說.

「我可不知道孫小姐何時才回來啊. 如果你們真要等的話, 就到那邊坐著等吧!」保安指著遠處的沙發道.

「沒問題!」

就這樣, 費魯他們就坐了在沙發上面呆等.

「外面那麼熱, 在這裡坐著有冷氣涼也不錯啊!哈哈」 葉文說道.

「只是不知道會等到何時...」顏天說.

就在他們按著手機打發時間時, 費魯想起早上看到的創世者新活動, 於是便問:「葉文顏天你們有看到創世者的最新活動嗎? 那個神之塔爭霸戰! 」

「有新活動嗎? 待我看看...對耶! 這活動看起來好好玩哦!」葉文說.

「這個活動雖沒有注明要單人還是組隊, 但我覺得如果組隊的話打進排行榜的機會會更大!」費魯說.

「哎也也! 不用兜那麼大個圈啦, 你是想我葉文大爺carry你吧! 沒問題沒問題! 大爺我和顏天已經11級了, 帶你這個6級的小嫩嫩是綽綽有餘的啦!!哇哈哈」 葉文自信滿滿地說.

「你們已經11級了嗎? 不錯麻! 加上你們只要再找2個就成團了!」費魯無視了葉文的挑釁,淡定地說.

「可我們3個一個劍士,一個法師,一個弓手, 沒有僧侶補血啊!! 另外2個人最少要組一個僧侶才安全!」 顏天分析道.

「那你們有什麼人選嗎? 」費魯問道.

「我和葉文從遊戲開始就一直組隊打怪升級, 基本上也沒認識其他人... 班人好像也有其他同學在玩創世者, 不過我們也沒打探過他們玩什麼職業...」 顏天說道.

「那就進到遊戲再找吧! 在活動中僧侶職業應該很搶手! 我們也要及早找到才行!」 費魯說道.

他們坐在沙發上一邊掃著手機一邊閒談, 其間還叫了葉文出去買外賣回來吃. 保安看到後皺了皺眉頭, 不過也沒對他們說什麼. 應該是不想得罪孫小姐的朋友吧!

時間一分一秒地過去, 外面原本光猛的陽光也漸漸陰暗下來... 費魯他們沒想到從早上等到黃昏也等不到女警回來...

「我發現我們遺漏了一個重點...那個女警...該不會...是上班去了吧!?」顏天說道.

「!!!!!!!!!!對啊!怎麼我們3個人沒1個人會想到!」葉文說.

此刻, 他們終於恍然大悟. 為什麼等了那麼久女警還沒有回來...就這樣白白等了一天, 結果是在等待一個已上班的人...

「那個保安應該是知道的! 但故意不和我們說! 實在太可惡了!」費魯說道.

「算了吧, 我們摘日再來吧... 創世者快要開啟了. 先回家去吧!」 顏天說道.

「你們不等了嗎? 孫小姐應該快要回來了呀!」 保安最後一句話語, 仿佛是在嘲諷他們的愚蠢... 3隻被愚弄的豬就在一片寂靜裡,低著頭,慢慢地解散.

回到家中, 費魯登入創世者.

系統:歡迎回到創世者.

人物:麵咪媽
等級:12級 25%
職業: 魔遊俠
稱號: 刺龜洞穴大師級玩家 (不顯示)
HP:540
MP:320
SP:100
力量:15 (+3) (影響最高攻擊, 負重上限,爆擊傷害)
敏捷:30 (+10) (影響最低攻擊, 命中,閃避,移動速度,攻擊速度)
智力:5 (影響魔法攻擊, MP)
幸運:10 (影響爆擊率,命中,閃避)

攻擊:86~23 (209~83)
魔法攻擊:0
爆擊率:15%
爆擊傷害:160% (+3%)
物防:4 (+15)
魔防:0 (+5)
命中:195 (+10)
射程:129% (+5%)
閃避:45 (+10)
韌性:0
跳躍:5
移動速度:40 (+20)
攻擊速度:40 (+0)
負重:63/66公斤 (0~20%,行動輕便; 20-50%, 行動正常; 50-100%,行動緩慢)

資金:3銀幣17銅幣

裝備:
帽子: 無裝備
衣服:新手衣服:屬性:2防
護肩: 5級龜皇護手(綠裝) 物防+10魔防+5力量+3
護腿:新手護腿:屬性:1防
鞋子: 5級龜皇長靴(綠裝) 移動速度+10物防+5敏捷+5

武器:10級龜皇長弓(綠裝)
攻擊:23~52
敏捷+5
射程+5%
攻擊速度-10

佩飾: 無裝備
戒指: 無裝備

物品:
1級新手短弓(綠裝)
10級鐵甲護腿 (綠裝)
蠻牛血氣
10級牛刃 (白裝)
毒蝎眼球 *540
15級紅蝎弓 (白裝)
15級紅蝎護手 (白裝)

倉庫: (10/20格)
刺龜殼 x 92組

技能:拔弓擊打 lv1
傷害:物攻*30%
效果:近身使用, 拔出弓柄向前方擊打, 擊退前方敵人並可造成2秒暈眩.(每級提升10%傷害,0.1秒暈眩時間)
消耗MP:1
冷卻時間:10秒

技能:速射 lv3
效果:主動常駐技能, 開啟後會增加60%攻擊速度,持續時間:15秒. (每級提升5%攻擊速度)
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

技能:二重矢 lv5
傷害:對單體敵人快速射出2支箭矢, 每支造成140%傷害. (每級提升5%傷害)
消耗MP:8
冷卻時間:3秒

技能:後撤跳射 lv3
傷害:物攻*170%. (每級提升10%傷害)
效果:向後一躍,並同時射出箭矢. 後躍距離:2.4米.
消耗MP:5
冷卻時間:8秒

被動技能:戰弓精通 lv10
效果:提升100點最低攻擊力, 增加19射程,100命中. (每級提升10點最低攻擊,1%射程,10點命中)

技能:屏閉氣息 lv3
效果:能縮小自身被感知的範圍,一旦受到傷害,效果結束. 持續時間:80秒. (每級縮小自身被感知的範圍)
消耗MP:10
冷卻時間:30秒

被動技能:保護色 lv3
效果:當靜止不同時, 有隱匿的效果, 受到傷害或移動時, 效果消失. (每級提升隱匿效果)

技能:綑綁術 lv1
效果: 使用後可捕捉怪物為自己的寵物, 技能等級越高, 捕捉成功率越高. (每級提升捕捉成功率)
消耗MP:10
冷卻時間:60秒

技能:感知 lv5
效果: 使用後可感知自身半徑4米範圍的隱匿者, 持續時間:22秒 (每級提升0.5米感知範圍,3秒持續時間)
消耗MP:30
冷卻時間:30秒

被動技能: 百步穿揚 lv1 (需求前置技能: 戰弓精通lv10)
效果:提升自身10%射程. (每級提升2%射程)

被動技能: 精準強化 lv1
效果: 提升自身50點命中. (每級提升30點命中)

技能: 會心之眼 lv1
效果: 主動常駐技能, 開啟後增加自身50%暴擊率, 持續時間:3秒. (每級提升1%暴擊率,0.1秒持續時間,10MP消耗)
消耗MP:100.
冷卻時間:120秒

未使用屬性點數:10
未使用技能點:6

請進行加點

10敏
6百步穿揚

10敏
6 捆綁

入塔捉神寵

會心之眼 攻速高先升都唔遲

另外要擺曬野入倉先 63/66 會唔夠移速

我都想問
明明自己啲龜甲擺晒落倉庫
都咁爆嘅

因為刷蝎子執左好多眼球

10敏6綁啦 一推巴咁想玩SM入面實有好野捉嘅

我都覺

係喎
睇得唔仔細
一野放入倉或者賣晒佢

4票百步穿揚
4票綑綁術
差關鍵一票

綑 多隻成長型寵物做幫手都好

百步穿楊+1

加完屬性點後, 麵咪媽決定先找個僧侶隊友, 以免到時臨急抱佛腳一個也找不到. 加上狂草和千錘, 他們隊伍平均等級在10級以上, 所以他決定最少也得找1個10級的僧侶, 以免拖累隊伍的爬塔速度.
而要找10級以上的僧侶, 最佳地點當然是10級鋼鐵肥肥副本外面. 因為野圖的僧侶通常都有固定隊伍在刷怪, 而副本外或者能碰到1~2個待組的僧侶也說不定!

在前往10級野外地圖之前, 麵咪媽先去商店把身上的雜物賣光光, 不然那移動速度實在太慢了. 540個毒蝎眼球其中440個賣商店賺了1個銀幣, 另外100個拿了去給任務NPC也賺了1個銀幣和5000經驗. 而10級牛刃(白裝)和15級紅蝎護手(白裝) 擺地攤共賺得3個銀幣. 總算有錢不用再慢慢跑地圖了!

麵咪媽身上現在有8個銀幣, 他打算拿6個銀幣出來繼續收購刺龜殼, 剩下2個銀幣備用便足夠了. 於是他又傳送了去刺龜副本外面收購了50組刺龜殼.

「兄弟好久不見你了呀! 還以為你之前收夠了就不收!」

「我這裡還有好多組啊, 你要不要收呀?」

「怎麼這次收這麼少就停了? 我囤積了一堆等你收啊!」

大家一見到麵咪媽來收購刺龜殼, 個個蜂擁而至, 見麵咪媽這次只收了這麼少就停手, 更是焦急得像熱鍋上的螞蟻, 深怕錯過了賺錢的機會.

可是麵咪媽這次只有6銀幣的資金, 如果不把倉庫內的刺龜殼用去交任務, 那會很難做到長期有資金進行收購.麵咪媽點開等級排行榜, 目前排行第一的已達17級, 前面開荒的軍團還真是衝得快! 臨近關服時再兌換刺龜殼衝一下級吧!

「各位兄弟, 我會在臨關服時再來收購! 還請大家靜心等候唷!」 麵咪媽對大家說.

「好! 一言為定!」

「等你呀!」

「等你+1」

與大家道別後, 麵咪媽便前往10級鋼鐵肥肥副本外面. 這裡還是一如既往擠滿了人.

「普通難度副本-1僧」

「挑戰困難難度, -1僧, 要聽指令」

「簡單速刷-1僧」

這裡也很多人在組僧侶耶...看來大家看到官網的活動後也紛紛開始招募僧侶作為固定隊友, 現在遊戲裡大概只剩下一小部分的散人僧侶吧...

麵咪媽也要抓緊時間! 他打了個組隊標題:
「招1名僧侶3天後組隊爬塔, 意者自加!」

等了一段時間, 還是沒有人加麵咪媽... 看來市場上的僧侶比麵咪媽預想的還要稀缺! 現在麵咪媽該怎麼辦?

A. 繼續守株待兔等待僧侶自加
B. 問時之雨工會借人
C. 組隊標題改為「帶你飛!大師級副本-1僧侶!」

B啦,又帶一個升太曬時間啦,順便同時雨D人打下關係都好

b 做生不如做熟

B啦 有朋友公會借條女返來都好

而家好似全職高手咁

識下人 賣下交情 做就做全服技術最勁最屈機個個

幫下大公會互相打副本排名 令啲大公會內鬥好過啦

B 但係唔好係淚雨

B 12票跑出, 問時之雨工會借人

看來再這樣等下去也不行啊...麵咪媽與其他人不同, 一般玩家初初開始玩遊戲都會組個僧侶一起升級或刷副本, 雖然僧侶不能提供什麼戰力, 在刷怪速度上也沒什麼幫助, 不過靠其補血的技能可為玩家省下不少藥水錢. 而刷副本時僧侶更是不可或缺的職業.
但麵咪媽本來就很少刷副本, 加上他刷怪時基本上都是無損擊殺, 僧侶的位置就變得可有可無了. 亦正正因為這樣, 導致麵咪媽結交不到什麼僧侶朋友.

「僧到用時方恨少啊! 不! 我記得... 好像有組過一次!」 麵咪媽突然想起, 之前帶時之雨通關刺龜洞穴副本時, 好像有組過一個叫淚雨孤凡的僧侶... 不過這個人的人品好像一般般, 除非到了選無可選的關頭, 不然麵咪媽也不會考慮他.

「問問時之雨的人吧! 看看能不能借到個僧侶來!」 麵咪媽心裡想著, 便pm了帥哥.

「帥哥, 你們工會有多的僧侶嗎? 我想組個僧侶一起打活動!」 麵咪媽說.

「大大你們只缺僧侶嗎? 我也想加入你的隊伍啊!!」 帥哥看到有pm後, 飛快地回答.

算上葉文和顏天, 除了僧侶外,隊伍確實還有一個位置... 就在麵咪媽想將這個位給帥哥之際, 聊天頻道又突然傳來一個pm訊息.

「在做什麼呢?」傳訊息的是語嫣.

「在找僧侶隊友.」

「那找到了沒?」

「還沒...」

「不用灰心~ 看在你昨天帶我升級的份上,我告訴你個好消息~」

「什麼好消息?」

「你知道那個爬塔活動嗎? 我哥哥組了一支隊伍, 有補師唷! 現在還有空缺, 你要加入我們隊伍嗎? 我可以向哥哥推薦你呢!」 語嫣說道.

A. 加入語嫣哥哥隊伍
B. 招攬帥哥, 再叫他找個補師來

B 加速

B 組番啲自己人好啲

B,一陣佢阿哥藍之帶就好笑

B，唔要帥哥要紫柔得唔得

今日8號波可以係屋企寫下文

B, 招攬帥哥, 再叫他找個補師來

「可是..我有隊伍了呢..」麵咪媽回答.

「是嗎...真可惜啊...哥哥的團隊可是很厲害的呢! 如果你之後改變主意可以pm我,嘻嘻!」語嫣回道.

「那可就真要見識一下了! 或者在塔內會碰到面也說不定! 」麵咪媽說道.

「帥哥你有僧侶帶著過來嗎? 有2個位可讓你們加入! 」麵咪媽回覆帥哥.

「這個完全沒問題啦! 而且是個妹子! 」 帥哥回覆.

「還是你懂我心意!」

「當然!」

確定好隊伍人員後, 麵咪媽要繼續增強自己的實力. 他腦海中浮現了幾個方法: 刷怪, 刷副本, 解任務. 現階段的麵咪媽只能透過以上方式來提升實力, 其他種類如遠征隊和傭兵廣場的的委託也要等到2轉才能參與. 越級刷怪的話升級速度不錯... 刷副本的話也會有稀有物品掉落...至於解任務....

「啊! 我怎麼沒想到! 那個世界級任務!!!」 麵咪媽突然想起的世界級任務, 是創世者裡的一個獨特任務系統. 所謂世界級任務, 是指所有玩家也可以共同參與的任務. 與普通任務不同的地方是, 世界級任務是一連串連貫性的任務內容, 環環緊扣, 難度極高, 而且任務不會重置. 只要有任何玩家完成前一部分, 其他玩家就只能從後面繼續開始.

不過要觸發世界級任務也不是一件易事, 首先如果你不是首批接到任務的人, 你根本不知道其他人的任務流程解到哪個階段, 想要觸發也無從入手.

也有一些情況是接到任務的人主動把任務訊息公佈, 引領所有玩家一同解任務. 為什麼他們要這樣做? 完成任務的獎勵只能由一個人或一個團隊獲得, 對外公佈不就是引入競爭對手嗎?

這些人當然明白這個道理, 他們明知任務不會重置, 獎勵會被別人搶走, 仍選擇將任務內容公佈, 僅僅是因為他們自己也卡關了...完全找不到突破點, 任務進度毫無推進, 所以唯有靠其他玩家幫助. 當成千上萬的玩家共同解一個任務, 總會有一兩個找到突破點成功通關吧!

麵咪媽記得前一世的世界級任務進度也才解到62%. 而他只有在30%左右時偶然觸發到任務參與到其中幾個環節, 後來的環節被其他人搶先完成了, 他有試過循著上一個環節提供的線索嘗試去觸發下一個任務, 不過在他觸發下一個任務之前, 又被其他人完成推進去下一個環節, 於是他的線索就斷了, 之後也再沒有觸發過世界級任務了.

世界級任務的難度極高, 獎勵也極為豐富, 因此這一世麵咪媽必須參與其中! 不能像以前一樣眼睜睜看著任務進度推進而自己毫無作為! 他要成為推動任務進度的其中一個齒輪!

現在系統還沒公佈過世界級任務進度, 所以還沒有人觸發到第一個世界級任務! 想必其他玩家也不知道這個任務的存在. 麵咪媽沒有參與過起始的世界級任務, 所以他也不知道觸發地點在哪. 不過他在30%進度時, 解的任務內容是要狩獵狼牙部族, 並取得吸血鬼伯爵的血. 依照這個後續發展, 推斷出起始任務的觸發地點應該是....

A. 聖十字教堂
B. 古拉坎墓地
C. 瓜婆婆的田園
D. 狼牙族洞穴 (80級野外地圖)

C, 瓜婆婆的田園

與吸血鬼有關的地點... 第一時間應該會想起教堂吧! 麵咪媽打開地圖, 主城裡確實有一座聖十字教堂. 不過30%的進度追溯回去未必會關教堂事... 再看看地圖, 有個叫古拉坎墓地的20級野外區域, 墓地...不死者...吸血鬼.. 也許也會有關聯!? 還是會直接在前一世的80級討伐點, 狼牙族洞穴裡觸發!? 如果在那裡才能觸發的話, 我現在也無能為力啊...

正當麵咪媽在判斷該去哪裡觸發任務時, 他掃視到地圖上有個地方叫瓜婆婆的田園. 明明是完全聯想不到任何關係的地方, 但麵咪媽卻想去一探究竟! 俗話說, 越沒有關係的地方, 可能就越有關連! 一於去瓜婆婆的田園!

瓜婆婆的田園在主城鎮裡, 麵咪媽很快便到達. 眼前那個白髮略肥的女人應該便是瓜婆婆吧! 麵咪媽走上前和瓜婆婆展開對話.

「瓜婆婆你好!」

「年輕人你好, 請問有什麼事呢?」

要說有什麼事, 還真是無從問起啊... 看到旁邊田園種著很多西瓜, 麵咪媽便說: 「婆婆你種的西瓜好像很好吃呢!」

「呵呵呵, 那是當然的了. 我瓜婆婆種植的西瓜又大又甜, 要買個來試試嗎?」

買!當然買! 快點來個任務啊! 麵咪媽心裡期待著. 「好啊, 給我一個西瓜!」

系統: 扣除1銅幣, 獲得西瓜一個

麵咪媽打開物品欄, 西瓜的說明寫著: 夏天消暑解渴好食品! 食用後可回復30HP, 30MP. 這...我不是來買西瓜的啊!!! 說好的任務呢!!! 怎麼沒任務給我???

A. 繼續與瓜婆婆對話
B. 前往聖十字教堂
C. 前往古拉坎墓地
D. 前往狼牙族洞穴 (80級野外地圖)

A買多弓個

A 買到好感度爆晒 再出隱藏任話個孫俾吸血鬼殺死

可能好似賣龜背咁
要買好多個西瓜先得

有機會,所以一定係一試幾次先

A. 繼續與瓜婆婆對話

不對! 難道是對話內容不乎合條件嗎? 還是說要不斷向瓜婆婆購買西瓜才能觸發? 不管了, 什麼方法也試一試吧!

「瓜婆婆你的西瓜很好吃啊! 可以再賣一個給我嗎?」

「當然沒問題! 」

系統: 扣除1銅幣, 獲得西瓜一個

還是沒有變化....再來!

「瓜婆婆我還想要...」

「年輕人那麼快便吃完了嗎? 浪費食物可不好啊! 吃太多對你的身體也不好!」

「我...婆婆你的西瓜太好吃了! 我想幫朋友買幾個!」

「那好吧! 見你那麼支持! 就再賣你3個吧!」

系統: 扣除3銅幣, 獲得西瓜三個

「瓜婆婆...我還...」

「年輕人, 我這裡可不是批發商啊... 你一個人買那麼多, 其他村民要是買不到那該怎麼辦呢..你說是不是?」

「是的...婆婆你說得對...」

「????結束了? 什麼變化也沒有啊!? 看來不斷買西瓜是觸發不了啊... 還是說這個婆婆本來就沒有任務可以觸發? 」 麵咪媽都開始懷疑自己了.

既然買西瓜策略不行, 嘗試換一下對話內容吧!

「婆婆你為什麼種那麼多西瓜?」

「種西瓜是我的樂趣啊...我孫兒和孫女小時候可超喜歡吃我種的西瓜呢! 不過...唉...」瓜婆婆從洋溢著歡喜的表情慢慢轉為失落的神緒.

有進展! 看來有機會! 麵咪媽把握要點繼續發問.

「那很好啊婆婆! 我也想當婆婆的孫兒啊! 可以天天吃這麼好吃的西瓜!」

「年輕人你真會逗老人家高興呢...如果我的孫兒也能嘗到, 你說那該多好...」

「婆婆你叫孫兒過來吃不就好了嗎?」

「我孫兒.....他在2年前發生的獸潮中失蹤, 到現在也找不到...」

「我來幫你一起找! 」 麵咪媽好像看到曙光了! 快點觸發任務吧!

「這兩年來我也未曾放棄, 村民們也很熱心幫我一起找, 而我的孫女可算是最拼命的一個了...她整天外出尋找, 差不多一星期才回來一天. 也不知是不是太過辛勞的關係, 她的身體越來越虛弱, 血氣好像也越來越差, 每次回來的臉色一次比一次蒼白.」

「年輕人, 你主動提出幫忙, 婆婆我很高興. 不過我也沒什麼線索可以提供, 只有一些基本資料可以給你. 我孫兒叫詹姆斯, 年紀和你差不多, 身高大概1米75吧. 至於長相...婆婆我不太懂形容, 總之就是帥氣吧! 哎! 還有... 他背上有一道傷疤, 是小時候被哥布林攻擊留下來的... 」

「????又完了...??? 這時候不是應該有任務提示彈出來嗎? 婆婆不是要找孫兒嗎? 怎麼沒有任務給我??? 任務呢? 說好的任務呢?????????」

麵咪媽聽完瓜婆婆的話後, 本滿心歡喜打算把任務接下來, 結果婆婆根本就沒有拜託他什麼東西, 只是單純地和麵咪媽聊天... 不過聽完婆婆的話後, 麵咪媽覺得這應該和世界級任務是有關係的! 直覺這樣告訴他.

A. 繼續與瓜婆婆對話 (需要輸入對話內容)
B. 前往聖十字教堂
C. 前往古拉坎墓地
D. 前往狼牙族洞穴 (80級野外地圖)

A 我可以幫你找回詹姆斯

A 繼續與瓜婆婆對話

「我可以幫你找回詹姆斯」麵咪媽不死心繼續問.

「喔. 謝謝你. 你能主動幫忙婆婆我已經很高興了」瓜婆婆回答.

還是沒有任何變化!

A. 繼續與瓜婆婆對話 (需要輸入對話內容)
B. 前往聖十字教堂
C. 前往古拉坎墓地
D. 前往狼牙族洞穴 (80級野外地圖)

A 2年前的獸朝是甚麼

跟,BTW我覺得可能要問孫女

A. 繼續與瓜婆婆對話

「婆婆, 我想問一下2年前的獸潮是甚麼情況呢?」麵咪媽問道.

「獸潮嗎? 你問對人了. 相傳以前的黑暗大陸是沒有城鎮的, 周圍都是魔獸, 而這些魔獸都是被魔王阿薩茲勒所統治. 村民和冒險者們只能過著遊牧的生活, 每天也走在生死邊緣. 直至有一天, 以勇者奧斯卡為首的隊伍聯合起來討伐魔王阿薩茲勒. 雖然最終不能將牠擊殺, 不過也成功將其封印下來.」

「魔王被封印後, 原本一群群的魔獸像失去了領主般沒有了方寸, 分散開來的魔獸威脅性大幅下降, 人們才得以建立起村莊和城鎮. 後來每年臨近魔王阿薩茲勒的封印日, 封印的結界會有所減弱, 魔王阿薩茲勒散發出的妖氣會吸引周邊的魔獸聚集, 每次聚集的規模也不一樣. 當哪一次形成大規模的聚集, 牠們便會一舉襲擊城鎮, 我們將其稱之為獸潮.」

還是沒有觸發任何任務!

A. 繼續與瓜婆婆對話 (需要輸入對話內容)
B. 前往聖十字教堂
C. 前往古拉坎墓地
D. 前往狼牙族洞穴 (80級野外地圖)

A 婆婆你的孫女在附近嗎？ 我想了解更多

A. 最近那次嘅獸潮出現咗係咩地方？獸潮通常幾耐先出現一次？

A 婆婆你的孫女長甚麼樣子,大概甚麼時候會回來,我想跟她了解一下情況

A 是但跟上面1個

A 跟問孫女

A, 婆婆你夜晚寂唔寂寞，要唔要一個年輕肉體陪下你
（之後再問佢野）

70路都岩

A, 您孫女大概幾時回來？我可以看看她的身體（找帥哥的女僧侶治療）

「這兩年來我也未曾放棄, 村民們也很熱心幫我一起找, 而我的孫女可算是最拼命的一個了...她整天外出尋找, 差不多一星期才回來一天. 也不知是不是太過辛勞的關係, 她的身體越來越虛弱, 血氣好像也越來越差, 每次回來的臉色一次比一次蒼白.」

A 封印日是何時？

睇到呢句唔知點解我係覺得佢係比人吸完血,所以搵佢問野應該最正路

冇錯佢已經變咗做吸血鬼！！

我覺得唔係變左吸血鬼
應該係吸血鬼話知道兄弟下落之後要佢做寵物比佢吸血之類

又係喎
似定期捐血

啱啱一口氣追哂 個節奏偏慢同埋暫時睇落重生對主角嘅幫助未到可以反抗popo同支共 仲有啲選擇嘅時機可以揀得再好啲 有時太瑣碎嘅選擇只會拖慢進度同趕客

樓主會參考下

想快啲睇吓隻驚會點影響到現實世界

咁都要個故中期先得
麵麵而家仲係廢咁

每日一推

麵咪媽仍然不死心, 他覺得快要摸到門檻了! 於是他再次詢問瓜婆婆各種問題.

「最近那次嘅獸潮出現咗係咩地方？獸潮通常幾耐先出現一次？」麵咪媽問道.

「魔獸會在野外地區聚集, 當達到一定數量便會進攻各處城鎮. 希爾斯城是大城鎮, 兵力防守方面也較強, 通常都能成功抵擋獸潮來襲. 相對於一些偏遠的村莊防守薄弱, 經過一次獸潮後滅村也不是沒可能. 至於出現頻率則無什麼規律, 主要看魔王的妖氣能聚集到多少魔獸而定.」

「封印日是何時？」麵咪媽問道.

「相傳封印日是在8月15日」

「婆婆你夜晚寂唔寂寞，要唔要一個年輕肉體陪下你」麵咪媽問道.

「婆婆夜晚不寂寞, 婆婆只有掛念. 我每晚祈求上天, 只求孫兒能平安無事. 倘若孫兒能平安回來, 婆婆這副老骨頭再折壽十年又有何懼.」

「婆婆你的孫女大概幾時回來? 她在附近嗎? 我想了解更多.」麵咪媽問道.

「孫女大概一星期會回來一次. 不過也不是固定. 確實日子我也不太清楚...她平時也不和婆婆透露她的行蹤, 所以我也不太清楚她到底去了哪兒. 不過她每次回來時, 身上都帶著一股獨特的氣味...那氣味嗅著就像...就像死人的氣味...也不知道十多歲人為什麼會散發著這樣的氣味...也許是我錯覺吧...我也沒去多想什麼...」

系統: 觸發世界級任務鏈: 查找瓜婆婆孫女的下落

是否接受任務?

「是!」

「終於觸發了啊!!! 皇天不負有心人!!! 觸發條件竟然是要問有關孫女的行蹤啊... 正常人來買西瓜哪會和婆婆聊到孫女的事情.... 這觸發條件還真是苛刻啊... 也不知道前世是誰開始觸發這任務的, 那人一定是悶得發慌才會這樣和婆婆聊天吧...」

要去哪裡找孫女的下落呢...

A. 聖十字教堂
B. 古拉坎墓地
C. 狼牙族洞穴 (80級野外地圖)

岩岩出左

正路係b
但係a都有可能有死人

我就係悶到傻咗嗰條友

古拉坎係乜

係個名

A, 攞咗啲聖物護身先

A,睇定D先

a 啦

一定係a

A!

今日無文

估唔到你班友仔個個都揀A, 諗緊點兜

一推巴:點解個個都揀A唔揀B,我未諗好A點寫

唔係又棄故呀

比你地發現左

樓主依幾排想做下運動
所以少左時間寫文

冇問題，講聲唔好等我地擔心就得

唔好棄故就得
我好鐘意呢個故

樓主掛住炒牛熊

文呢?

樓豬
今日都收市啦幾時有文

美股就黎開市

美股都就嚟收市啦

樓主已棄估

寫左一個月就棄

樓豬上水先啦

樓主返嚟打狗未

樓豬做完運動未？

仆街 爛嘅？

樓主已棄故

G已G鳥